<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Electronics Devreler on Mehmet Ozan Ünal</title><link>https://mozanunal.com/tags/electronics-devreler/</link><description>Recent content in Electronics Devreler on Mehmet Ozan Ünal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2023</copyright><lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2015 23:30:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/electronics-devreler/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[TR] LM78XX Voltaj Regülatörü Entegrelerini Kullanma</title><link>https://mozanunal.com/2015/01/lm78xx-voltaj-regulatoru-entegrelerini/</link><pubDate>Sun, 11 Jan 2015 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/01/lm78xx-voltaj-regulatoru-entegrelerini/</guid><description>Tekrardan Merhabalar,
Voltaj regülatörleri elektronik devrelerde büyük önem taşır. Çoğu mikroişlemci, entegre belli bir voltajda çalışır. Aynı zamanda bir devrede farklı voltajlarda çalışan bölümler olabilir. Bu gibi durumlarda regülatör kullanırız.Yazıda konumuz LM78XX entegreleri. LM78XX entegreleri, voltaj regülatörü entegreleridir. Geniş voltaj aralığında voltajı regüle edebilirler. Entegrelerin ismindeki son 2 rakam hangi voltaja regüle ettiğini gösterirler. Örneğin; LM7805 5 volta, LM7812 12 volta regüle eder. Kullanımı oldukça kolay olduğu için sıklıkla kullanılırlar. Kullanımını 7805 üzerinden aşağıda anlattım.</description></item><item><title>[TR] 555 Entegresi Tanıtım</title><link>https://mozanunal.com/2014/10/555-entegresi-tantm/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2014 02:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/10/555-entegresi-tantm/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bu yazımda size 555 entegresini tanıtmak istiyorum. Başlamadan önce şunu da belirtmek isterim 555 entegresi benim en çok sempati duyduğum entegrelerden biridir. Bunun nedeni ise 8 bacaklı, çok basit ve küçük bir entegre olmasına rağmen çok yararlı ve kullanım alanı çok geniş bir entegre olmasıdır. İnternette 555 entegresi ile yapılan bir çok proje
bulabilirsiniz.(örneğin ==&amp;gt; https://www.instructables.com/id/47-projects-to-do-with-a-555/ ). Bu video da benim 555 entegresi hakkında tanıtım videom.
Teknik detaylarına gelirsek, 555 entegresi aslında tek işlevi kare dalga üretmek olan bir timer devresidir.</description></item><item><title>[TR] Alkış ile Lamba Kontrolü</title><link>https://mozanunal.com/2014/10/alks-ile-lamba-kontrolu/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2014 01:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/10/alks-ile-lamba-kontrolu/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bu yazımda size, daha önceden yapıp (lise yıllarımda), bloğa koymak icin tekrar tamir ettiğim bir projemden bahsetmek istiyorum. Projenin ismi &amp;ldquo;Alkış ile lamba kontrolü&amp;rdquo; amacı ise alkış gibi yüksek bir sesle bir röle kontrol etmek. Bu projede, röleye toplam 12 led bağlayıp aydınlatma sağlanmıştır. Devrenin teknik detaylarına gelirsek temel mantığı şöyle;
mikrofondan ses sinyali alınır. alınan ses opamp devrelerle yükseltilir. yükseltilen sinyaller 4011 entegresinde işlenerek yüksek ses geldiğinde çıkış sağlanır.</description></item></channel></rss>