<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Android Programlama on M.Ozan Unal</title><link>https://mozanunal.com/tags/android-programlama/</link><description>Recent content in Android Programlama on M.Ozan Unal</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2024</copyright><lastBuildDate>Mon, 17 Aug 2015 10:15:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/android-programlama/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[TR] Droid Script</title><link>https://mozanunal.com/2015/08/droid-script/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2015 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/08/droid-script/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>&lt;br>
      Bugün size bir android uygulaması olan Droid Script uygulamasından bahsetmek istiyorum. &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.smartphoneremote.androidscriptfree">Programa burayı tıklayarak ulaşabilirsiniz&lt;/a>. Bu uygulama bana göre en iyi android uygulamasıdır. Droid Script java script tabanlı Android uygulama geliştirme uygulamasıdır. Bu program sayesinde android üzerinde android için kolayca uygulama geliştirebilirsiniz. Bunu yapabileceğiniz farklı uygulamalar bulabilmeniz mümkün. Droid Script ayıran özellikler ise şöyle sıralayabiliriz:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Çok gelişmiş program içi dokümantasyon (Programdan hiç çıkmadan dokümantasyon bölümünden bakarak uygulamalarınızı geliştirebilirsiniz )&lt;/li>
&lt;li>Telefon donanımına kolay ulaşım (Gps, kamera, sensörler, bluetooth)&lt;/li>
&lt;li>Çok geniş örnek uygulama havuzu (Aklınıza gelebilecek her şeyin örneği var ve yine program içinden ulaşabiliyorsunuz.)&lt;/li>
&lt;li>Jqplot Canvgauge gibi Java Script kütüphanelerini uygulamalarınızda gömülü olarak kullanabilirsiniz.( Gerçek zamanlı sensör grafikleri çizdirebilir, çeşitli Gauge ekleyebilirsiniz.)&lt;/li>
&lt;li>Google Speech Recognition ve Google Text to Speech desteği&lt;/li>
&lt;li>WebGL sayesinde yüksek performanslı yüksek görsellikte oyun tasarımı&lt;/li>
&lt;li>Veri tabanı oluşturabilirsiniz.&lt;/li>
&lt;li>Web browser ve TCP UDP gibi network programlama desteği.&lt;/li>
&lt;li>Eğer telefon üzerinden geliştirmek istemiyorsanız Wifi aracılığıyla bilgisayarınızdaki browser üzerinden doğrudan bilgisayarınızda programınızı geliştirip tek tuş ile telefonunuzda deneyebilirsiniz.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Kısacası, Android programlama asıl odaklandığınız nokta değilse fakat projelerinizde Android kullanmak istiyorsanız Droid Script tam aradığınız program. Fazla zaman ayırmadan istediğiniz uygulamayı geliştirmeniz mümkün.&lt;/p></description></item></channel></rss>