<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Drone on mozanunal.com</title>
    <link>https://mozanunal.com/categories/drone/</link>
    <description>Recent content in Drone on mozanunal.com</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Feb 2017 23:55:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mozanunal.com/categories/drone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[TR] Multikopterler için otopilot yapmak</title>
      <link>https://mozanunal.com/2017/02/multikopterler-icin-otopilot-yapmak/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 23:55:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2017/02/multikopterler-icin-otopilot-yapmak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merhaba arkadaşlar,&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;      Bugünkü yazımda geçen senelerde üzerinde uzun zaman harcadığım fakat&#xA;tamamlayamadığım bir konu olan otopilot yapmak üzerine edindiğim tecrübeleri&#xA;anlatmak istiyorum. Yazıya başlamadan önce bu çalışmaların tamamını beraber&#xA;yaptığım &lt;strong&gt;Bahadır Gökçeaslan&lt;/strong&gt; teşekkür etmeyi bir borç bilirim.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/mozanunal/SimplePilot/blob/master/LOGO/SimplePilotlogoPNG.png?raw=true&#34; alt=&#34;SimplePilotlogoPNG.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Evet otopilot aslında benim anlatacağım bölüme kıyasla biraz fazla geniş bir&#xA;kavram oldu. Zira malesef proje uçuş kontrolcüsü aşamalarında kaldı. Bir soru&#xA;ile başlayalım. Bir uçuş kontrolcüsü nedir? Bir uçuş kontrolcüsü temel olarak&#xA;havada uçan bir aracın yere göre açılarının istenilen şekilde olmasını sağlayan&#xA;sensör ve hareketli mekanizmalar bütünüdür. Aslında yere göre açılarla&#xA;sınırlamak çok mantıklı değil. Bir hava aracının yükseliğinin sabit olması veya&#xA;istenilen hızda istenilen konumda kalmasını sağlamak da bunun işidir. Fakat bu&#xA;projede, bir Quadcopter uçuş kontrolcüsü olarak tasarlanmış olan bu yapıda amaç&#xA;quadcopterin yere göre açılarını kumandadan gelen girdilere göre kontrol&#xA;etmekti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] İTÜNOM Takımı</title>
      <link>https://mozanunal.com/2016/01/itunom-takm/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 01:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2016/01/itunom-takm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2014 yılının Nisan ayında arkadaşlarımla beraber İstanbul Teknik Üniversitesi&#xA;bünyesinde İTÜNOM Otonom Hava Araçları Takımını kurduk. 2 Senedir aktif olarak&#xA;çalışmalarımıza devam ediyoruz. Amerikanın Maryland Eyaletinde düzenlenmekte&#xA;olan Student Unmanned Air System yarışmasına 2015 yılında katıldık 2016 yılında&#xA;da katılmak için hazırlanıyoruz.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Takımımızda şu an 10 kişiyiz. 3 adet uçak, 2 adet uzay, 2 adet elektronik, 2&#xA;adet bilgisayar, 1 adet kontrol mühendisliğinden üyemiz var. Özellikle&#xA;multidisipliner bir takım olmayı tercih ettik. Bu sayede her üyemizin farklı bir&#xA;uzmanlığı var ve kolayca farklı sistemleri tasarlayıp bir araya&#xA;getirebiliyoruz.&lt;br&gt;&#xA;Takımımızın Sitesi: &lt;a href=&#34;https://www.itunom.com/&#34;&gt;https://www.itunom.com/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;Facebook&#xA;Sayfası: &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/itunom&#34;&gt;https://www.facebook.com/itunom&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Multikopterler için PID kontrol</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/07/multikopterler-icin-pid-kontrol/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/07/multikopterler-icin-pid-kontrol/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bu yazımda PID kontrol algoritmalarından bahsetmek istiyorum. Bu yazıyı yazmamın&#xA;2 sebebi var. PID algoritmaları hakkında bir çok yazı okudum fakat coğu akademik&#xA;ve karmaşık yazılar. Benim amacım anlaşılırlığı ve ayrıntıyı dengeli bir şekilde&#xA;maximum değerlerinde kullanmak. İkincisi ise bu algoritmanın özel olarak&#xA;multikopterlerde kullanımını basit bir şekilde açıklayan bir yazıya rastlamadım.&#xA;Bu yüzden bu yazıyı yazmaya karar verdim.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bir otopilotun en temel 2 bileşeni hava aracının yönelimini tespit eden IMU&#xA;sensörü ve PID algoritmasıdır. IMU sensörü içinde bir kaç sensör barındırır ve&#xA;amacı hava aracının 3 boyutlu uzaydaki yönelimini bulmaktır. IMU konusundan&#xA;&lt;a href=&#34;https://mozanunal.com/2014/11/imu-aclarnn-3-boyutlu-olarak/&#34;&gt;bu yazımda bahsetmiştim&lt;/a&gt;.&#xA;PID algoritmasının görevi ise temel olarak şöyledir: Yönelimi (3 eksendeki yere&#xA;göre açılar) sensörler üzerinden alır, istenen açıları da kullanıcıdan alır. Bu&#xA;ikisi arasındaki farkı en düşük seviyeye düşürmeyi amaçlar. İşte PID&#xA;algoritmasının görevi bu farkı minimuma indirmek için gerekli motor hız&#xA;değerlerini hesaplamaktır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Arduino Gimbal Kontrol Kartı</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/07/arduino-gimbal-kontrol-kart/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 03:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/07/arduino-gimbal-kontrol-kart/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Daha önce kolay bulunabilecek malzemelerden nasıl gimbal yapılabileceğinden&#xA;bahsetmiştim&#xA;(&lt;a href=&#34;https://mozanunal.com/2015/06/2-eksenli-servo-gimbal-yapm/&#34;&gt;O yazıya buradan ulaşabiliriniz&lt;/a&gt;).&#xA;Kontrol kartını sonra anlatacağım demiştim. Veee bu yazımda arduino ve MPU6050&#xA;sensörü kullanarak nasıl bir gimbal kontrol kartı yapabileceğimizden&#xA;bahsedeceğim. Bu kart sayesinde gimbalin yere göre açısını kontrol edebileceğiz.&#xA;Yere göre açısının sabit kalmasını da kontrol kartı üzerindeki IMU sensörü ile&#xA;sağlayacağız(&lt;a href=&#34;https://mozanunal.com/2014/11/imu-aclarnn-3-boyutlu-olarak/&#34;&gt;Ayrıntılı bilgi için tıklayınız&lt;/a&gt;).&#xA;Kontrol kartı saniyede 100 değer okuyup servo PWM değerlerini ona göre&#xA;güncelliyor. Bu sayede oldukça yüksek çözünürlüklü her türlü seviyede&#xA;kullanılabilecek bir kontrol kartı yapmış oluyoruz. Ayrıca başa koyduğum ayar&#xA;parametreleri sayesinde her boyutta ve çeşitte servo gimbale kolayca uyumlu hale&#xA;getirilebilir. Kontrol kartının tanıtım videosu aşağıdadır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] 2 Eksenli Servo Gimbal Yapımı</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/06/2-eksenli-servo-gimbal-yapm/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2015 04:36:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/06/2-eksenli-servo-gimbal-yapm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Bu yazımda her yerde temin edilebilecek ve maliyetsiz malzemelerle nasıl mini&#xA;servo gimbal yapılacağını anlatacağım. Bu arada en baştan belirteyim kontrol&#xA;kartı ve açı stabilizasyonu için daha sonra bir yazı hazırlayacağım.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Proje içi kullandığım malzemeler 2 adet servo, Arduino Nano, mini kamera, yoğurt&#xA;kabı, ve ataç. Gimbalin yapım aşamaları resimlerde sırasıyla anlatılmıştır.&#xA;Özetlemek gerekirse;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Yoğurt kabından bir köşe 2 kenarıyla beraber çıkarılır.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Servolardan bir tanesi için oyuk açılır ve servo oraya vidalanır.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bu servonun koluna ataç vidalanır.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ataç 90 derece büküldükten sonra diğer servo biraz da bant yardımıyla&#xA;sabitlenir.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Burada dikkat etmemiz gereken servoların dönme eksenlerinin kameranın ağırlık&#xA;merkezinden geçmesidir. Bu sayede servolara binen yükük minimuma düşer.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kamera için yapılan kap vida yardımıyla 2. servonun koluna sabitlenir.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ve son neredeyse hiç maliyetli 2 eksen gimbal yapmış olduk. Biraz titreşim&#xA;problemi olacaktır diye tahmin ediyorum. Daha az esnek malzemeler&#xA;kullanılarak bu sorun aşılabilir. &lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;IMG_20150605_163841.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;](IMG_20150605_163841.jpg)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] IMU Açılarının 3 Boyutlu Olarak Görsellenmesi</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/11/imu-aclarnn-3-boyutlu-olarak/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/11/imu-aclarnn-3-boyutlu-olarak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bu yazımda size hava araçlarının en temel elektronik ekipmanı olan IMU&#xA;modullerinden bahsetmek istiyorum. IMU modullerinin hayati önem taşımasının&#xA;sebebi, modüllerin yönelim açılarını hesaplamak için kullanılmasıdır. En büyük&#xA;yolcu uçağından, roketten en küçük bir quadrokoptere kadar tüm hava araçları&#xA;stabil ve sağlıklı bir uçuş için bu modullerden birine sahip olmalıdırlar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;IMU ingilizcedeki &amp;ldquo;Inertial Mesurament Unit&amp;rdquo; kelime grubunun kısaltılmış&#xA;halidir. IMU ile bir cismin uzaydaki 3 boyutlu yönelimi bulunabilir. 3 boyutlu&#xA;yönelimi anlatmanın  en kolay yolu Euler Açılarını kullanmaktır. Havacılık&#xA;sektöründe sıklıkla Euler açılarının özelleşmiş bir versiyonu olan &amp;ldquo;Yaw, Pitch,&#xA;Roll&amp;rdquo; açıları kullanılmaktadır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] IMU ile Kamera Gimbalı Kontrolü</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/10/imu-ile-kamera-gimbal-kontrolu/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2014 18:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/10/imu-ile-kamera-gimbal-kontrolu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA; Bu projemin amacı MPU6050 ile hesaplanan pitch ve roll açıları ile 2 eksenli&#xA;bir gimbalı kontrol etmek. MPU6050 açılarını hesaplamak için FreeIMU&#xA;kütüphanesini kullandım.&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.varesano.net/projects/hardware/FreeIMU&#34;&gt;Buradan indirebilirsiniz&lt;/a&gt;.&#xA;Aldığım açılar belli bir değerden büyükse servoların açılarını kademeli olarak&#xA;azalttım veya artırdım.Bu sayede gimbal, MPU6050yi eğdiğim yönde dönmüş oldu.&#xA;Projemin tanıtım videosunu aşağıdan izleyebilirsiniz.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/MQi57R7bO8M?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Arkadaşlar projemin Arduino kodunu da paylaşıyorum.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
