<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ESC on mozanunal.com</title>
    <link>https://mozanunal.com/tags/esc/</link>
    <description>Recent content in ESC on mozanunal.com</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Aug 2015 18:42:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mozanunal.com/tags/esc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[TR] Fırçalı motorlar için ESC Yapımı</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/08/frcal-motorlar-icin-esc-yapm/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2015 18:42:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/08/frcal-motorlar-icin-esc-yapm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Yapacağım bir proje için fırçalı bir motorun Arduino ile hızını kontrol etmem&#xA;gerekiyordu. Bunun için elimdeki fırçalı motor için elektronik hız kontrolü yani&#xA;ESC (Electronic Speed Control) yapmaya karar verdim.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Öncellikle kendi motorumun ve devrelerimin besleme gerilimi yazayım. Çünkü devre&#xA;bu özelliklere göre dizayn edilecektir. Siz de kendi malzemelerinize ve&#xA;voltajlarınıza göre kendi devrenizi dizayn edebilirsiniz. Benim elimdeki motoru&#xA;besleme voltajım 7.4 volt ve motorun çektiği maximum akım 2 amperdir. Hız&#xA;kontrolü için göndereceğim PWM sinyalinin genliği de (Arduinonun çalışma&#xA;voltajı) 5 volttur. Bu şartlar altında devremi bir power mosfet ile tasarlamaya&#xA;karar verdim. Mosfette var olması gereken özellikler 5 volt anahtarlamaya uygun&#xA;rds ve Vgs özelliklerine sahip olması, üzerinden 2 amper akım rahatça&#xA;geçebilmesidir. Bu nedenlerden dolayı ben IRL540N mosfetini seçtim. Kendisi bir&#xA;logic mosfet bu sayede 5 volt gibi düşük bir Vgs voltajı ile devreyi&#xA;anahtarlayabiliyor. Ayıca üzerinden 28 amper sıkıntısız geçebiliyor. Bu&#xA;özellikleriyle projemiz için oldukça&#xA;uygun. &lt;a href=&#34;https://www.irf.com/product-info/datasheets/data/irl540n.pdf&#34;&gt;Datasheetine buradan ulaşabilirsiniz.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
