<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Wemos on mozanunal.com</title>
    <link>https://mozanunal.com/tags/wemos/</link>
    <description>Recent content in Wemos on mozanunal.com</description>
    <image>
      <title>mozanunal.com</title>
      <url>https://mozanunal.com/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://mozanunal.com/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.5</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>mozanunal</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jul 2017 15:50:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mozanunal.com/tags/wemos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[TR] Bitcoin Madencileri için Online Dashboard</title>
      <link>https://mozanunal.com/2017/07/bitcoin-madencileri-icin-online-dashboard/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 15:50:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2017/07/bitcoin-madencileri-icin-online-dashboard/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkes merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bitcoin son dönemlerin popüler konularından birisi. Aslında genel olarak crypto currency son zamanlarda çok popüler. Peki nedir bu kavramlar? Crypto currency güvenliği şifreleme teknojileriyle sağlanan sanal para birimleridir. Her gün bir yeni bir tür crypto currency ortaya çıkıyor. Bunlar arasında en geçerli olanı ise bitcoin. Sanırım popülerliği en eskilerinden biri olmasından ve anlık olarak üretimi sınırlayabilen ilki olmasından geliyor. Bahsetmek istediğim 3. kavram ise bit coin mining: Yüksek hesaplama gücü kullanarak bitcoin üretebilmeniz mümkün. Bitcoin alışverişlerinin geçerli olması için bir şifre ile onaylanması gerekiyor. Bu şifreyi de bir hash çözerek oluşturuyorsunuz ve bunun karşılığında sistem sizi bitcoin ile ödüllendiriyor. Bu amaçla bir sürü insan sağlan ekran kartları alıp bitcoin tarlaları kurdular ve bu işten para kazanıyorlar. Tabi aklınıza, bitcoinin dünyaya katkısı nedir ya da ne kadar riskli, yatırım yapılır mı? gibi türlü türlü farklı açılardan sorular gelebilir. Ama malesef ben bu konuda uzman değilim ve daha nedir sorusuna bile tam olarak cevap vermek çok zor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
