<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>FPGA on Mehmet Ozan Ünal</title><link>https://mozanunal.com/categories/fpga/</link><description>Recent content in FPGA on Mehmet Ozan Ünal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2024</copyright><lastBuildDate>Sat, 02 Jun 2018 11:07:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/categories/fpga/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[TR] Veriloga Giriş</title><link>https://mozanunal.com/2018/06/veriloga-giris/</link><pubDate>Sat, 02 Jun 2018 11:07:45 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2018/06/veriloga-giris/</guid><description>Herkes Merhabalar, Bugün bir &amp;ldquo;hardware description language&amp;rdquo; olan verilog diline giriş yapmak istiyorum. Verilog sayısal dizaynda( ASIC ve FPGA ) kullanılan bir tanımlama dilidir. Verilog dilini Fpga programlamak için bir çok projede kullandım fakat ASIC dizayn konusunda bir tecrübem yok. Fpga programlarken öğrendiğim şeyleri farklı yazılarda paylaşmıştım. Bu yazı da o yazılardan biri diyebiliriz. Verilog ile alakalı daha ileri düzey şeylerden bahsedeceğim yazılar da gelecektir diye düşünüyorum.
Temel Kullanımlar İlk olarak basit mantık fonksiyonlarının verilog modüllerinin oluşturulmasıyla başlamak istiyorum.</description></item><item><title>[TR] Altera Cyclone IV ile FPGA Dünyasına Giriş</title><link>https://mozanunal.com/2018/03/altera-cyclone-4-fpga/</link><pubDate>Mon, 05 Mar 2018 21:48:22 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2018/03/altera-cyclone-4-fpga/</guid><description>Herkese Merhabalar, Son yıllarda hobi elektroniği inanılmaz bir hızla gelişti. Şüphesiz bu hızlı gelişmenin mimarı Arduino. Atmelin 8 bitlik işlemcilerini temel alarak tasarlanan bu kart ve programala dili sayesinde insanlar kolayca projeler geliştirmeye ve hobi uygulamaları yapmaya başladılar. Ama Arduinonun ve hatta daha iyi bir mikroişlemcinin de yeterli olmadığı projeler var. Böyle bir ihtiyaç doğduğunda seçenekler kendini geliştirmek isteyenler için çok sıkıntılı hale geliyor. Önceki yazılarımdan birinde STM32 öğrenmeye nasıl başlanır ve proje nasıl oluşturulur onu anlatmıştım.</description></item><item><title>PMod Microphone Driver</title><link>https://mozanunal.com/2017/07/pmod-microphone-driver/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 23:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2017/07/pmod-microphone-driver/</guid><description>Hi
In this post, the Pmod microphone driver which is written in Verilog for Zynq boards is discussed. The driver is developed for Digilent Design Competition 2017. We have a project which microphone array is used. Therefore we have to get data from Pmod Mic also 5 of them should work synchronously. The microphone is sampled with an external ADC and this ADC is using basic SPI for communication. This module should be added to main FPGA code and you should make the connections required.</description></item></channel></rss>