<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>FPGA on mozanunal.com</title>
    <link>https://mozanunal.com/categories/fpga/</link>
    <description>Recent content in FPGA on mozanunal.com</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Jun 2018 11:07:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mozanunal.com/categories/fpga/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[TR] Veriloga Giriş</title>
      <link>https://mozanunal.com/2018/06/veriloga-giris/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2018 11:07:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2018/06/veriloga-giris/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkes Merhabalar,&lt;/strong&gt; Bugün bir &amp;ldquo;hardware description language&amp;rdquo; olan verilog&#xA;diline giriş yapmak istiyorum. Verilog sayısal dizaynda( ASIC ve FPGA )&#xA;kullanılan bir tanımlama dilidir. Verilog dilini Fpga programlamak için bir çok&#xA;projede kullandım fakat ASIC dizayn konusunda bir tecrübem yok. Fpga&#xA;programlarken öğrendiğim şeyleri farklı yazılarda paylaşmıştım. Bu yazı da o&#xA;yazılardan biri diyebiliriz. Verilog ile alakalı daha ileri düzey şeylerden&#xA;bahsedeceğim yazılar da gelecektir diye düşünüyorum.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://mozanunal.com/images/1527937147117.png&#34; alt=&#34;ZYBO Fpga Geliştirme Kartı&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Altera Cyclone IV ile FPGA Dünyasına Giriş</title>
      <link>https://mozanunal.com/2018/03/altera-cyclone-4-fpga/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 21:48:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2018/03/altera-cyclone-4-fpga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt; Son yıllarda hobi elektroniği inanılmaz bir hızla&#xA;gelişti. Şüphesiz bu hızlı gelişmenin mimarı Arduino. Atmelin 8 bitlik&#xA;işlemcilerini temel alarak tasarlanan bu kart ve programala dili sayesinde&#xA;insanlar kolayca projeler geliştirmeye ve hobi uygulamaları yapmaya başladılar.&#xA;Ama Arduinonun ve hatta daha iyi bir mikroişlemcinin de yeterli olmadığı&#xA;projeler var. Böyle bir ihtiyaç doğduğunda seçenekler kendini geliştirmek&#xA;isteyenler için çok sıkıntılı hale geliyor. Önceki yazılarımdan birinde STM32&#xA;öğrenmeye nasıl başlanır ve proje nasıl oluşturulur onu anlatmıştım. Bu sefer&#xA;mikroişlemcinin yanı sıra bir fpga üzerine gitmek istiyorum. Mesela yüksek&#xA;hesaplama gücü ve paralel işlem gerektiren proje yapmak istiyorsunuz ve fgpa&#xA;öğrenmek istiyorsunuz. Nasıl başlayabilirsiniz onu anlatmak istiyorum.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PMod Microphone Driver</title>
      <link>https://mozanunal.com/2017/07/pmod-microphone-driver/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 23:14:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2017/07/pmod-microphone-driver/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In this post, the Pmod microphone driver which is written in Verilog for Zynq&#xA;boards is discussed. The driver is developed for Digilent Design&#xA;Competition 2017. We have a project which microphone array is used. Therefore we&#xA;have to get data from Pmod Mic also 5 of them should work synchronously. The&#xA;microphone is sampled with an external ADC and this ADC is using basic SPI for&#xA;communication. This module should be added to main FPGA code and you should make&#xA;the connections required. clk/16 sample rate is succeeded for the microphone.&#xA;clk input frequency should select according to required sampling rate for the&#xA;microphone. SS can be used as out enable also. You can ask any question directly&#xA;to me if you have a problem with the driver. See you&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
