<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Verilog on M.Ozan Unal</title><link>https://mozanunal.com/tags/verilog/</link><description>Recent content in Verilog on M.Ozan Unal</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2024</copyright><lastBuildDate>Sat, 02 Jun 2018 11:07:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/verilog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[TR] Veriloga Giriş</title><link>https://mozanunal.com/2018/06/veriloga-giris/</link><pubDate>Sat, 02 Jun 2018 11:07:45 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2018/06/veriloga-giris/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkes Merhabalar,&lt;/strong>
Bugün bir &amp;ldquo;hardware description language&amp;rdquo; olan verilog diline giriş yapmak istiyorum. Verilog sayısal dizaynda( ASIC ve FPGA ) kullanılan bir tanımlama dilidir. Verilog dilini Fpga programlamak için bir çok projede kullandım fakat ASIC dizayn konusunda bir tecrübem yok. Fpga programlarken öğrendiğim şeyleri farklı yazılarda paylaşmıştım. Bu yazı da o yazılardan biri diyebiliriz. Verilog ile alakalı daha ileri düzey şeylerden bahsedeceğim yazılar da gelecektir diye düşünüyorum.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://mozanunal.com/images/1527937147117.png" alt="ZYBO Fpga Geliştirme Kartı">&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Altera Cyclone IV ile FPGA Dünyasına Giriş</title><link>https://mozanunal.com/2018/03/altera-cyclone-4-fpga/</link><pubDate>Mon, 05 Mar 2018 21:48:22 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2018/03/altera-cyclone-4-fpga/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>
Son yıllarda hobi elektroniği inanılmaz bir hızla gelişti. Şüphesiz bu hızlı gelişmenin mimarı Arduino. Atmelin 8 bitlik işlemcilerini temel alarak tasarlanan bu kart ve programala dili sayesinde insanlar kolayca projeler geliştirmeye ve hobi uygulamaları yapmaya başladılar. Ama Arduinonun ve hatta daha iyi bir mikroişlemcinin de yeterli olmadığı projeler var. Böyle bir ihtiyaç doğduğunda seçenekler kendini geliştirmek isteyenler için çok sıkıntılı hale geliyor. Önceki yazılarımdan birinde STM32 öğrenmeye nasıl başlanır ve proje nasıl oluşturulur onu anlatmıştım. Bu sefer mikroişlemcinin yanı sıra bir fpga üzerine gitmek istiyorum. Mesela yüksek hesaplama gücü ve paralel işlem gerektiren proje yapmak istiyorsunuz ve fgpa öğrenmek istiyorsunuz. Nasıl başlayabilirsiniz onu anlatmak istiyorum.&lt;/p></description></item></channel></rss>