<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on mozanunal.com</title>
    <link>https://mozanunal.com/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on mozanunal.com</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Oct 2021 08:14:07 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mozanunal.com/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Wallpaper Automation Tool: WPCTL</title>
      <link>https://mozanunal.com/2021/10/wpctl-1/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 08:14:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2021/10/wpctl-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hey,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Today I will come up with a very minimalistic wallpaper automation tool&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/mozanunal/wpctl&#34;&gt;&lt;strong&gt;WPCTL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. I spend most of my time on the&#xA;computer. There are not too many options to have fun with while working on the&#xA;computer. Interesting and colorful photos are one of the favorite entertainment&#xA;sources for my daily routine. Therefore, I really like auto wallpaper changer&#xA;programs which surprises me with different photos. I decided to use one of these&#xA;programs. However, none of them is fulfiled my requirements. I want a wallpaper&#xA;changer which should be like:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Show Images Directly on Terminal: img2sh</title>
      <link>https://mozanunal.com/2019/11/img2sh/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 10:48:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2019/11/img2sh/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;img2sh&#34;&gt;Img2sh&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hello there,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;In this post, I want to tell a brief story of how I have created a tool named&#xA;img2sh. It is also my first python package which is published over PyPI. In this&#xA;very post, I will try to answer questions like: How is it developed? What are&#xA;the challenges? How should a package created and deployed over PyPI? Let&amp;rsquo;s&#xA;continue!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Img2sh is a tool to show images directly on the terminal. For colored images,&#xA;256 xterm color support is required. This script basically resizes the image&#xA;with anti-aliasing and quantized its colors to xterm color pallette.&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/mozanunal/img2sh&#34;&gt;Github repository of the project can be reached from here&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Açık Kaynak Yazılım Lisans Türleri ve Farkları</title>
      <link>https://mozanunal.com/2016/09/ack-kaynak-yazlm-lisans-turleri-ve/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 20:16:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2016/09/ack-kaynak-yazlm-lisans-turleri-ve/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;       Yazılım dünyasında son zamanlarda artan bir &amp;ldquo;Açık Kaynak&amp;rdquo; çılgınlığı var.&#xA;Hobi amaçlı bu işi yapanlardan bu konuyla alakalı en büyük şirketlere ve&#xA;kuruluşlara kadar bir çok kişi veya kuruluş yazılımlarını &amp;ldquo;açık kaynaklı&amp;rdquo; olarak&#xA;yayıyor. Peki bu yazılımları kullanmak istediğimiz veya kendi yazılımımızı açık&#xA;kaynaklı olarak dağıtmak istediğimizde sınırlarımız ve sorumluluklarımız neler?&#xA;İşte bu noktada açık kaynaklı yazılımların lisansları devreye giriyor. Bazıları&#xA;bir çok şeyi serbest bırakırken, bazıları ticari projelerde kullanılmasına izin&#xA;vermiyor, bazıları ise yazılımın değiştirilmesine olanak tanımıyor. İşte bu&#xA;farklar ve sorumlulukları bu yazımda özetlemeye çalıştım. Sırayla popüler açık&#xA;kaynak yazılım lisanslarını tek tek inceleyeceğiz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Linuxta Kullanabileceğiniz 10 Yararlı Program</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/12/linuxta-kullanabileceginiz-10-yararl/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 06:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/12/linuxta-kullanabileceginiz-10-yararl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bugünkü yazımda Linuxta kullanabileceğiniz bir kaç yararlı programdan bahsetmek&#xA;istiyorum. Bu programlar windows kullanıcılarının aşina olduğu, güzel alternatif&#xA;programlar. Ben de kullandığım bu programları sizinle paylaşmak istedim. Yani&#xA;öyle Linux&amp;rsquo;taki en iyi 10 program bunlar, hepsi sıfır hatalı diye iddalı bir&#xA;başlıkla çıkmıyorum kaşınıza :D. Neyse programlara geçelim.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;İlk program Ubuntu Software Center. Bu program üzerinden Ubuntu&amp;rsquo;da çalışabilen&#xA;bir çok programa ulaşabiliyorsunuz ve onları indirip kurabiliyorsunuz. Güzel&#xA;şekilde kategorize edilmiş ve eklenti seçeneklerini seçme özelliği eklenmiş&#xA;gerçekten hoş ve işleri kolaylaştıran bir program.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://4.bp.blogspot.com/-Bm-g47lRV64/VH5qesXPW5I/AAAAAAAAFhU/K_bf45ZAXaM/s1600/Screenshot%2Bfrom%2B2014-12-03%2B01%3A33%3A30.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Flash Belleğe Ubuntu Kurmak</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/12/flash-bellege-ubuntu-kurmak/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 03:28:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/12/flash-bellege-ubuntu-kurmak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Bugün size flash belleğe ubuntu kurmaktan bahsedeceğim. Open source seven&#xA;insanlar için Linux her zaman en çekici gelen işletim sistemi olmuştur. Fakat&#xA;program desteği, driver sorunları derken linux tek işletim sistemi olarak&#xA;kullanmak oldukça zor bir olay haline geliyor. İşte bunun için çok güzel&#xA;çözümler var. Bunlardan bir tanesi aynı hard disk üzerine ikinci bir işletim&#xA;sistemi kurmak. Bu çözüm bana daha zor ve karışık geliyor, benim tercih ettiğim&#xA;ise bir flash belleğe Ubuntu kurup gerekli zamanlarda bilgisayarı onun üzerinden&#xA;boot ederek Linuxun özgür dünyasına dalmak. Evet anlatıma geçersem aslında çok&#xA;basit olduğunu göreceksiniz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] İlk Yayın</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/05/ilk-yayn/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2014 03:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/05/ilk-yayn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;    Yaptığım projeleri arşivleyebilmek ve bunlardan herkesin yararlanabilmesi&#xA;için blog açmaya karar verdim. Blogumda size C# üzerinden arayüz yapımı,&#xA;bilgisayar mikroişlemci iletişimi, arduino uygulamaları, pic uygulamaları ve&#xA;basit sensörlü elektronik alanında projeleri fotoğraflarıyla ve işin teorisini&#xA;de anlatarak paylaşmayı planlıyorum. Aynı zamanda az da olsa Android&#xA;programlamadan(robotik uygulamalar için gerekli olan kısımdan) ve hobi olarak&#xA;yaptığım oyunları da buradan sizinle paylaşmayı planlıyorum. Elektroniğe merak&#xA;salmış arkadaşlarımın elimden geldiğince(ben de yolun çok başındayım) en iyi&#xA;şekilde bilgilendirmek dileğim :).  Daha önce üniversitemde uzun mesafe takip&#xA;sistemleri üzerine çalışmalar yaptım. Gps, IMU, ve daha bir sürü sensörden&#xA;aldığımız verileri, yer istasyonuna iletmek ve arayüz programıyla bunların&#xA;görsellenmesiydi görevim. Şimdi ise insansız hava araçları ve görüntü işleme&#xA;üzerine çalışmaktayım. Aynı zamanda hobi olarak pic ve arduino devreleri,&#xA;çeşitli devreler üretmeye, yapmaya devam ediyorum. Tekrar görüşmek üzere&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
