<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bitcoin Mining on mozanunal.com</title><link>https://mozanunal.com/tags/bitcoin-mining/</link><description>Recent content in Bitcoin Mining on mozanunal.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</managingEditor><webMaster>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</webMaster><copyright>© 2025 M.Ozan Unal</copyright><lastBuildDate>Sun, 30 Jul 2017 15:50:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/bitcoin-mining/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[TR] Bitcoin Madencileri için Online Dashboard</title><link>https://mozanunal.com/posts/2017/bitcoin-madencileri-icin-online-dashboard/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2017 15:50:00 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2017/bitcoin-madencileri-icin-online-dashboard/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkes merhabalar,&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bitcoin son dönemlerin popüler konularından birisi. Aslında genel olarak crypto
currency son zamanlarda çok popüler. Peki nedir bu kavramlar? Crypto currency
güvenliği şifreleme teknojileriyle sağlanan sanal para birimleridir. Her gün bir
yeni bir tür crypto currency ortaya çıkıyor. Bunlar arasında en geçerli olanı
ise bitcoin. Sanırım popülerliği en eskilerinden biri olmasından ve anlık olarak
üretimi sınırlayabilen ilki olmasından geliyor. Bahsetmek istediğim 3. kavram
ise bit coin mining: Yüksek hesaplama gücü kullanarak bitcoin üretebilmeniz
mümkün. Bitcoin alışverişlerinin geçerli olması için bir şifre ile onaylanması
gerekiyor. Bu şifreyi de bir hash çözerek oluşturuyorsunuz ve bunun karşılığında
sistem sizi bitcoin ile ödüllendiriyor. Bu amaçla bir sürü insan sağlan ekran
kartları alıp bitcoin tarlaları kurdular ve bu işten para kazanıyorlar. Tabi
aklınıza, bitcoinin dünyaya katkısı nedir ya da ne kadar riskli, yatırım yapılır
mı? gibi türlü türlü farklı açılardan sorular gelebilir. Ama malesef ben bu
konuda uzman değilim ve daha nedir sorusuna bile tam olarak cevap vermek çok
zor.&lt;/p></description></item></channel></rss>