<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>DSP on M.Ozan Unal</title><link>https://mozanunal.com/categories/dsp/</link><description>Recent content in DSP on M.Ozan Unal</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2024</copyright><lastBuildDate>Wed, 23 Jan 2019 23:45:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/categories/dsp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>SimpleDSP: IIR Filter Feature Added</title><link>https://mozanunal.com/2019/01/simpledsp-iir-feature/</link><pubDate>Wed, 23 Jan 2019 23:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2019/01/simpledsp-iir-feature/</guid><description>&lt;h1 id="simpledsphttpsgithubcommozanunalsimpledsp">&lt;a href="https://github.com/mozanunal/SimpleDSP">SimpleDSP&lt;/a>&lt;/h1>
&lt;p>&lt;a href="https://github.com/mozanunal/SimpleDSP">SimpleDSP&lt;/a> is a basic DSP library which is for Arduino and most of the microcontrollers which can be programmed in C/C++&lt;/p>
&lt;h2 id="performance">Performance:&lt;/h2>
&lt;p>Here is some examples for its performance. Actually it is not optimized for performance. Its main focuses are portability and education.&lt;/p>
&lt;h3 id="arduino-nano">Arduino Nano&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>FFT 16 points: 2 ms&lt;/li>
&lt;li>FFT 32 points: 6 ms&lt;/li>
&lt;li>FFT 64 points: 16 ms&lt;/li>
&lt;li>fir filter 10 coefficients: 190 us&lt;/li>
&lt;li>fir filter 23 coefficients: 453 us&lt;/li>
&lt;li>fir filter 46 coefficients: 900 us&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>10 coefficients FIR filter can be run at 5khz max frequency on an Arduino Nano.&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Orange Pi Zero Üzerinde Dump1090 Çalıştırmak</title><link>https://mozanunal.com/2018/08/opizero-dump1090/</link><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 15:14:07 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2018/08/opizero-dump1090/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese merhabalar,&lt;/strong>
Bugünkü yazımda dump1090 programını nasıl bir orange pi zero üzerinde çalıştırabiliriz ondan bahsedeceğim. Bildiğiniz gibi dump1090 sdr kullanarak uçakların adsb yayınlarını çözmeye yarayan bir kod parçası. Bu projeyi gerçekleştirdiğim mini pc olarak orange pi zero seçmemin sebebi ise maliyeti ve kompaklığı. 5-10 dolara satın alınabiliniyor ve boyutları gerçekten küçük.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://mozanunal.com/images/1534768337583.png" alt="">&lt;/p>
&lt;h2 id="rtlsdr-sürücüsünün-kurulması">Rtlsdr Sürücüsünün Kurulması&lt;/h2>
&lt;p>Ben orange pi zeroyu armbian işletim sistemi ve mainline kernel ile kullanıyorum. Sistemde uname -a çalıştırdığımda aldığım çıktı aşağıdaki gibi:&lt;/p></description></item><item><title>[TR] GNU Radio Giriş</title><link>https://mozanunal.com/2018/03/gnu-radio-giris/</link><pubDate>Mon, 19 Mar 2018 19:04:39 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2018/03/gnu-radio-giris/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>
Gnu Radio son zamanlarda keşfetmekten en çok keyif aldığım program olabilir. İlk defa duyanlar için özetlemem gerekirse içerisinde sinyal işleme ve sayısal haberleşme araçları toplanmış görsel programlama editörü. Sinyal dosyadan veya daha önce bahsettiğim SDR isimli cihazlardan alınabiliyor. Alınan sinyaller sayısız çeşitlilikte araçlar ile işlenebiliyor. Coding, modulasyon, demodulasyon gibi haberleşme işlemlerini sürükle bıraklarla kolayca uygulamak mümkün.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://aaronscher.com/GNU_Radio_Companion_Collection/GNU_Radio_Companion_Collection_docs/audio_modem_schematic.png" alt="gnu-radio-logo">&lt;/p>
&lt;p>Programı kurduktan sonra bizi ilk olarak aşağıdaki gibi bir ekran karşılıyor. Sağ tarafta program içerisindeki araçları görebilirsiniz. Hepsi aslında belli işlevi olan bir kutu. Sürükleyerek yapmak istediğimiz operasyonu gerçekliyoruz.&lt;/p></description></item><item><title>[TR] SimpleDSP: FIR filtreleme özelliği eklendi</title><link>https://mozanunal.com/2017/04/simpledsp-fir-filtreleme-ozelligi/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2017/04/simpledsp-fir-filtreleme-ozelligi/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>&lt;br>
Bildiğiniz gibi gömülü sistemlerde kullanılabilecek basit bir DSP kütüphanesi geliştirmeye çalışıyorum son olarak FIR filtreleme özelliğini bu kütüphaneye ekledim. FIR filtre ile alçak geçiren, yüksek geçiren, band geçiren veya durduran filtreler tasarlayabilirsiniz. FIR filtreler yapısı gereği hep stabil filtrelerdir. Bu nedenle bir kararlılık analizi gerektirmeden kullanılabilirler.&lt;/p>
&lt;p>Ayrıca wiki sayfasını kesinlikle ziyaret etmenizi tavsiye ederim orada Matlab veya Octave kullanarak nasıl filtreyi tasarlayacağınız. Filtreyi nasıl kullanacağınız ve karakteristiğini nasıl görselleyebileceğinize kadar bir çok bilgi bulunmakta. &lt;a href="https://github.com/mozanunal/SimpleDSP/wiki/FIR">Ziyaret etmek için tıklayın.&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>[TR] SimpleDSP: Gömülü Sistemler için DSP Kütühanesi</title><link>https://mozanunal.com/2017/01/simpledsp-gomulu-sistemler-icin-dsp/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 00:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2017/01/simpledsp-gomulu-sistemler-icin-dsp/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bu yazımda gömülü sistemler için yazdığım sayısal isaret isleme kütüphanesini tanıtacağım. Kütüphanenin tamamını &amp;ldquo;C&amp;rdquo; kullanarak ve harici bir kütüphaneye bağlı kalmadan yazmayı planlıyorum. Böylece diğer mikrokontolcülerde de rahatça kullanılabilecek. Hatta bilgisayar programlarında bile kolayca eklenip derlenebilecek şekilde projeyi tamamlamak istiyorum. Bu kütüphane kapsamında çözüm sağlamak istediğim konular şunlardır.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>FFT&lt;/li>
&lt;li>ters FFT&lt;/li>
&lt;li>Hartley transform&lt;/li>
&lt;li>FIR filtre&lt;/li>
&lt;li>IIR filtre&lt;/li>
&lt;li>Basit &amp;ldquo;moving avarage&amp;rdquo;, &amp;ldquo;smoothing&amp;rdquo; filtreleri&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ayrıca her fonksiyon için:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Teorik olarak yapılan iş&lt;/li>
&lt;li>Deneme, ölçüm ve filtre katsayısı hesabı için gerekli Matlab veya Octave kodu.&lt;/li>
&lt;li>Farklı islemcilerle performansı&lt;/li>
&lt;li>Örnek Grafikler&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>gibi kaynakları hazırlamayı planlıyorum. Proje tamamen açık kaynaklı olarak sürdürülecektir. &lt;a href="https://github.com/mozanunal/SimpleDSP/">Siz de github üzerinden projenin herhangi bir aşamasına katkıda bulunabilirsiniz.&lt;/a> Projenin ismini &amp;ldquo;SimpleDSP&amp;rdquo; olarak seçtim. Çünkü yapmak istediğim olay Digital Signal Processing olayını gömülü ve gerçek zamanlı sistemlerde kolaylaştırmak ve projelerde basit bir şekilde eklenebilmesini sağlamak. Şu an itibariyle FFT ve ters FFT fonksiyonlarını yazdım arduino kütüphanesi haline getirdim ve örnek kodlarını oluşturdum. Bahsettiğim ayrıntılara aşağıdan ulaşabilirsiniz.&lt;br>
&lt;a href="https://github.com/mozanunal/SimpleDSP/wiki/FFT-IFFT">https://github.com/mozanunal/SimpleDSP/wiki/FFT-IFFT&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>[TR] RF Mesafe Hesaplama Exceli</title><link>https://mozanunal.com/2016/01/rf-mesafe-hesaplama-exceli/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2016 04:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/01/rf-mesafe-hesaplama-exceli/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Merhaba Arkadaşlar,&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bugünkü yazımda bir radyo modülünün teorik olarak ne kadar uzaklıkta çalışabildiğini hesaplayan projemi paylaşacağım. Amacım haberleşme modülleri seçilirken kolayca karşılaştırmalar yapılabilecek basit bir hesaplama ortamı oluşturmaktı. Bu tarz işler için en uygun program olduğunu düşündüğüm Excel programını kullandım.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.mikrodalgamuhendisi.com/index.php/rf-soru-cevap-anasayfa/90-yeni-baslayanlar-icin-iletisim-mesafesi-hesab">Öncelikle bu hesabı anlamama şuradaki link çok yardımcı oldu&lt;/a>. Öncelikle onu incelemenizi tavsiye ederim. Oradaki bilgileri kısaca özetleyecek olursam:&lt;/p>
&lt;p>İlk olarak mesafeyi temel olarak etkilen 2 kavram var. Birincisi vericinin çıkış gücü, ikincisi ise alıcının alış hassasiyeti. Özellikle 2. etken sık sık önemi unutulan konulardan biri. Genelde aktarılan veri akış hızının artmasıyla alış hassasiyeti düşmektedir. Yeterli olacak minimum veri akış hızını seçmek de önemli noktalardan bir tanesidir. Çıkış gücüne anten ve kuvvetlendirici kazançları da eklenir. Bulunan bu değere toplam güç denir. Hesabımızı belirleyen bağıntı ise şöyledir:&lt;/p></description></item><item><title>[TR] SDR ile Uçakların Yayınlarından Yerlerini Tespit Etmek</title><link>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-ucaklarn-yaynlarndan-yerlerini/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2015 23:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-ucaklarn-yaynlarndan-yerlerini/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Merhabalar!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bugünkü yazımda SDR ile uçaklardan veri alıp onları haritada takip etmeyi anlatacağım. Bunun için gerekli olan yazılımlar ADSBsharp ve ADSBScope yazılımlarıdır. Ben donanım olarak 10 $ Çin&amp;rsquo;den aldığım SDR&amp;rsquo;yi kullandım. Anten olarak ise 5 TL&amp;rsquo;lik TV anteni kullandık. Bu anten tabi ki bu iş için uygun anten değil. Çalışacağımız frekans 1090 Mhz benim antenimle sadece yakın çevredeki uçaklardan veri almak mümkün. En kısa zamanda antenlerle ilgili bir yazı yayınlayacağım o zamana kadar &lt;a href="https://www.rtl-sdr.com/adsb-aircraft-radar-with-rtl-sdr/">şurayı inceleyebilirsiniz&lt;/a>. Yapacağımız iş temel olarak söyle: Uçaklar uçarken koordinantları, rotaları vb şeklinde ADSB diye kısaltılan bir bilgilendirme dataları yollayarak uçarlar. Bizim SDR ile yaptığımız şey 1090 Mhz sinyalleri alıp onları decode etmek. Decode işlemi için ADSBSharp (RTL 1090 alternatifidir.) yazılımını kullanabilirsiniz. Daha sonra decode edilen data port üzerinden başka bir programa aktarılır. Bu program ile elde edilen veriler bir arayüze aktarılır ve uçak harita üzerinde gösterilir. Haritada gösterme işi için ADSBScope yazılıımını kullandım. Aşağıda yazılımların nasıl kullanıldığını anlatığım videoyu paylaşıyorum 2 adet fotoğrafla beraber. Görüşmek üzere&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>[TR] SDR ile Bilgisayardan TV izlemek</title><link>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-bilgisayardan-tv-izlemek/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2015 03:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-bilgisayardan-tv-izlemek/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>SDR için ilk uygulama olarak TV izleme uygulamasını seçtim. Çünkü bu modüller Tv alıcı modülleri olarak satılıyorlar. Bunu yapmak için 2 program seçeneğiniz var 1.si TVSharp, ikincisi ise SDR# + PAL / SECAM TV  plugin. Program ve plugin aynı kişi tarafından yazılmıştır ve kullanımları benzerdir. Aşağıda programların kullanıldığı bir video hazırladım. Antenim ve evimin konumu kötü olduğu için yayın kalitesi çok kötü ama en azından yazılımsal olarak nasıl hazırlık yapılması gerektiğini anlatmaya çalıştım. Tekrar görüşmek üzere&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Software Defined Radioya Giriş</title><link>https://mozanunal.com/2015/01/software-defined-radioya-giris/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2015 22:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/01/software-defined-radioya-giris/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bugünkü yazımda yeni bir hobimden bahsetmet istiyorum. Yeni hobim, &amp;ldquo;Software defined radio&amp;rdquo;. Bu aslında bir rf modulü, Farkı ise belli frekans aralığında dinleme yapabilmesi. Yani bu sayede farklı frekanslardaki radyo dalgalarını alıp inceleyebilir, çözümleyebilirsiniz. SDR hakkında deneysel bir şeyler yapmak isterseniz en iyi yöntem bilgisayar için ucuz tv alıcılarından almak. Ben Aliexpress sitesinden 10 $ aldım. En ucuz SDR&amp;rsquo;ler genelde &lt;strong>RTL2832U+R820T çip setlidir.&lt;/strong> Benim aldığım modül 25MHz - 1700MHz arası tarama yapabiliyor. Kendi anteni ve kumandasıyla beraber geldi. Genelde bu modullerle gelen antenlerle FMden başka bi şey dinleyebilmek pek mümkün olmuyor. Fakat geliştirilen uygun antenlerle Uluslararası Uzay İstasyonundan(ISS) bile veri alabilmek mümkün. Bunlardan kurulumdan sonra bahsedeceğim.&lt;/p></description></item></channel></rss>