<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Software Defined Radio on mozanunal.com</title>
    <link>https://mozanunal.com/tags/software-defined-radio/</link>
    <description>Recent content in Software Defined Radio on mozanunal.com</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Aug 2018 15:14:07 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mozanunal.com/tags/software-defined-radio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[TR] Orange Pi Zero Üzerinde Dump1090 Çalıştırmak</title>
      <link>https://mozanunal.com/2018/08/opizero-dump1090/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 15:14:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2018/08/opizero-dump1090/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese merhabalar,&lt;/strong&gt; Bugünkü yazımda dump1090 programını nasıl bir orange pi&#xA;zero üzerinde çalıştırabiliriz ondan bahsedeceğim. Bildiğiniz gibi dump1090 sdr&#xA;kullanarak uçakların adsb yayınlarını çözmeye yarayan bir kod parçası. Bu&#xA;projeyi gerçekleştirdiğim mini pc olarak orange pi zero seçmemin sebebi ise&#xA;maliyeti ve kompaklığı. 5-10 dolara satın alınabiliniyor ve boyutları gerçekten&#xA;küçük.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1534768337583.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;rtlsdr-sürücüsünün-kurulması&#34;&gt;Rtlsdr Sürücüsünün Kurulması&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ben orange pi zeroyu armbian işletim sistemi ve mainline kernel ile&#xA;kullanıyorum. Sistemde uname -a çalıştırdığımda aldığım çıktı aşağıdaki gibi:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] RF Mesafe Hesaplama Exceli</title>
      <link>https://mozanunal.com/2016/01/rf-mesafe-hesaplama-exceli/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 04:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2016/01/rf-mesafe-hesaplama-exceli/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merhaba Arkadaşlar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bugünkü yazımda bir radyo modülünün teorik olarak ne kadar uzaklıkta&#xA;çalışabildiğini hesaplayan projemi paylaşacağım. Amacım haberleşme modülleri&#xA;seçilirken kolayca karşılaştırmalar yapılabilecek basit bir hesaplama ortamı&#xA;oluşturmaktı. Bu tarz işler için en uygun program olduğunu düşündüğüm Excel&#xA;programını kullandım.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.mikrodalgamuhendisi.com/index.php/rf-soru-cevap-anasayfa/90-yeni-baslayanlar-icin-iletisim-mesafesi-hesab&#34;&gt;Öncelikle bu hesabı anlamama şuradaki link çok yardımcı oldu&lt;/a&gt;.&#xA;Öncelikle onu incelemenizi tavsiye ederim. Oradaki bilgileri kısaca özetleyecek&#xA;olursam:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;İlk olarak mesafeyi temel olarak etkilen 2 kavram var. Birincisi vericinin çıkış&#xA;gücü, ikincisi ise alıcının alış hassasiyeti. Özellikle 2. etken sık sık önemi&#xA;unutulan konulardan biri. Genelde aktarılan veri akış hızının artmasıyla alış&#xA;hassasiyeti düşmektedir. Yeterli olacak minimum veri akış hızını seçmek de&#xA;önemli noktalardan bir tanesidir. Çıkış gücüne anten ve kuvvetlendirici&#xA;kazançları da eklenir. Bulunan bu değere toplam güç denir. Hesabımızı belirleyen&#xA;bağıntı ise şöyledir:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] SDR ile Uçakların Yayınlarından Yerlerini Tespit Etmek</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-ucaklarn-yaynlarndan-yerlerini/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 23:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-ucaklarn-yaynlarndan-yerlerini/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bugünkü yazımda SDR ile uçaklardan veri alıp onları haritada takip etmeyi&#xA;anlatacağım. Bunun için gerekli olan yazılımlar ADSBsharp ve ADSBScope&#xA;yazılımlarıdır. Ben donanım olarak 10 $ Çin&amp;rsquo;den aldığım SDR&amp;rsquo;yi kullandım. Anten&#xA;olarak ise 5 TL&amp;rsquo;lik TV anteni kullandık. Bu anten tabi ki bu iş için uygun anten&#xA;değil. Çalışacağımız frekans 1090 Mhz benim antenimle sadece yakın çevredeki&#xA;uçaklardan veri almak mümkün. En kısa zamanda antenlerle ilgili bir yazı&#xA;yayınlayacağım o zamana kadar&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.rtl-sdr.com/adsb-aircraft-radar-with-rtl-sdr/&#34;&gt;şurayı inceleyebilirsiniz&lt;/a&gt;.&#xA;Yapacağımız iş temel olarak söyle: Uçaklar uçarken koordinantları, rotaları vb&#xA;şeklinde ADSB diye kısaltılan bir bilgilendirme dataları yollayarak uçarlar.&#xA;Bizim SDR ile yaptığımız şey 1090 Mhz sinyalleri alıp onları decode etmek.&#xA;Decode işlemi için ADSBSharp (RTL 1090 alternatifidir.) yazılımını&#xA;kullanabilirsiniz. Daha sonra decode edilen data port üzerinden başka bir&#xA;programa aktarılır. Bu program ile elde edilen veriler bir arayüze aktarılır ve&#xA;uçak harita üzerinde gösterilir. Haritada gösterme işi için ADSBScope&#xA;yazılıımını kullandım. Aşağıda yazılımların nasıl kullanıldığını anlatığım&#xA;videoyu paylaşıyorum 2 adet fotoğrafla beraber. Görüşmek üzere&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] SDR ile Bilgisayardan TV izlemek</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-bilgisayardan-tv-izlemek/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 03:14:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-bilgisayardan-tv-izlemek/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;SDR için ilk uygulama olarak TV izleme uygulamasını seçtim. Çünkü bu modüller Tv&#xA;alıcı modülleri olarak satılıyorlar. Bunu yapmak için 2 program seçeneğiniz var&#xA;1.si TVSharp, ikincisi ise SDR# + PAL / SECAM TV  plugin. Program ve plugin aynı&#xA;kişi tarafından yazılmıştır ve kullanımları benzerdir. Aşağıda programların&#xA;kullanıldığı bir video hazırladım. Antenim ve evimin konumu kötü olduğu için&#xA;yayın kalitesi çok kötü ama en azından yazılımsal olarak nasıl hazırlık&#xA;yapılması gerektiğini anlatmaya çalıştım. Tekrar görüşmek üzere&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Software Defined Radioya Giriş</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/01/software-defined-radioya-giris/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2015 22:55:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/01/software-defined-radioya-giris/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bugünkü yazımda yeni bir hobimden bahsetmet istiyorum. Yeni hobim, &amp;ldquo;Software&#xA;defined radio&amp;rdquo;. Bu aslında bir rf modulü, Farkı ise belli frekans aralığında&#xA;dinleme yapabilmesi. Yani bu sayede farklı frekanslardaki radyo dalgalarını alıp&#xA;inceleyebilir, çözümleyebilirsiniz. SDR hakkında deneysel bir şeyler yapmak&#xA;isterseniz en iyi yöntem bilgisayar için ucuz tv alıcılarından almak. Ben&#xA;Aliexpress sitesinden 10 $ aldım. En ucuz SDR&amp;rsquo;ler genelde &lt;strong&gt;RTL2832U+R820T çip&#xA;setlidir.&lt;/strong&gt; Benim aldığım modül 25MHz - 1700MHz arası tarama yapabiliyor. Kendi&#xA;anteni ve kumandasıyla beraber geldi. Genelde bu modullerle gelen antenlerle&#xA;FMden başka bi şey dinleyebilmek pek mümkün olmuyor. Fakat geliştirilen uygun&#xA;antenlerle Uluslararası Uzay İstasyonundan(ISS) bile veri alabilmek mümkün.&#xA;Bunlardan kurulumdan sonra bahsedeceğim.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] İlk Yayın</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/05/ilk-yayn/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2014 03:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/05/ilk-yayn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;    Yaptığım projeleri arşivleyebilmek ve bunlardan herkesin yararlanabilmesi&#xA;için blog açmaya karar verdim. Blogumda size C# üzerinden arayüz yapımı,&#xA;bilgisayar mikroişlemci iletişimi, arduino uygulamaları, pic uygulamaları ve&#xA;basit sensörlü elektronik alanında projeleri fotoğraflarıyla ve işin teorisini&#xA;de anlatarak paylaşmayı planlıyorum. Aynı zamanda az da olsa Android&#xA;programlamadan(robotik uygulamalar için gerekli olan kısımdan) ve hobi olarak&#xA;yaptığım oyunları da buradan sizinle paylaşmayı planlıyorum. Elektroniğe merak&#xA;salmış arkadaşlarımın elimden geldiğince(ben de yolun çok başındayım) en iyi&#xA;şekilde bilgilendirmek dileğim :).  Daha önce üniversitemde uzun mesafe takip&#xA;sistemleri üzerine çalışmalar yaptım. Gps, IMU, ve daha bir sürü sensörden&#xA;aldığımız verileri, yer istasyonuna iletmek ve arayüz programıyla bunların&#xA;görsellenmesiydi görevim. Şimdi ise insansız hava araçları ve görüntü işleme&#xA;üzerine çalışmaktayım. Aynı zamanda hobi olarak pic ve arduino devreleri,&#xA;çeşitli devreler üretmeye, yapmaya devam ediyorum. Tekrar görüşmek üzere&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
