<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Software Defined Radio on Mehmet Ozan Ünal</title><link>https://mozanunal.com/tags/software-defined-radio/</link><description>Recent content in Software Defined Radio on Mehmet Ozan Ünal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2023</copyright><lastBuildDate>Mon, 20 Aug 2018 15:14:07 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/software-defined-radio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[TR] Orange Pi Zero Üzerinde Dump1090 Çalıştırmak</title><link>https://mozanunal.com/2018/08/opizero-dump1090/</link><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 15:14:07 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2018/08/opizero-dump1090/</guid><description>Herkese merhabalar, Bugünkü yazımda dump1090 programını nasıl bir orange pi zero üzerinde çalıştırabiliriz ondan bahsedeceğim. Bildiğiniz gibi dump1090 sdr kullanarak uçakların adsb yayınlarını çözmeye yarayan bir kod parçası. Bu projeyi gerçekleştirdiğim mini pc olarak orange pi zero seçmemin sebebi ise maliyeti ve kompaklığı. 5-10 dolara satın alınabiliniyor ve boyutları gerçekten küçük.
Rtlsdr Sürücüsünün Kurulması Ben orange pi zeroyu armbian işletim sistemi ve mainline kernel ile kullanıyorum. Sistemde uname -a çalıştırdığımda aldığım çıktı aşağıdaki gibi:</description></item><item><title>[TR] RF Mesafe Hesaplama Exceli</title><link>https://mozanunal.com/2016/01/rf-mesafe-hesaplama-exceli/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2016 04:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/01/rf-mesafe-hesaplama-exceli/</guid><description>Merhaba Arkadaşlar,
Bugünkü yazımda bir radyo modülünün teorik olarak ne kadar uzaklıkta çalışabildiğini hesaplayan projemi paylaşacağım. Amacım haberleşme modülleri seçilirken kolayca karşılaştırmalar yapılabilecek basit bir hesaplama ortamı oluşturmaktı. Bu tarz işler için en uygun program olduğunu düşündüğüm Excel programını kullandım.
Öncelikle bu hesabı anlamama şuradaki link çok yardımcı oldu. Öncelikle onu incelemenizi tavsiye ederim. Oradaki bilgileri kısaca özetleyecek olursam:
İlk olarak mesafeyi temel olarak etkilen 2 kavram var. Birincisi vericinin çıkış gücü, ikincisi ise alıcının alış hassasiyeti.</description></item><item><title>[TR] SDR ile Uçakların Yayınlarından Yerlerini Tespit Etmek</title><link>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-ucaklarn-yaynlarndan-yerlerini/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2015 23:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-ucaklarn-yaynlarndan-yerlerini/</guid><description>Merhabalar!
Bugünkü yazımda SDR ile uçaklardan veri alıp onları haritada takip etmeyi anlatacağım. Bunun için gerekli olan yazılımlar ADSBsharp ve ADSBScope yazılımlarıdır. Ben donanım olarak 10 $ Çin&amp;rsquo;den aldığım SDR&amp;rsquo;yi kullandım. Anten olarak ise 5 TL&amp;rsquo;lik TV anteni kullandık. Bu anten tabi ki bu iş için uygun anten değil. Çalışacağımız frekans 1090 Mhz benim antenimle sadece yakın çevredeki uçaklardan veri almak mümkün. En kısa zamanda antenlerle ilgili bir yazı yayınlayacağım o zamana kadar şurayı inceleyebilirsiniz.</description></item><item><title>[TR] SDR ile Bilgisayardan TV izlemek</title><link>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-bilgisayardan-tv-izlemek/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2015 03:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-bilgisayardan-tv-izlemek/</guid><description>Herkese Merhabalar!
SDR için ilk uygulama olarak TV izleme uygulamasını seçtim. Çünkü bu modüller Tv alıcı modülleri olarak satılıyorlar. Bunu yapmak için 2 program seçeneğiniz var 1.si TVSharp, ikincisi ise SDR# + PAL / SECAM TV plugin. Program ve plugin aynı kişi tarafından yazılmıştır ve kullanımları benzerdir. Aşağıda programların kullanıldığı bir video hazırladım. Antenim ve evimin konumu kötü olduğu için yayın kalitesi çok kötü ama en azından yazılımsal olarak nasıl hazırlık yapılması gerektiğini anlatmaya çalıştım.</description></item><item><title>[TR] Software Defined Radioya Giriş</title><link>https://mozanunal.com/2015/01/software-defined-radioya-giris/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2015 22:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/01/software-defined-radioya-giris/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bugünkü yazımda yeni bir hobimden bahsetmet istiyorum. Yeni hobim, &amp;ldquo;Software defined radio&amp;rdquo;. Bu aslında bir rf modulü, Farkı ise belli frekans aralığında dinleme yapabilmesi. Yani bu sayede farklı frekanslardaki radyo dalgalarını alıp inceleyebilir, çözümleyebilirsiniz. SDR hakkında deneysel bir şeyler yapmak isterseniz en iyi yöntem bilgisayar için ucuz tv alıcılarından almak. Ben Aliexpress sitesinden 10 $ aldım. En ucuz SDR&amp;rsquo;ler genelde RTL2832U+R820T çip setlidir. Benim aldığım modül 25MHz - 1700MHz arası tarama yapabiliyor.</description></item><item><title>[TR] İlk Yayın</title><link>https://mozanunal.com/2014/05/ilk-yayn/</link><pubDate>Sun, 25 May 2014 03:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/05/ilk-yayn/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Yaptığım projeleri arşivleyebilmek ve bunlardan herkesin yararlanabilmesi için blog açmaya karar verdim. Blogumda size C# üzerinden arayüz yapımı, bilgisayar mikroişlemci iletişimi, arduino uygulamaları, pic uygulamaları ve basit sensörlü elektronik alanında projeleri fotoğraflarıyla ve işin teorisini de anlatarak paylaşmayı planlıyorum. Aynı zamanda az da olsa Android programlamadan(robotik uygulamalar için gerekli olan kısımdan) ve hobi olarak yaptığım oyunları da buradan sizinle paylaşmayı planlıyorum. Elektroniğe merak salmış arkadaşlarımın elimden geldiğince(ben de yolun çok başındayım) en iyi şekilde bilgilendirmek dileğim :).</description></item></channel></rss>