<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Image Processing on Mehmet Ozan Ünal</title><link>https://mozanunal.com/tags/image-processing/</link><description>Recent content in Image Processing on Mehmet Ozan Ünal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2023</copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Jun 2016 19:50:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/image-processing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>PassFace: Face Recognition Using OpenCV</title><link>https://mozanunal.com/2016/06/passface-face-recognition-using-opencv/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2016 19:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/06/passface-face-recognition-using-opencv/</guid><description>Hi,
PassFace is a face recognizing program develop using EmguCV (OpenCV wrapper). It is possible to use 4 different algorithm and 3 different source(Camera, Video, Image) in this program. Most of the tryings have been made using LFW data set which have 13000 pictures of 1500 different people.Details of project can be reached below:
Source Code: https://github.com/mozanunal/PassFace
{% youtube d6LI42NEZZY? %}
1. Introduction Definition of the Problem In this project, a program is going to develop to recognize the faces and compare them the faces it learned and give the identity of the person.</description></item><item><title>[TR] SimpleCV ile Görüntü İşlemeye Giriş</title><link>https://mozanunal.com/2016/05/simplecv-ile-goruntu-islemeye-giris/</link><pubDate>Sun, 01 May 2016 20:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/05/simplecv-ile-goruntu-islemeye-giris/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Görüntü işleme hızla popülerleşen ve gittikçe daha fazla üzerine projeler geliştirilen ve hatta hayatımızda kullandığımız araç gereçlerde kullanılan bir alan olmaya başladı. Bu durumda bir sürü insan bu konu üzerine bir şeyler yapmak istiyor fakat daha kurulum aşamasında veya kaynak yetersizliğinden dolayı bu ilgilerinden vazgeçiyorlar. Bu sorun için önerebileceğim bir çözüm var. SimpleCV!
https://simplecv.org/download/
SimpleCV görüntü işlemeyle alakalı paketlerin bir arada toplandığı bir python paketler bütünüdür. yukarıdaki linkten kurulum dosyasını indirip sadece bir kaç tık ile kurabilirsiniz.</description></item><item><title>[TR] Processing ile Artırılmış Gerçeklik</title><link>https://mozanunal.com/2015/04/processing-ile-artrlms-gerceklik/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2015 03:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/04/processing-ile-artrlms-gerceklik/</guid><description>Merhaba Arkadaşlar,
Bugünkü yazımda NyARToolkit&amp;rsquo;ten bahsedeceğim. Bu toolkit sayesinde kameradan aldığımız görüntüler üzerine 3 Boyutlu nesneler yerleştirebiliyoruz. İstediğimiz 3 boyutlu grafik hatta animasyon yerleştirilebilir. Google Glass tarzı giyilebilir teknolojilerle daha yaratıcı uygulamalar yapılabilir. Simülasyon ve oyun dünyası için çeşitli uygulamalar geliştirilebilir. Hatta hologramlar yapmanın şimdilik en gerçekleştirilebilir yolu olarak gözüküyor. Toolkit bir çok programlama diliyle kullanılabiliyor. Ben Processing ile kullandım basit olduğu için. Toolkiti kullandığım şöyle bir tanıtım videosu hazırladım:</description></item><item><title>[TR] Bakış Açısı Tabanlı 3 Boyutlu Görüş Versiyon 2.00</title><link>https://mozanunal.com/2015/03/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus2/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2015 06:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/03/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus2/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bu yazımda daha önce yaptığım bir uygulamanın 2. versiyonundan bahsedeceğim. Programımı daha önce şöyle anlatmıştım: Bu program sayesinde ekstra hiç bir ekipman kullanmadan 2 boyutlu bilgisayar ekranını 3 boyutlu görme uygulamasını gerçekleştirebileceğimiz bir şeye dönüştürüyoruz. Bunu nasıl yapıyor diye soracak olursanız görüntü işleme sayesinde!.Programda webcam üzerinden yüz tespiti yapılıyor ve ekrana nereden baktığı tespit ediliyor. Hesaplanan bu açı daha sonra kullandığım 3 boyut kütüphanesi olan OpenGL&amp;rsquo;in kamerasını ayarlamak için kullanılıyor.</description></item><item><title>[TR] Bakış Açısı Tabanlı 3 Boyutlu Görüş</title><link>https://mozanunal.com/2014/12/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2014 18:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/12/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bu yazımda size uzun zamandır üzerinde araştırmalar yaptığım ve bir şeyler üretmek istediğim 3 boyutlu görme konusunda yaptığım programdan bahsedeceğim. Bu program sayesinde ekstra hiç bir ekipman kullanmadan 2 boyutlu bilgisayar ekranını 3 boyutlu görme uygulamasını gerçekleştirebileceğimiz bir şeye dönüştürüyoruz. Bunu nasıl yapıyor diye soracak olursanız görüntü işleme sayesinde!. Programda webcam üzerinden yüz tespiti yapılıyor ve ekrana nereden baktığı tespit ediliyor. Hesaplanan bu açı daha sonra kullandığım 3 boyut kütüphanesi olan OpenGL&amp;rsquo;in kamerasını ayarlamak için kullanılıyor.</description></item><item><title>[TR] Kamera ile Araç Sayısı Takibi</title><link>https://mozanunal.com/2014/11/kamera-ile-arac-says-takibi/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2014 03:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/11/kamera-ile-arac-says-takibi/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bugün size uzun süredir üzerinden uğraştığım bir projeden bahsetmek istiyorum. Projenin amacı kamera ile bir yoldan geçen araç sayını saymak. Ben de bunu okulumun önündeki caddeden çektiğim videoda gerçekleştirdim. İleriki aşamalarda insan sayma uygulaması da geliştirmek istiyorum. Araç uygulaması da hız belirleyecek şekilde veya araç büyüklüğüne, markasına göre sınıflandırma yapacak şekilde geliştirilebilir. Proje Emgucv kütüphanesinin Video Survilance modulü kullanılarak yapılmıştır. Tekrar görüşmek dileğiyle&amp;hellip;</description></item><item><title>[TR] Yüz Tanıma ile Güvenlik (Passface)</title><link>https://mozanunal.com/2014/10/yuz-tanma-ile-guvenlik-passface/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2014 17:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/10/yuz-tanma-ile-guvenlik-passface/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bugünkü yazımda kendi ürettiğim bir güvenlik yazılımından bahsetmek istiyorum. Projenin amacı bir yüzü kilit olarak tanımlamak daha sonra güvenlik gerektiren yerlere sadece bu yüz algılandığında izin vermektir. Üretilen programın ismi Passface&amp;rsquo;dir(pass-word) kelimesinden esinlenilerek yapılmıştır( kelimeyle değil yüzle şifrele!). Proje yine bir görüntü işleme projesidir, şifreleyecek yüzün tespitini otomatik yapar ve daha sonra tanımlanan yüzü aramaya başlar. İlk baştaki yüz tespitini yapmak için Haar Cascade algortması kullanılmıştır. Daha sonraki eşleştirme için ise &amp;ldquo;SURF Feature Detector&amp;rdquo; algoritması kullanılmıştır.</description></item><item><title>[TR] Kamera ile Fare Kontrolü</title><link>https://mozanunal.com/2014/10/kamera-ile-fare-kontrolu/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2014 01:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/10/kamera-ile-fare-kontrolu/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bu yazımda Kamera ile Fare Kontrolü projemden bahsetmek istiyorum. Bu proje aslında bir görüntü işleme projesidir. Eli filtrelerle tespit edip fare gibi kullanmak amaçlanmıştır. El açılınca tıklama sağlanır, tıklama olayı çok hassas değil maalesef arka arkaya çok tıklama yapabiliyor. Biraz daha uzaktan kontrol edilirse gezinme olayı da daha hassas olabilir.
Program C# dilinde Emgucv kütüphanesiyle yazılmıştır. Algoritmasına gelecek olursak, Hsv ve Ycbcr renk uzaylarında &amp;ldquo;skin detection&amp;rdquo; algoritmaları uygulanmıştır. Bu sayede el &amp;ldquo;counter&amp;rdquo; olarak tespit edilmiştir.</description></item><item><title>[TR] Gerçek Zamanlı Obje Takibi(EmguCv ile)</title><link>https://mozanunal.com/2014/09/gercek-zamanl-obje-takibiemgucv-ile/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2014 15:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/09/gercek-zamanl-obje-takibiemgucv-ile/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bu yazımda sizlere EmguCv kütüphanesi ile yazdığım görüntü işleme uygulaması hakkında bilgi vermek istiyorum. Uygulamada ortamdan farklı bir renkte olan nesneyi rengine göre filtre edip onu gerçek zamanlı olarak takip etme amaçlanmıştır. Geliştirme ortamı olarak Microsoft Visual Studio, dil olarak C# programlama dili kullanılmıştır.
Programın genel algoritmasına gelirsek, şöyle özetleyebiliriz;
Görüntü kameradan RGB formatında alınıp başka bir renkli resim görüntüleme yöntemi olan HSV formatına dönüştürülmüştür. HSV filtresi için uygun değerler test edilip bulunmuştur ve renk filtesi uygunlanmıştır.</description></item><item><title>[TR] İlk Yayın</title><link>https://mozanunal.com/2014/05/ilk-yayn/</link><pubDate>Sun, 25 May 2014 03:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/05/ilk-yayn/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Yaptığım projeleri arşivleyebilmek ve bunlardan herkesin yararlanabilmesi için blog açmaya karar verdim. Blogumda size C# üzerinden arayüz yapımı, bilgisayar mikroişlemci iletişimi, arduino uygulamaları, pic uygulamaları ve basit sensörlü elektronik alanında projeleri fotoğraflarıyla ve işin teorisini de anlatarak paylaşmayı planlıyorum. Aynı zamanda az da olsa Android programlamadan(robotik uygulamalar için gerekli olan kısımdan) ve hobi olarak yaptığım oyunları da buradan sizinle paylaşmayı planlıyorum. Elektroniğe merak salmış arkadaşlarımın elimden geldiğince(ben de yolun çok başındayım) en iyi şekilde bilgilendirmek dileğim :).</description></item></channel></rss>