<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Image Processing on mozanunal.com</title><link>https://mozanunal.com/tags/image-processing/</link><description>Recent content in Image Processing on mozanunal.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</managingEditor><webMaster>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</webMaster><copyright>© 2025 M.Ozan Unal</copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Jun 2016 19:50:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/image-processing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>PassFace: Face Recognition Using OpenCV</title><link>https://mozanunal.com/posts/2016/passface-face-recognition-using-opencv/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2016 19:50:00 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2016/passface-face-recognition-using-opencv/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Hi,&lt;/strong>&lt;br>
PassFace is a face recognizing program develop using EmguCV (OpenCV wrapper). It
is possible to use 4 different algorithm and 3 different source(Camera, Video,
Image) in this program. Most of the tryings have been made using LFW data set
which have 13000 pictures of 1500 different people.Details of project can be
reached below:&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Processing ile Artırılmış Gerçeklik</title><link>https://mozanunal.com/posts/2015/processing-ile-artrlms-gerceklik/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2015 03:03:00 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2015/processing-ile-artrlms-gerceklik/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Merhaba Arkadaşlar,&lt;/strong>&lt;br>
Bugünkü yazımda NyARToolkit&amp;rsquo;ten bahsedeceğim. Bu toolkit sayesinde kameradan
aldığımız görüntüler üzerine 3 Boyutlu nesneler yerleştirebiliyoruz. İstediğimiz
3 boyutlu grafik hatta animasyon yerleştirilebilir. Google Glass tarzı
giyilebilir teknolojilerle daha yaratıcı uygulamalar yapılabilir. Simülasyon ve
oyun dünyası için çeşitli uygulamalar geliştirilebilir. Hatta hologramlar
yapmanın şimdilik en gerçekleştirilebilir yolu olarak gözüküyor. Toolkit bir çok
programlama diliyle kullanılabiliyor. Ben Processing ile kullandım basit olduğu
için. Toolkiti kullandığım şöyle bir tanıtım videosu hazırladım:&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Bakış Açısı Tabanlı 3 Boyutlu Görüş Versiyon 2.00</title><link>https://mozanunal.com/posts/2015/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus2/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2015 06:55:00 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2015/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus2/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bu yazımda daha önce yaptığım bir uygulamanın 2. versiyonundan bahsedeceğim.
Programımı daha önce şöyle anlatmıştım:  Bu program sayesinde ekstra hiç bir
ekipman kullanmadan 2 boyutlu bilgisayar ekranını 3 boyutlu görme uygulamasını
gerçekleştirebileceğimiz bir şeye dönüştürüyoruz. Bunu nasıl yapıyor diye
soracak olursanız görüntü işleme sayesinde!.Programda webcam üzerinden yüz
tespiti yapılıyor ve ekrana nereden baktığı tespit ediliyor. Hesaplanan bu açı
daha sonra kullandığım 3 boyut kütüphanesi olan OpenGL&amp;rsquo;in kamerasını ayarlamak
için kullanılıyor. böylece ekrana bakış yönünüze göre değişen bir 3D görme
uygulaması hazırlanmış oluyor.&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Bakış Açısı Tabanlı 3 Boyutlu Görüş</title><link>https://mozanunal.com/posts/2014/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2014 18:13:00 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2014/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bu yazımda size uzun zamandır üzerinde araştırmalar yaptığım ve bir şeyler
üretmek istediğim 3 boyutlu görme konusunda yaptığım programdan bahsedeceğim. Bu
program sayesinde ekstra hiç bir ekipman kullanmadan 2 boyutlu bilgisayar
ekranını 3 boyutlu görme uygulamasını gerçekleştirebileceğimiz bir şeye
dönüştürüyoruz. Bunu nasıl yapıyor diye soracak olursanız görüntü işleme
sayesinde!. Programda webcam üzerinden yüz tespiti yapılıyor ve ekrana nereden
baktığı tespit ediliyor. Hesaplanan bu açı daha sonra kullandığım 3 boyut
kütüphanesi olan OpenGL&amp;rsquo;in kamerasını ayarlamak için kullanılıyor. böylece
ekrana bakış yönünüze göre değişen bir 3D görme uygulaması hazırlanmış oluyor.&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Kamera ile Araç Sayısı Takibi</title><link>https://mozanunal.com/posts/2014/kamera-ile-arac-says-takibi/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2014 03:41:00 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2014/kamera-ile-arac-says-takibi/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bugün size uzun süredir üzerinden uğraştığım bir projeden bahsetmek istiyorum.
Projenin amacı kamera ile bir yoldan geçen araç sayını saymak. Ben de bunu
okulumun önündeki caddeden çektiğim videoda gerçekleştirdim. İleriki aşamalarda
insan sayma uygulaması da geliştirmek istiyorum. Araç uygulaması da hız
belirleyecek şekilde veya araç büyüklüğüne, markasına göre sınıflandırma yapacak
şekilde geliştirilebilir. Proje Emgucv kütüphanesinin Video Survilance modulü
kullanılarak yapılmıştır. Tekrar görüşmek dileğiyle&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Kamera ile Fare Kontrolü</title><link>https://mozanunal.com/posts/2014/kamera-ile-fare-kontrolu/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2014 01:24:00 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2014/kamera-ile-fare-kontrolu/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bu yazımda Kamera ile Fare Kontrolü projemden bahsetmek istiyorum. Bu proje
aslında bir görüntü işleme projesidir. Eli filtrelerle tespit edip fare gibi
kullanmak amaçlanmıştır. El açılınca tıklama sağlanır, tıklama olayı çok hassas
değil maalesef arka arkaya çok tıklama yapabiliyor. Biraz daha uzaktan kontrol
edilirse gezinme olayı da daha hassas olabilir.&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Gerçek Zamanlı Obje Takibi(EmguCv ile)</title><link>https://mozanunal.com/posts/2014/gercek-zamanl-obje-takibiemgucv-ile/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2014 15:54:00 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2014/gercek-zamanl-obje-takibiemgucv-ile/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bu yazımda sizlere EmguCv kütüphanesi ile yazdığım görüntü işleme uygulaması
hakkında bilgi vermek istiyorum. Uygulamada ortamdan farklı bir renkte olan
nesneyi rengine göre filtre edip onu gerçek zamanlı olarak takip etme
amaçlanmıştır. Geliştirme ortamı olarak Microsoft Visual Studio, dil olarak C#
programlama dili kullanılmıştır.&lt;br>
Programın genel algoritmasına gelirsek, şöyle özetleyebiliriz;&lt;/p></description></item><item><title>[TR] İlk Yayın</title><link>https://mozanunal.com/posts/2014/ilk-yayn/</link><pubDate>Sun, 25 May 2014 03:44:00 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2014/ilk-yayn/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar!&lt;/strong>&lt;br>
    Yaptığım projeleri arşivleyebilmek ve bunlardan herkesin yararlanabilmesi
için blog açmaya karar verdim. Blogumda size C# üzerinden arayüz yapımı,
bilgisayar mikroişlemci iletişimi, arduino uygulamaları, pic uygulamaları ve
basit sensörlü elektronik alanında projeleri fotoğraflarıyla ve işin teorisini
de anlatarak paylaşmayı planlıyorum. Aynı zamanda az da olsa Android
programlamadan(robotik uygulamalar için gerekli olan kısımdan) ve hobi olarak
yaptığım oyunları da buradan sizinle paylaşmayı planlıyorum. Elektroniğe merak
salmış arkadaşlarımın elimden geldiğince(ben de yolun çok başındayım) en iyi
şekilde bilgilendirmek dileğim :).  Daha önce üniversitemde uzun mesafe takip
sistemleri üzerine çalışmalar yaptım. Gps, IMU, ve daha bir sürü sensörden
aldığımız verileri, yer istasyonuna iletmek ve arayüz programıyla bunların
görsellenmesiydi görevim. Şimdi ise insansız hava araçları ve görüntü işleme
üzerine çalışmaktayım. Aynı zamanda hobi olarak pic ve arduino devreleri,
çeşitli devreler üretmeye, yapmaya devam ediyorum. Tekrar görüşmek üzere&amp;hellip;&lt;/p></description></item></channel></rss>