<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>IoT on M.Ozan Unal</title><link>https://mozanunal.com/tags/iot/</link><description>Recent content in IoT on M.Ozan Unal</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2024</copyright><lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2020 22:36:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/iot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Micropython Mqtt Streamer</title><link>https://mozanunal.com/2020/02/micropython-mqtt-stream/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 22:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2020/02/micropython-mqtt-stream/</guid><description>&lt;h1 id="micropython-mqtt-streamer">Micropython Mqtt Streamer&lt;/h1>
&lt;p>Hello everyone,
I have developed a micropython code to stream accelerometer data over mqtt. Also I have created a tool to visualize the data which is transferred from remote MQTT device which is executing micropython code.&lt;/p>
&lt;h2 id="demo">Demo&lt;/h2>


 
 &lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
 &lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/5v9RwN818p8?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
 >&lt;/iframe>
 &lt;/div>

&lt;h2 id="development">Development&lt;/h2>
&lt;p>The first thing which I tried with micropython is connecting ESP8266 to a WiFi. I have tried the following script which I found from the official documentation of the micropython.&lt;/p></description></item><item><title>[TR] En Basit IOT Bulut Sistemi: Google Forms</title><link>https://mozanunal.com/2018/04/google-docs-data-collection/</link><pubDate>Tue, 17 Apr 2018 21:24:57 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2018/04/google-docs-data-collection/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bugün basit, ilginç ve kullanışlı bir proje ile karşınızdayım. Bulut tabanlı programlar oldukça populer oldu son zamanlarda. Ben bütün ofis programı ihtiyaçlarımı google&amp;rsquo;in çevrimiçi programlarıyla karşılıyorum. Google form da anket yapmanızı sağlayan bu araçlardan biri. Bu aracın olağan kullanımı anket yapmaktır. Bu projede bambaşka bir şey için kullanacağız: IOT sistemler için basit bulut sistemi.&lt;/p>
&lt;p>Şöyle ki normalde anket için yapılmış bu form sistemini IOT cihazımızdan buluta veri göndermek için kullanacağız. Bu sistem sayesinde çok fazla uğraş vermeden cihazımızı uzaktan takip edebiliyor ve verilerini izleyebiliyor olacağız.
Hatta direk olarak excel sistemine aktarılacağı için direk oradan analiz bile edebiliriz. Birden fazla cihazlı sistemler bile kurmak mümkün görünüyor. Online olarak takip etmek istediğimiz şeyler olduğunda kullanılabilir gibi gözüküyor.&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Bitcoin Madencileri için Online Dashboard</title><link>https://mozanunal.com/2017/07/bitcoin-madencileri-icin-online-dashboard/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2017 15:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2017/07/bitcoin-madencileri-icin-online-dashboard/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkes merhabalar,&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bitcoin son dönemlerin popüler konularından birisi. Aslında genel olarak crypto currency son zamanlarda çok popüler. Peki nedir bu kavramlar? Crypto currency güvenliği şifreleme teknojileriyle sağlanan sanal para birimleridir. Her gün bir yeni bir tür crypto currency ortaya çıkıyor. Bunlar arasında en geçerli olanı ise bitcoin. Sanırım popülerliği en eskilerinden biri olmasından ve anlık olarak üretimi sınırlayabilen ilki olmasından geliyor. Bahsetmek istediğim 3. kavram ise bit coin mining: Yüksek hesaplama gücü kullanarak bitcoin üretebilmeniz mümkün. Bitcoin alışverişlerinin geçerli olması için bir şifre ile onaylanması gerekiyor. Bu şifreyi de bir hash çözerek oluşturuyorsunuz ve bunun karşılığında sistem sizi bitcoin ile ödüllendiriyor. Bu amaçla bir sürü insan sağlan ekran kartları alıp bitcoin tarlaları kurdular ve bu işten para kazanıyorlar. Tabi aklınıza, bitcoinin dünyaya katkısı nedir ya da ne kadar riskli, yatırım yapılır mı? gibi türlü türlü farklı açılardan sorular gelebilir. Ama malesef ben bu konuda uzman değilim ve daha nedir sorusuna bile tam olarak cevap vermek çok zor.&lt;/p></description></item><item><title>Internet of Beach</title><link>https://mozanunal.com/2017/06/internet-of-beaches/</link><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 20:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2017/06/internet-of-beaches/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bugünkü yazımda arkadaşlarımla katıldığım Nasa Space Apps Challenge 2017 hakkında bir paylaşımda bulunacağım. Bu hackhathon Nasa tarafından dünya genelinde düzenleniyor. 24 saat içerinde önceden yayınlanan sorunlardan birine çözüm bulmamız isteniyor. Tüm dünya genelinde aynı gün bu problemlere çözüm aranıyor. Biz de Koç Üniversitesi IEEE topluluğunca organize edilen yarışmanın İstanbul şubesinden katıldık. Öncellikle şunu söylemem gerek organizasyon oldukça güzeldi, hiç bir aksaklık yaşanmadan çok keyifli ve eğlenceli bir 24 saat yaşadık. Burdan IEEE Koç ailesine teşekkürlerimi iletiyorum.&lt;/p></description></item></channel></rss>