<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>IoT on mozanunal.com</title><link>https://mozanunal.com/tags/iot/</link><description>Recent content in IoT on mozanunal.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</managingEditor><webMaster>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</webMaster><copyright>© 2025 M.Ozan Unal</copyright><lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2020 22:36:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/iot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Micropython Mqtt Streamer</title><link>https://mozanunal.com/posts/2020/micropython-mqtt-stream/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 22:36:00 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2020/micropython-mqtt-stream/</guid><description>&lt;h1 class="relative group">Micropython Mqtt Streamer
&lt;div id="micropython-mqtt-streamer" class="anchor">&lt;/div>
&lt;span
class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 ltr:-left-6 rtl:-right-6 not-prose group-hover:opacity-100">
&lt;a class="group-hover:text-primary-300 dark:group-hover:text-neutral-700 !no-underline" href="#micropython-mqtt-streamer" aria-label="Anchor">#&lt;/a>
&lt;/span>
&lt;/h1>
&lt;p>Hello everyone, I have developed a micropython code to stream accelerometer data
over mqtt. Also I have created a tool to visualize the data which is transferred
from remote MQTT device which is executing micropython code.&lt;/p></description></item><item><title>[TR] En Basit IOT Bulut Sistemi: Google Forms</title><link>https://mozanunal.com/posts/2018/google-docs-data-collection/</link><pubDate>Tue, 17 Apr 2018 21:24:57 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2018/google-docs-data-collection/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bugün basit, ilginç ve kullanışlı bir proje ile karşınızdayım. Bulut tabanlı
programlar oldukça populer oldu son zamanlarda. Ben bütün ofis programı
ihtiyaçlarımı google&amp;rsquo;in çevrimiçi programlarıyla karşılıyorum. Google form da
anket yapmanızı sağlayan bu araçlardan biri. Bu aracın olağan kullanımı anket
yapmaktır. Bu projede bambaşka bir şey için kullanacağız: IOT sistemler için
basit bulut sistemi.&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Bitcoin Madencileri için Online Dashboard</title><link>https://mozanunal.com/posts/2017/bitcoin-madencileri-icin-online-dashboard/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2017 15:50:00 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2017/bitcoin-madencileri-icin-online-dashboard/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkes merhabalar,&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bitcoin son dönemlerin popüler konularından birisi. Aslında genel olarak crypto
currency son zamanlarda çok popüler. Peki nedir bu kavramlar? Crypto currency
güvenliği şifreleme teknojileriyle sağlanan sanal para birimleridir. Her gün bir
yeni bir tür crypto currency ortaya çıkıyor. Bunlar arasında en geçerli olanı
ise bitcoin. Sanırım popülerliği en eskilerinden biri olmasından ve anlık olarak
üretimi sınırlayabilen ilki olmasından geliyor. Bahsetmek istediğim 3. kavram
ise bit coin mining: Yüksek hesaplama gücü kullanarak bitcoin üretebilmeniz
mümkün. Bitcoin alışverişlerinin geçerli olması için bir şifre ile onaylanması
gerekiyor. Bu şifreyi de bir hash çözerek oluşturuyorsunuz ve bunun karşılığında
sistem sizi bitcoin ile ödüllendiriyor. Bu amaçla bir sürü insan sağlan ekran
kartları alıp bitcoin tarlaları kurdular ve bu işten para kazanıyorlar. Tabi
aklınıza, bitcoinin dünyaya katkısı nedir ya da ne kadar riskli, yatırım yapılır
mı? gibi türlü türlü farklı açılardan sorular gelebilir. Ama malesef ben bu
konuda uzman değilim ve daha nedir sorusuna bile tam olarak cevap vermek çok
zor.&lt;/p></description></item><item><title>Internet of Beach</title><link>https://mozanunal.com/posts/2017/internet-of-beaches/</link><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 20:18:00 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2017/internet-of-beaches/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bugünkü yazımda arkadaşlarımla katıldığım Nasa Space Apps Challenge 2017
hakkında bir paylaşımda bulunacağım. Bu hackhathon Nasa tarafından dünya
genelinde düzenleniyor. 24 saat içerinde önceden yayınlanan sorunlardan birine
çözüm bulmamız isteniyor. Tüm dünya genelinde aynı gün bu problemlere çözüm
aranıyor. Biz de Koç Üniversitesi IEEE topluluğunca organize edilen yarışmanın
İstanbul şubesinden katıldık. Öncellikle şunu söylemem gerek organizasyon
oldukça güzeldi, hiç bir aksaklık yaşanmadan çok keyifli ve eğlenceli bir 24
saat yaşadık. Burdan IEEE Koç ailesine teşekkürlerimi iletiyorum.&lt;/p></description></item></channel></rss>