<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Arduino DSP on Mehmet Ozan Ünal</title><link>https://mozanunal.com/tags/arduino-dsp/</link><description>Recent content in Arduino DSP on Mehmet Ozan Ünal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2023</copyright><lastBuildDate>Wed, 23 Jan 2019 23:45:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/arduino-dsp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>SimpleDSP: IIR Filter Feature Added</title><link>https://mozanunal.com/2019/01/simpledsp-iir-feature/</link><pubDate>Wed, 23 Jan 2019 23:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2019/01/simpledsp-iir-feature/</guid><description>SimpleDSP SimpleDSP is a basic DSP library which is for Arduino and most of the microcontrollers which can be programmed in C/C++
Performance: Here is some examples for its performance. Actually it is not optimized for performance. Its main focuses are portability and education.
Arduino Nano FFT 16 points: 2 ms FFT 32 points: 6 ms FFT 64 points: 16 ms fir filter 10 coefficients: 190 us fir filter 23 coefficients: 453 us fir filter 46 coefficients: 900 us 10 coefficients FIR filter can be run at 5khz max frequency on an Arduino Nano.</description></item><item><title>[TR] SimpleDSP: FIR filtreleme özelliği eklendi</title><link>https://mozanunal.com/2017/04/simpledsp-fir-filtreleme-ozelligi/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2017/04/simpledsp-fir-filtreleme-ozelligi/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bildiğiniz gibi gömülü sistemlerde kullanılabilecek basit bir DSP kütüphanesi geliştirmeye çalışıyorum son olarak FIR filtreleme özelliğini bu kütüphaneye ekledim. FIR filtre ile alçak geçiren, yüksek geçiren, band geçiren veya durduran filtreler tasarlayabilirsiniz. FIR filtreler yapısı gereği hep stabil filtrelerdir. Bu nedenle bir kararlılık analizi gerektirmeden kullanılabilirler.
Ayrıca wiki sayfasını kesinlikle ziyaret etmenizi tavsiye ederim orada Matlab veya Octave kullanarak nasıl filtreyi tasarlayacağınız. Filtreyi nasıl kullanacağınız ve karakteristiğini nasıl görselleyebileceğinize kadar bir çok bilgi bulunmakta.</description></item></channel></rss>