<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hava Araçları on mozanunal.com</title>
    <link>https://mozanunal.com/tags/hava-ara%C3%A7lar%C4%B1/</link>
    <description>Recent content in Hava Araçları on mozanunal.com</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Feb 2017 23:55:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mozanunal.com/tags/hava-ara%C3%A7lar%C4%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[TR] Multikopterler için otopilot yapmak</title>
      <link>https://mozanunal.com/2017/02/multikopterler-icin-otopilot-yapmak/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 23:55:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2017/02/multikopterler-icin-otopilot-yapmak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merhaba arkadaşlar,&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;      Bugünkü yazımda geçen senelerde üzerinde uzun zaman harcadığım fakat&#xA;tamamlayamadığım bir konu olan otopilot yapmak üzerine edindiğim tecrübeleri&#xA;anlatmak istiyorum. Yazıya başlamadan önce bu çalışmaların tamamını beraber&#xA;yaptığım &lt;strong&gt;Bahadır Gökçeaslan&lt;/strong&gt; teşekkür etmeyi bir borç bilirim.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/mozanunal/SimplePilot/blob/master/LOGO/SimplePilotlogoPNG.png?raw=true&#34; alt=&#34;SimplePilotlogoPNG.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Evet otopilot aslında benim anlatacağım bölüme kıyasla biraz fazla geniş bir&#xA;kavram oldu. Zira malesef proje uçuş kontrolcüsü aşamalarında kaldı. Bir soru&#xA;ile başlayalım. Bir uçuş kontrolcüsü nedir? Bir uçuş kontrolcüsü temel olarak&#xA;havada uçan bir aracın yere göre açılarının istenilen şekilde olmasını sağlayan&#xA;sensör ve hareketli mekanizmalar bütünüdür. Aslında yere göre açılarla&#xA;sınırlamak çok mantıklı değil. Bir hava aracının yükseliğinin sabit olması veya&#xA;istenilen hızda istenilen konumda kalmasını sağlamak da bunun işidir. Fakat bu&#xA;projede, bir Quadcopter uçuş kontrolcüsü olarak tasarlanmış olan bu yapıda amaç&#xA;quadcopterin yere göre açılarını kumandadan gelen girdilere göre kontrol&#xA;etmekti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Fırçalı motorlar için ESC Yapımı</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/08/frcal-motorlar-icin-esc-yapm/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2015 18:42:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/08/frcal-motorlar-icin-esc-yapm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Yapacağım bir proje için fırçalı bir motorun Arduino ile hızını kontrol etmem&#xA;gerekiyordu. Bunun için elimdeki fırçalı motor için elektronik hız kontrolü yani&#xA;ESC (Electronic Speed Control) yapmaya karar verdim.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Öncellikle kendi motorumun ve devrelerimin besleme gerilimi yazayım. Çünkü devre&#xA;bu özelliklere göre dizayn edilecektir. Siz de kendi malzemelerinize ve&#xA;voltajlarınıza göre kendi devrenizi dizayn edebilirsiniz. Benim elimdeki motoru&#xA;besleme voltajım 7.4 volt ve motorun çektiği maximum akım 2 amperdir. Hız&#xA;kontrolü için göndereceğim PWM sinyalinin genliği de (Arduinonun çalışma&#xA;voltajı) 5 volttur. Bu şartlar altında devremi bir power mosfet ile tasarlamaya&#xA;karar verdim. Mosfette var olması gereken özellikler 5 volt anahtarlamaya uygun&#xA;rds ve Vgs özelliklerine sahip olması, üzerinden 2 amper akım rahatça&#xA;geçebilmesidir. Bu nedenlerden dolayı ben IRL540N mosfetini seçtim. Kendisi bir&#xA;logic mosfet bu sayede 5 volt gibi düşük bir Vgs voltajı ile devreyi&#xA;anahtarlayabiliyor. Ayıca üzerinden 28 amper sıkıntısız geçebiliyor. Bu&#xA;özellikleriyle projemiz için oldukça&#xA;uygun. &lt;a href=&#34;https://www.irf.com/product-info/datasheets/data/irl540n.pdf&#34;&gt;Datasheetine buradan ulaşabilirsiniz.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Multikopterler için PID kontrol</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/07/multikopterler-icin-pid-kontrol/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/07/multikopterler-icin-pid-kontrol/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bu yazımda PID kontrol algoritmalarından bahsetmek istiyorum. Bu yazıyı yazmamın&#xA;2 sebebi var. PID algoritmaları hakkında bir çok yazı okudum fakat coğu akademik&#xA;ve karmaşık yazılar. Benim amacım anlaşılırlığı ve ayrıntıyı dengeli bir şekilde&#xA;maximum değerlerinde kullanmak. İkincisi ise bu algoritmanın özel olarak&#xA;multikopterlerde kullanımını basit bir şekilde açıklayan bir yazıya rastlamadım.&#xA;Bu yüzden bu yazıyı yazmaya karar verdim.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bir otopilotun en temel 2 bileşeni hava aracının yönelimini tespit eden IMU&#xA;sensörü ve PID algoritmasıdır. IMU sensörü içinde bir kaç sensör barındırır ve&#xA;amacı hava aracının 3 boyutlu uzaydaki yönelimini bulmaktır. IMU konusundan&#xA;&lt;a href=&#34;https://mozanunal.com/2014/11/imu-aclarnn-3-boyutlu-olarak/&#34;&gt;bu yazımda bahsetmiştim&lt;/a&gt;.&#xA;PID algoritmasının görevi ise temel olarak şöyledir: Yönelimi (3 eksendeki yere&#xA;göre açılar) sensörler üzerinden alır, istenen açıları da kullanıcıdan alır. Bu&#xA;ikisi arasındaki farkı en düşük seviyeye düşürmeyi amaçlar. İşte PID&#xA;algoritmasının görevi bu farkı minimuma indirmek için gerekli motor hız&#xA;değerlerini hesaplamaktır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Arduino Gimbal Kontrol Kartı</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/07/arduino-gimbal-kontrol-kart/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 03:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/07/arduino-gimbal-kontrol-kart/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Daha önce kolay bulunabilecek malzemelerden nasıl gimbal yapılabileceğinden&#xA;bahsetmiştim&#xA;(&lt;a href=&#34;https://mozanunal.com/2015/06/2-eksenli-servo-gimbal-yapm/&#34;&gt;O yazıya buradan ulaşabiliriniz&lt;/a&gt;).&#xA;Kontrol kartını sonra anlatacağım demiştim. Veee bu yazımda arduino ve MPU6050&#xA;sensörü kullanarak nasıl bir gimbal kontrol kartı yapabileceğimizden&#xA;bahsedeceğim. Bu kart sayesinde gimbalin yere göre açısını kontrol edebileceğiz.&#xA;Yere göre açısının sabit kalmasını da kontrol kartı üzerindeki IMU sensörü ile&#xA;sağlayacağız(&lt;a href=&#34;https://mozanunal.com/2014/11/imu-aclarnn-3-boyutlu-olarak/&#34;&gt;Ayrıntılı bilgi için tıklayınız&lt;/a&gt;).&#xA;Kontrol kartı saniyede 100 değer okuyup servo PWM değerlerini ona göre&#xA;güncelliyor. Bu sayede oldukça yüksek çözünürlüklü her türlü seviyede&#xA;kullanılabilecek bir kontrol kartı yapmış oluyoruz. Ayrıca başa koyduğum ayar&#xA;parametreleri sayesinde her boyutta ve çeşitte servo gimbale kolayca uyumlu hale&#xA;getirilebilir. Kontrol kartının tanıtım videosu aşağıdadır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] SDR ile Uçakların Yayınlarından Yerlerini Tespit Etmek</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-ucaklarn-yaynlarndan-yerlerini/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 23:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-ucaklarn-yaynlarndan-yerlerini/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bugünkü yazımda SDR ile uçaklardan veri alıp onları haritada takip etmeyi&#xA;anlatacağım. Bunun için gerekli olan yazılımlar ADSBsharp ve ADSBScope&#xA;yazılımlarıdır. Ben donanım olarak 10 $ Çin&amp;rsquo;den aldığım SDR&amp;rsquo;yi kullandım. Anten&#xA;olarak ise 5 TL&amp;rsquo;lik TV anteni kullandık. Bu anten tabi ki bu iş için uygun anten&#xA;değil. Çalışacağımız frekans 1090 Mhz benim antenimle sadece yakın çevredeki&#xA;uçaklardan veri almak mümkün. En kısa zamanda antenlerle ilgili bir yazı&#xA;yayınlayacağım o zamana kadar&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.rtl-sdr.com/adsb-aircraft-radar-with-rtl-sdr/&#34;&gt;şurayı inceleyebilirsiniz&lt;/a&gt;.&#xA;Yapacağımız iş temel olarak söyle: Uçaklar uçarken koordinantları, rotaları vb&#xA;şeklinde ADSB diye kısaltılan bir bilgilendirme dataları yollayarak uçarlar.&#xA;Bizim SDR ile yaptığımız şey 1090 Mhz sinyalleri alıp onları decode etmek.&#xA;Decode işlemi için ADSBSharp (RTL 1090 alternatifidir.) yazılımını&#xA;kullanabilirsiniz. Daha sonra decode edilen data port üzerinden başka bir&#xA;programa aktarılır. Bu program ile elde edilen veriler bir arayüze aktarılır ve&#xA;uçak harita üzerinde gösterilir. Haritada gösterme işi için ADSBScope&#xA;yazılıımını kullandım. Aşağıda yazılımların nasıl kullanıldığını anlatığım&#xA;videoyu paylaşıyorum 2 adet fotoğrafla beraber. Görüşmek üzere&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] IMU Açılarının 3 Boyutlu Olarak Görsellenmesi</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/11/imu-aclarnn-3-boyutlu-olarak/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/11/imu-aclarnn-3-boyutlu-olarak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bu yazımda size hava araçlarının en temel elektronik ekipmanı olan IMU&#xA;modullerinden bahsetmek istiyorum. IMU modullerinin hayati önem taşımasının&#xA;sebebi, modüllerin yönelim açılarını hesaplamak için kullanılmasıdır. En büyük&#xA;yolcu uçağından, roketten en küçük bir quadrokoptere kadar tüm hava araçları&#xA;stabil ve sağlıklı bir uçuş için bu modullerden birine sahip olmalıdırlar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;IMU ingilizcedeki &amp;ldquo;Inertial Mesurament Unit&amp;rdquo; kelime grubunun kısaltılmış&#xA;halidir. IMU ile bir cismin uzaydaki 3 boyutlu yönelimi bulunabilir. 3 boyutlu&#xA;yönelimi anlatmanın  en kolay yolu Euler Açılarını kullanmaktır. Havacılık&#xA;sektöründe sıklıkla Euler açılarının özelleşmiş bir versiyonu olan &amp;ldquo;Yaw, Pitch,&#xA;Roll&amp;rdquo; açıları kullanılmaktadır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Bilgisayardan Gimbal Kontrolü</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/10/bilgisayardan-gimbal-kontrolu/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 02:47:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/10/bilgisayardan-gimbal-kontrolu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Bugün size bilgisayardan gimbal kontrolü projemden bahsedeceğim. Bu projedeki&#xA;amacım C# ile yazdığım bir arayüzde gimbali kontrol etmek. Gimbal ve bilgisayar&#xA;arasında haberleşmeyi sağlaması ve servoları kontrol etmesi için bir arduino&#xA;yerleştirdim. C# arayüzünün görevi, tıkladığım butonlara göre arduinoya &amp;ldquo;serial&#xA;port&amp;rdquo; üzerinden gönderilecek karakteri değiştirmesidir.&lt;br&gt;&#xA;Arduino da serial porttan aldığı karaktere göre servoları yönetir.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bilgisayardan Gimbal Kontrolü&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Z61XZI12bS0?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Arayüz programını C# kodlarının bu proje için örnek kısımlar aşağıdaki gibidir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] IMU ile Kamera Gimbalı Kontrolü</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/10/imu-ile-kamera-gimbal-kontrolu/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2014 18:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/10/imu-ile-kamera-gimbal-kontrolu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA; Bu projemin amacı MPU6050 ile hesaplanan pitch ve roll açıları ile 2 eksenli&#xA;bir gimbalı kontrol etmek. MPU6050 açılarını hesaplamak için FreeIMU&#xA;kütüphanesini kullandım.&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.varesano.net/projects/hardware/FreeIMU&#34;&gt;Buradan indirebilirsiniz&lt;/a&gt;.&#xA;Aldığım açılar belli bir değerden büyükse servoların açılarını kademeli olarak&#xA;azalttım veya artırdım.Bu sayede gimbal, MPU6050yi eğdiğim yönde dönmüş oldu.&#xA;Projemin tanıtım videosunu aşağıdan izleyebilirsiniz.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/MQi57R7bO8M?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Arkadaşlar projemin Arduino kodunu da paylaşıyorum.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] İlk Yayın</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/05/ilk-yayn/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2014 03:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/05/ilk-yayn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;    Yaptığım projeleri arşivleyebilmek ve bunlardan herkesin yararlanabilmesi&#xA;için blog açmaya karar verdim. Blogumda size C# üzerinden arayüz yapımı,&#xA;bilgisayar mikroişlemci iletişimi, arduino uygulamaları, pic uygulamaları ve&#xA;basit sensörlü elektronik alanında projeleri fotoğraflarıyla ve işin teorisini&#xA;de anlatarak paylaşmayı planlıyorum. Aynı zamanda az da olsa Android&#xA;programlamadan(robotik uygulamalar için gerekli olan kısımdan) ve hobi olarak&#xA;yaptığım oyunları da buradan sizinle paylaşmayı planlıyorum. Elektroniğe merak&#xA;salmış arkadaşlarımın elimden geldiğince(ben de yolun çok başındayım) en iyi&#xA;şekilde bilgilendirmek dileğim :).  Daha önce üniversitemde uzun mesafe takip&#xA;sistemleri üzerine çalışmalar yaptım. Gps, IMU, ve daha bir sürü sensörden&#xA;aldığımız verileri, yer istasyonuna iletmek ve arayüz programıyla bunların&#xA;görsellenmesiydi görevim. Şimdi ise insansız hava araçları ve görüntü işleme&#xA;üzerine çalışmaktayım. Aynı zamanda hobi olarak pic ve arduino devreleri,&#xA;çeşitli devreler üretmeye, yapmaya devam ediyorum. Tekrar görüşmek üzere&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
