<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hava Araçları on Mehmet Ozan Ünal</title><link>https://mozanunal.com/tags/hava-ara%C3%A7lar%C4%B1/</link><description>Recent content in Hava Araçları on Mehmet Ozan Ünal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2023</copyright><lastBuildDate>Tue, 07 Feb 2017 23:55:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/hava-ara%C3%A7lar%C4%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[TR] Multikopterler için otopilot yapmak</title><link>https://mozanunal.com/2017/02/multikopterler-icin-otopilot-yapmak/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 23:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2017/02/multikopterler-icin-otopilot-yapmak/</guid><description>Merhaba arkadaşlar,
Bugünkü yazımda geçen senelerde üzerinde uzun zaman harcadığım fakat tamamlayamadığım bir konu olan otopilot yapmak üzerine edindiğim tecrübeleri anlatmak istiyorum. Yazıya başlamadan önce bu çalışmaların tamamını beraber yaptığım Bahadır Gökçeaslan teşekkür etmeyi bir borç bilirim.
Evet otopilot aslında benim anlatacağım bölüme kıyasla biraz fazla geniş bir kavram oldu. Zira malesef proje uçuş kontrolcüsü aşamalarında kaldı. Bir soru ile başlayalım. Bir uçuş kontrolcüsü nedir? Bir uçuş kontrolcüsü temel olarak havada uçan bir aracın yere göre açılarının istenilen şekilde olmasını sağlayan sensör ve hareketli mekanizmalar bütünüdür.</description></item><item><title>[TR] Pixhawk Otopilot ve Özellikleri</title><link>https://mozanunal.com/2016/09/pixhawk-otopilot-ve-ozellikleri/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2016 14:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/09/pixhawk-otopilot-ve-ozellikleri/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Uzun bir aradan sonra tekrar bir yazı hazırladım. Aslında bu yazıya çok önceden başlamıştım fakat devamını getirmemiştim şimdi tamamlayabildim ancak :). Evet bu yazımda Pixhawk isimli otopilottan bahsetmek istiyorum. Pixhawk açık kaynak kodlu Stm32 tabanlı yazılım tabanı olarak da ArduPilota dayanan bir otopilot modülü. Burada bir yorumda bulunmam gerekirse, açık kaynaklı otopilotlar arasında en başarılısı bana göre. Bu teorimi kanıtlamak için de hemen özelliklerine geçmek istiyorum.
Ana işlemcisi 32 bit Arm Cortex M4 tabanlı ST Microelectronic&amp;rsquo;in bir ürünü( STM32F427 Cortex M4 core with FPU).</description></item><item><title>[TR] Fırçalı motorlar için ESC Yapımı</title><link>https://mozanunal.com/2015/08/frcal-motorlar-icin-esc-yapm/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2015 18:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/08/frcal-motorlar-icin-esc-yapm/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Yapacağım bir proje için fırçalı bir motorun Arduino ile hızını kontrol etmem gerekiyordu. Bunun için elimdeki fırçalı motor için elektronik hız kontrolü yani ESC (Electronic Speed Control) yapmaya karar verdim.
Öncellikle kendi motorumun ve devrelerimin besleme gerilimi yazayım. Çünkü devre bu özelliklere göre dizayn edilecektir. Siz de kendi malzemelerinize ve voltajlarınıza göre kendi devrenizi dizayn edebilirsiniz. Benim elimdeki motoru besleme voltajım 7.4 volt ve motorun çektiği maximum akım 2 amperdir.</description></item><item><title>[TR] Multikopterler için PID kontrol</title><link>https://mozanunal.com/2015/07/multikopterler-icin-pid-kontrol/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/07/multikopterler-icin-pid-kontrol/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bu yazımda PID kontrol algoritmalarından bahsetmek istiyorum. Bu yazıyı yazmamın 2 sebebi var. PID algoritmaları hakkında bir çok yazı okudum fakat coğu akademik ve karmaşık yazılar. Benim amacım anlaşılırlığı ve ayrıntıyı dengeli bir şekilde maximum değerlerinde kullanmak. İkincisi ise bu algoritmanın özel olarak multikopterlerde kullanımını basit bir şekilde açıklayan bir yazıya rastlamadım. Bu yüzden bu yazıyı yazmaya karar verdim.
Bir otopilotun en temel 2 bileşeni hava aracının yönelimini tespit eden IMU sensörü ve PID algoritmasıdır.</description></item><item><title>[TR] Arduino Gimbal Kontrol Kartı</title><link>https://mozanunal.com/2015/07/arduino-gimbal-kontrol-kart/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2015 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/07/arduino-gimbal-kontrol-kart/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Daha önce kolay bulunabilecek malzemelerden nasıl gimbal yapılabileceğinden bahsetmiştim (O yazıya buradan ulaşabiliriniz). Kontrol kartını sonra anlatacağım demiştim. Veee bu yazımda arduino ve MPU6050 sensörü kullanarak nasıl bir gimbal kontrol kartı yapabileceğimizden bahsedeceğim. Bu kart sayesinde gimbalin yere göre açısını kontrol edebileceğiz. Yere göre açısının sabit kalmasını da kontrol kartı üzerindeki IMU sensörü ile sağlayacağız(Ayrıntılı bilgi için tıklayınız). Kontrol kartı saniyede 100 değer okuyup servo PWM değerlerini ona göre güncelliyor.</description></item><item><title>[TR] SDR ile Uçakların Yayınlarından Yerlerini Tespit Etmek</title><link>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-ucaklarn-yaynlarndan-yerlerini/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2015 23:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-ucaklarn-yaynlarndan-yerlerini/</guid><description>Merhabalar!
Bugünkü yazımda SDR ile uçaklardan veri alıp onları haritada takip etmeyi anlatacağım. Bunun için gerekli olan yazılımlar ADSBsharp ve ADSBScope yazılımlarıdır. Ben donanım olarak 10 $ Çin&amp;rsquo;den aldığım SDR&amp;rsquo;yi kullandım. Anten olarak ise 5 TL&amp;rsquo;lik TV anteni kullandık. Bu anten tabi ki bu iş için uygun anten değil. Çalışacağımız frekans 1090 Mhz benim antenimle sadece yakın çevredeki uçaklardan veri almak mümkün. En kısa zamanda antenlerle ilgili bir yazı yayınlayacağım o zamana kadar şurayı inceleyebilirsiniz.</description></item><item><title>[TR] IMU Açılarının 3 Boyutlu Olarak Görsellenmesi</title><link>https://mozanunal.com/2014/11/imu-aclarnn-3-boyutlu-olarak/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2014 14:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/11/imu-aclarnn-3-boyutlu-olarak/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bu yazımda size hava araçlarının en temel elektronik ekipmanı olan IMU modullerinden bahsetmek istiyorum. IMU modullerinin hayati önem taşımasının sebebi, modüllerin yönelim açılarını hesaplamak için kullanılmasıdır. En büyük yolcu uçağından, roketten en küçük bir quadrokoptere kadar tüm hava araçları stabil ve sağlıklı bir uçuş için bu modullerden birine sahip olmalıdırlar.
IMU ingilizcedeki &amp;ldquo;Inertial Mesurament Unit&amp;rdquo; kelime grubunun kısaltılmış halidir. IMU ile bir cismin uzaydaki 3 boyutlu yönelimi bulunabilir. 3 boyutlu yönelimi anlatmanın en kolay yolu Euler Açılarını kullanmaktır.</description></item><item><title>[TR] Bilgisayardan Gimbal Kontrolü</title><link>https://mozanunal.com/2014/10/bilgisayardan-gimbal-kontrolu/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2014 02:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/10/bilgisayardan-gimbal-kontrolu/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bugün size bilgisayardan gimbal kontrolü projemden bahsedeceğim. Bu projedeki amacım C# ile yazdığım bir arayüzde gimbali kontrol etmek. Gimbal ve bilgisayar arasında haberleşmeyi sağlaması ve servoları kontrol etmesi için bir arduino yerleştirdim. C# arayüzünün görevi, tıkladığım butonlara göre arduinoya &amp;ldquo;serial port&amp;rdquo; üzerinden gönderilecek karakteri değiştirmesidir.
Arduino da serial porttan aldığı karaktere göre servoları yönetir.
Bilgisayardan Gimbal Kontrolü
Arayüz programını C# kodlarının bu proje için örnek kısımlar aşağıdaki gibidir.</description></item><item><title>[TR] IMU ile Kamera Gimbalı Kontrolü</title><link>https://mozanunal.com/2014/10/imu-ile-kamera-gimbal-kontrolu/</link><pubDate>Sat, 18 Oct 2014 18:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/10/imu-ile-kamera-gimbal-kontrolu/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bu projemin amacı MPU6050 ile hesaplanan pitch ve roll açıları ile 2 eksenli bir gimbalı kontrol etmek. MPU6050 açılarını hesaplamak için FreeIMU kütüphanesini kullandım. Buradan indirebilirsiniz. Aldığım açılar belli bir değerden büyükse servoların açılarını kademeli olarak azalttım veya artırdım.Bu sayede gimbal, MPU6050yi eğdiğim yönde dönmüş oldu. Projemin tanıtım videosunu aşağıdan izleyebilirsiniz.
Arkadaşlar projemin Arduino kodunu da paylaşıyorum.
#include &amp;lt;I2Cdev.h&amp;gt; #include &amp;lt;MPU60X0.h&amp;gt; #include &amp;lt;EEPROM.h&amp;gt; //#define DEBUG #include “DebugUtils.h” #include “CommunicationUtils.</description></item><item><title>[TR] İlk Yayın</title><link>https://mozanunal.com/2014/05/ilk-yayn/</link><pubDate>Sun, 25 May 2014 03:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/05/ilk-yayn/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Yaptığım projeleri arşivleyebilmek ve bunlardan herkesin yararlanabilmesi için blog açmaya karar verdim. Blogumda size C# üzerinden arayüz yapımı, bilgisayar mikroişlemci iletişimi, arduino uygulamaları, pic uygulamaları ve basit sensörlü elektronik alanında projeleri fotoğraflarıyla ve işin teorisini de anlatarak paylaşmayı planlıyorum. Aynı zamanda az da olsa Android programlamadan(robotik uygulamalar için gerekli olan kısımdan) ve hobi olarak yaptığım oyunları da buradan sizinle paylaşmayı planlıyorum. Elektroniğe merak salmış arkadaşlarımın elimden geldiğince(ben de yolun çok başındayım) en iyi şekilde bilgilendirmek dileğim :).</description></item></channel></rss>