<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arduino Gimbal on mozanunal.com</title>
    <link>https://mozanunal.com/tags/arduino-gimbal/</link>
    <description>Recent content in Arduino Gimbal on mozanunal.com</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Jul 2015 03:30:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mozanunal.com/tags/arduino-gimbal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[TR] Arduino Gimbal Kontrol Kartı</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/07/arduino-gimbal-kontrol-kart/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 03:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/07/arduino-gimbal-kontrol-kart/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Daha önce kolay bulunabilecek malzemelerden nasıl gimbal yapılabileceğinden&#xA;bahsetmiştim&#xA;(&lt;a href=&#34;https://mozanunal.com/2015/06/2-eksenli-servo-gimbal-yapm/&#34;&gt;O yazıya buradan ulaşabiliriniz&lt;/a&gt;).&#xA;Kontrol kartını sonra anlatacağım demiştim. Veee bu yazımda arduino ve MPU6050&#xA;sensörü kullanarak nasıl bir gimbal kontrol kartı yapabileceğimizden&#xA;bahsedeceğim. Bu kart sayesinde gimbalin yere göre açısını kontrol edebileceğiz.&#xA;Yere göre açısının sabit kalmasını da kontrol kartı üzerindeki IMU sensörü ile&#xA;sağlayacağız(&lt;a href=&#34;https://mozanunal.com/2014/11/imu-aclarnn-3-boyutlu-olarak/&#34;&gt;Ayrıntılı bilgi için tıklayınız&lt;/a&gt;).&#xA;Kontrol kartı saniyede 100 değer okuyup servo PWM değerlerini ona göre&#xA;güncelliyor. Bu sayede oldukça yüksek çözünürlüklü her türlü seviyede&#xA;kullanılabilecek bir kontrol kartı yapmış oluyoruz. Ayrıca başa koyduğum ayar&#xA;parametreleri sayesinde her boyutta ve çeşitte servo gimbale kolayca uyumlu hale&#xA;getirilebilir. Kontrol kartının tanıtım videosu aşağıdadır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] 2 Eksenli Servo Gimbal Yapımı</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/06/2-eksenli-servo-gimbal-yapm/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2015 04:36:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/06/2-eksenli-servo-gimbal-yapm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Bu yazımda her yerde temin edilebilecek ve maliyetsiz malzemelerle nasıl mini&#xA;servo gimbal yapılacağını anlatacağım. Bu arada en baştan belirteyim kontrol&#xA;kartı ve açı stabilizasyonu için daha sonra bir yazı hazırlayacağım.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Proje içi kullandığım malzemeler 2 adet servo, Arduino Nano, mini kamera, yoğurt&#xA;kabı, ve ataç. Gimbalin yapım aşamaları resimlerde sırasıyla anlatılmıştır.&#xA;Özetlemek gerekirse;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Yoğurt kabından bir köşe 2 kenarıyla beraber çıkarılır.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Servolardan bir tanesi için oyuk açılır ve servo oraya vidalanır.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bu servonun koluna ataç vidalanır.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ataç 90 derece büküldükten sonra diğer servo biraz da bant yardımıyla&#xA;sabitlenir.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Burada dikkat etmemiz gereken servoların dönme eksenlerinin kameranın ağırlık&#xA;merkezinden geçmesidir. Bu sayede servolara binen yükük minimuma düşer.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kamera için yapılan kap vida yardımıyla 2. servonun koluna sabitlenir.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ve son neredeyse hiç maliyetli 2 eksen gimbal yapmış olduk. Biraz titreşim&#xA;problemi olacaktır diye tahmin ediyorum. Daha az esnek malzemeler&#xA;kullanılarak bu sorun aşılabilir. &lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://3.bp.blogspot.com/-7reOfYet5uw/VXIBX-SRikI/AAAAAAAALK4/q6v1h2KQXWw/s320/IMG_20150605_163841.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;](&lt;a href=&#34;https://3.bp.blogspot.com/-7reOfYet5uw/VXIBX-SRikI/AAAAAAAALK4/q6v1h2KQXWw/s1600/IMG_20150605_163841.jpg&#34;&gt;https://3.bp.blogspot.com/-7reOfYet5uw/VXIBX-SRikI/AAAAAAAALK4/q6v1h2KQXWw/s1600/IMG_20150605_163841.jpg&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
