<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Arduino Gimbal on Mehmet Ozan Ünal</title><link>https://mozanunal.com/tags/arduino-gimbal/</link><description>Recent content in Arduino Gimbal on Mehmet Ozan Ünal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2023</copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Jul 2015 03:30:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/arduino-gimbal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[TR] Arduino Gimbal Kontrol Kartı</title><link>https://mozanunal.com/2015/07/arduino-gimbal-kontrol-kart/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2015 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/07/arduino-gimbal-kontrol-kart/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Daha önce kolay bulunabilecek malzemelerden nasıl gimbal yapılabileceğinden bahsetmiştim (O yazıya buradan ulaşabiliriniz). Kontrol kartını sonra anlatacağım demiştim. Veee bu yazımda arduino ve MPU6050 sensörü kullanarak nasıl bir gimbal kontrol kartı yapabileceğimizden bahsedeceğim. Bu kart sayesinde gimbalin yere göre açısını kontrol edebileceğiz. Yere göre açısının sabit kalmasını da kontrol kartı üzerindeki IMU sensörü ile sağlayacağız(Ayrıntılı bilgi için tıklayınız). Kontrol kartı saniyede 100 değer okuyup servo PWM değerlerini ona göre güncelliyor.</description></item><item><title>[TR] 2 Eksenli Servo Gimbal Yapımı</title><link>https://mozanunal.com/2015/06/2-eksenli-servo-gimbal-yapm/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2015 04:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/06/2-eksenli-servo-gimbal-yapm/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bu yazımda her yerde temin edilebilecek ve maliyetsiz malzemelerle nasıl mini servo gimbal yapılacağını anlatacağım. Bu arada en baştan belirteyim kontrol kartı ve açı stabilizasyonu için daha sonra bir yazı hazırlayacağım.
Proje içi kullandığım malzemeler 2 adet servo, Arduino Nano, mini kamera, yoğurt kabı, ve ataç. Gimbalin yapım aşamaları resimlerde sırasıyla anlatılmıştır. Özetlemek gerekirse;
Yoğurt kabından bir köşe 2 kenarıyla beraber çıkarılır. Servolardan bir tanesi için oyuk açılır ve servo oraya vidalanır.</description></item></channel></rss>