<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Electronics Devreler Ve Teorik Yazılar on M.Ozan Unal</title><link>https://mozanunal.com/tags/electronics-devreler-ve-teorik-yaz%C4%B1lar/</link><description>Recent content in Electronics Devreler Ve Teorik Yazılar on M.Ozan Unal</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2024</copyright><lastBuildDate>Sun, 13 Mar 2016 01:24:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/electronics-devreler-ve-teorik-yaz%C4%B1lar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[TR] Ayarlanabilir Taşınabilir Güç Kaynağı Yapımı</title><link>https://mozanunal.com/2016/03/ayarlanabilir-tasnabilir-guc-kaynag-yapm/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2016 01:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/03/ayarlanabilir-tasnabilir-guc-kaynag-yapm/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bugünkü yazımda nasıl basit bir şekilde bir powerbank&amp;rsquo;i ayarlanabilir güç kaynağına dönüştürebileceğimizden bahsedeceğim. Gerekli olan malzemeler sadece bir adet power bank ve bir adet MT3608 boost converter. Projeye başlamadan önce boost converter nedir ondan bahsetmek istiyorum. Boost converterlar voltaj yükseltmek için kullanılır. Kondansatör ve bobin ve diyot kullanarak bir switch yapısı kurarlar ve bu yapı ile hem voltajı yükseltirler hem de verimleri çok yüksek olur. Benim kulladığım modül MT3608 powerbankin pilinin çalışma voltaji olan 3.6 volt ile beslenebiliyor. 0 28 Volt arası 2 amper çıkış alınabiliyor. Verimi de yüzde 93 civarı. Projemize çok uygun yapıyor bu özellikler de onu. Hem de kısa devre koruması da var. Bu da güvenlik açısından da uygun hale getiriyor.&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Fırçalı motorlar için ESC Yapımı</title><link>https://mozanunal.com/2015/08/frcal-motorlar-icin-esc-yapm/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2015 18:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/08/frcal-motorlar-icin-esc-yapm/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Yapacağım bir proje için fırçalı bir motorun Arduino ile hızını kontrol etmem gerekiyordu. Bunun için elimdeki fırçalı motor için elektronik hız kontrolü yani ESC (Electronic Speed Control) yapmaya karar verdim.&lt;/p>
&lt;p>Öncellikle kendi motorumun ve devrelerimin besleme gerilimi yazayım. Çünkü devre bu özelliklere göre dizayn edilecektir. Siz de kendi malzemelerinize ve voltajlarınıza göre kendi devrenizi dizayn edebilirsiniz. Benim elimdeki motoru besleme voltajım 7.4 volt ve motorun çektiği maximum akım 2 amperdir. Hız kontrolü için göndereceğim PWM sinyalinin genliği de (Arduinonun çalışma voltajı) 5 volttur. Bu şartlar altında devremi bir power mosfet ile tasarlamaya karar verdim. Mosfette var olması gereken özellikler 5 volt anahtarlamaya uygun rds ve Vgs özelliklerine sahip olması, üzerinden 2 amper akım rahatça geçebilmesidir. Bu nedenlerden dolayı ben IRL540N mosfetini seçtim. Kendisi bir logic mosfet bu sayede 5 volt gibi düşük bir Vgs voltajı ile devreyi anahtarlayabiliyor. Ayıca üzerinden 28 amper sıkıntısız geçebiliyor. Bu özellikleriyle projemiz için oldukça uygun. &lt;a href="https://www.irf.com/product-info/datasheets/data/irl540n.pdf">Datasheetine buradan ulaşabilirsiniz.&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Bataryalar için Sabit Akım Deşarj Devresi Yapımı</title><link>https://mozanunal.com/2015/08/bataryalar-icin-sabit-akm-desarj/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2015 15:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/08/bataryalar-icin-sabit-akm-desarj/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Batarya kapasite testi için çeşitli yöntemler geliştirilmiştir. Bunlardan ilk akıla geleni bataryanın uçlarına sabit direnç bağlayıp çekilen akım ve zaman üzerinden kapasite hesabı yapmaktır. Fakat bataryaların zamanla deşarj oldukça voltajı azalır bu da akımın değişmesine yol açacaktır. Bu sorunu çözmek için ise deşarj esnasında mümkün olduğunca çok voltaj örneklenerek anlık akım hesaplanıp interpolasyon yöntemleriyle kapasiteye ulaşılabilir. Fakat bu sıkıntıları aşmak için ikinci bir ölçüm yöntemi vardır; Sabit akım deşarj devresi.&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Multikopterler için PID kontrol</title><link>https://mozanunal.com/2015/07/multikopterler-icin-pid-kontrol/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/07/multikopterler-icin-pid-kontrol/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bu yazımda PID kontrol algoritmalarından bahsetmek istiyorum. Bu yazıyı yazmamın 2 sebebi var. PID algoritmaları hakkında bir çok yazı okudum fakat coğu akademik ve karmaşık yazılar. Benim amacım anlaşılırlığı ve ayrıntıyı dengeli bir şekilde maximum değerlerinde kullanmak. İkincisi ise bu algoritmanın özel olarak multikopterlerde kullanımını basit bir şekilde açıklayan bir yazıya rastlamadım. Bu yüzden bu yazıyı yazmaya karar verdim.&lt;/p>
&lt;p>Bir otopilotun en temel 2 bileşeni hava aracının yönelimini tespit eden IMU sensörü ve PID algoritmasıdır. IMU sensörü içinde bir kaç sensör barındırır ve amacı hava aracının 3 boyutlu uzaydaki yönelimini bulmaktır. IMU konusundan &lt;a href="https://mozanunal.com/2014/11/imu-aclarnn-3-boyutlu-olarak/">bu yazımda bahsetmiştim&lt;/a>. PID algoritmasının görevi ise temel olarak şöyledir: Yönelimi (3 eksendeki yere göre açılar) sensörler üzerinden alır, istenen açıları da kullanıcıdan alır. Bu ikisi arasındaki farkı en düşük seviyeye düşürmeyi amaçlar. İşte PID algoritmasının görevi bu farkı minimuma indirmek için gerekli motor hız değerlerini hesaplamaktır.&lt;/p></description></item><item><title>[TR] 555 Entegresi Tanıtım</title><link>https://mozanunal.com/2014/10/555-entegresi-tantm/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2014 02:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/10/555-entegresi-tantm/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar!&lt;/strong>&lt;br>
Bu yazımda size 555 entegresini tanıtmak istiyorum. Başlamadan önce şunu da belirtmek isterim 555 entegresi benim en çok sempati duyduğum entegrelerden biridir. Bunun nedeni ise 8 bacaklı, çok basit ve küçük bir entegre olmasına rağmen çok yararlı ve kullanım alanı çok geniş bir entegre olmasıdır. İnternette 555 entegresi ile yapılan bir çok proje&lt;br>
bulabilirsiniz.(örneğin ==&amp;gt; &lt;a href="https://www.instructables.com/id/47-projects-to-do-with-a-555/">https://www.instructables.com/id/47-projects-to-do-with-a-555/&lt;/a> ). Bu video da benim 555 entegresi hakkında tanıtım videom.&lt;/p>


 
 &lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
 &lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/OpG5PGl0PE4?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
 >&lt;/iframe>
 &lt;/div>

&lt;p>Teknik detaylarına gelirsek, 555 entegresi aslında tek işlevi kare dalga üretmek olan bir timer devresidir. 555 entegre devresi pin bağlantıları şu şekildedir;&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Alkış ile Lamba Kontrolü</title><link>https://mozanunal.com/2014/10/alks-ile-lamba-kontrolu/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2014 01:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/10/alks-ile-lamba-kontrolu/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar!&lt;/strong>&lt;br>
Bu yazımda size, daha önceden yapıp (lise yıllarımda), bloğa koymak icin tekrar tamir ettiğim bir projemden bahsetmek istiyorum. Projenin ismi &amp;ldquo;Alkış ile lamba kontrolü&amp;rdquo; amacı ise alkış gibi yüksek bir sesle bir röle kontrol etmek. Bu projede, röleye toplam 12 led bağlayıp aydınlatma sağlanmıştır. Devrenin teknik detaylarına gelirsek temel mantığı şöyle;&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>mikrofondan ses sinyali alınır.&lt;/li>
&lt;li>alınan ses opamp devrelerle yükseltilir.&lt;/li>
&lt;li>yükseltilen sinyaller 4011 entegresinde işlenerek yüksek ses geldiğinde çıkış sağlanır.&lt;/li>
&lt;li>sağlanan çıkışa bağlı olan transistör kontrol edilir. Yüksek ses gelirse transistör aktifleşir ve rölenin çalışmasını sağlar.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Projenin tanıtım videosu ve devresinin çizimi aşağıdadır. Tekrar görüşmek üzere&amp;hellip;&lt;/p></description></item></channel></rss>