<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Arduino C# on Mehmet Ozan Ünal</title><link>https://mozanunal.com/tags/arduino-c</link><description>Recent content in Arduino C# on Mehmet Ozan Ünal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2024</copyright><lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2014 02:47:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/arduino-c" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[TR] Bilgisayardan Gimbal Kontrolü</title><link>https://mozanunal.com/2014/10/bilgisayardan-gimbal-kontrolu/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2014 02:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/10/bilgisayardan-gimbal-kontrolu/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bugün size bilgisayardan gimbal kontrolü projemden bahsedeceğim. Bu projedeki amacım C# ile yazdığım bir arayüzde gimbali kontrol etmek. Gimbal ve bilgisayar arasında haberleşmeyi sağlaması ve servoları kontrol etmesi için bir arduino yerleştirdim. C# arayüzünün görevi, tıkladığım butonlara göre arduinoya &amp;ldquo;serial port&amp;rdquo; üzerinden gönderilecek karakteri değiştirmesidir.
Arduino da serial porttan aldığı karaktere göre servoları yönetir.
Bilgisayardan Gimbal Kontrolü
Arayüz programını C# kodlarının bu proje için örnek kısımlar aşağıdaki gibidir.</description></item><item><title>[TR] C# Gerçek Zamanlı Grafik Çizme Programı</title><link>https://mozanunal.com/2014/05/c-gercek-zamanl-grafik-cizme-program/</link><pubDate>Tue, 27 May 2014 05:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/05/c-gercek-zamanl-grafik-cizme-program/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Programın kaynak koduna buradan ulaşabilirsiniz.
İkinci yazımda C# ile gerçek zamanlı grafik çizdirme uygulamasından bahsedeceğim. Bu uygulamada C# programlama dili ve Microsoft Visual Studio 2010 kullanılmıştır. C# ile grafik çizmemize olanak sağlayan zed graph kütüphanesinden yararlanılmıştır.Bu kütüphaneyi buradan indirebilirsiniz. Sistemin genel algoritmasına bakarsak şöyle çalışır; seri porttan veri okunur, veri aralardaki virgüllere göre parse edilip labellera aktarılır, Eklenen &amp;ldquo;Timer&amp;rdquo; öğesi ile timerın her periyodunda zaman belirten labela geçen zaman kadar eklenir böylece kaçıncı saniye olduğu tutulur, aynı zamanda timerın her bir periyodunda x değerleri zaman, y değerleri data noktaları olmak üzere grafiğe bir nokta eklenir.</description></item></channel></rss>