<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Arduino grafik on Mehmet Ozan Ünal</title><link>https://mozanunal.com/tags/arduino-grafik/</link><description>Recent content in Arduino grafik on Mehmet Ozan Ünal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2023</copyright><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2014 02:59:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/arduino-grafik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[TR] Serial Port Grapher</title><link>https://mozanunal.com/2014/12/serial-port-grapher/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2014 02:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/12/serial-port-grapher/</guid><description>Herkese Merhabalar,
İlk yazılarımdan birinde seri port üzerinden grafik çizen bir programın C#&amp;rsquo;ta nasıl yazılabileceğini anlatmıştım(Buradan ulaşabilirsiniz.) Bu yazımda ise programın derlenmiş ve setup haline getirilmiş halini paylaşıyorum. Fark ettim ki bir sürü insan böyle bir programa ihtiyaç duyuyormuş. Bu program sayesinde Arduinonuzdan(başka işlemciler veya boardlar da olabilir.) veya herhangi bir serial port cihazından gönderdiğiniz &amp;ldquo;string&amp;rdquo; formattındaki verilerin gerçek zamanlı olarak grafiğini çizdirebilirsiniz. Tek dikkat etmeniz gereken gelen verinin
$,data1,data2,data3, şeklinde olmasıdır aksi takdirde program gelen veriyi dikkate almaz.</description></item><item><title>[TR] C# Gerçek Zamanlı Grafik Çizme Programı</title><link>https://mozanunal.com/2014/05/c-gercek-zamanl-grafik-cizme-program/</link><pubDate>Tue, 27 May 2014 05:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/05/c-gercek-zamanl-grafik-cizme-program/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Programın kaynak koduna buradan ulaşabilirsiniz.
İkinci yazımda C# ile gerçek zamanlı grafik çizdirme uygulamasından bahsedeceğim. Bu uygulamada C# programlama dili ve Microsoft Visual Studio 2010 kullanılmıştır. C# ile grafik çizmemize olanak sağlayan zed graph kütüphanesinden yararlanılmıştır.Bu kütüphaneyi buradan indirebilirsiniz. Sistemin genel algoritmasına bakarsak şöyle çalışır; seri porttan veri okunur, veri aralardaki virgüllere göre parse edilip labellera aktarılır, Eklenen &amp;ldquo;Timer&amp;rdquo; öğesi ile timerın her periyodunda zaman belirten labela geçen zaman kadar eklenir böylece kaçıncı saniye olduğu tutulur, aynı zamanda timerın her bir periyodunda x değerleri zaman, y değerleri data noktaları olmak üzere grafiğe bir nokta eklenir.</description></item></channel></rss>