<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Opencv 3 Boyutlu Görme on M.Ozan Unal</title><link>https://mozanunal.com/tags/opencv-3-boyutlu-g%C3%B6rme/</link><description>Recent content in Opencv 3 Boyutlu Görme on M.Ozan Unal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2024</copyright><lastBuildDate>Tue, 31 Mar 2015 06:55:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/opencv-3-boyutlu-g%C3%B6rme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[TR] Bakış Açısı Tabanlı 3 Boyutlu Görüş Versiyon 2.00</title><link>https://mozanunal.com/2015/03/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus2/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2015 06:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/03/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus2/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bu yazımda daha önce yaptığım bir uygulamanın 2. versiyonundan bahsedeceğim. Programımı daha önce şöyle anlatmıştım: Bu program sayesinde ekstra hiç bir ekipman kullanmadan 2 boyutlu bilgisayar ekranını 3 boyutlu görme uygulamasını gerçekleştirebileceğimiz bir şeye dönüştürüyoruz. Bunu nasıl yapıyor diye soracak olursanız görüntü işleme sayesinde!.Programda webcam üzerinden yüz tespiti yapılıyor ve ekrana nereden baktığı tespit ediliyor. Hesaplanan bu açı daha sonra kullandığım 3 boyut kütüphanesi olan OpenGL&amp;rsquo;in kamerasını ayarlamak için kullanılıyor.</description></item><item><title>[TR] Bakış Açısı Tabanlı 3 Boyutlu Görüş</title><link>https://mozanunal.com/2014/12/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2014 18:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/12/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bu yazımda size uzun zamandır üzerinde araştırmalar yaptığım ve bir şeyler üretmek istediğim 3 boyutlu görme konusunda yaptığım programdan bahsedeceğim. Bu program sayesinde ekstra hiç bir ekipman kullanmadan 2 boyutlu bilgisayar ekranını 3 boyutlu görme uygulamasını gerçekleştirebileceğimiz bir şeye dönüştürüyoruz. Bunu nasıl yapıyor diye soracak olursanız görüntü işleme sayesinde!. Programda webcam üzerinden yüz tespiti yapılıyor ve ekrana nereden baktığı tespit ediliyor. Hesaplanan bu açı daha sonra kullandığım 3 boyut kütüphanesi olan OpenGL&amp;rsquo;in kamerasını ayarlamak için kullanılıyor.</description></item></channel></rss>