<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Arduino Projeleri on mozanunal.com</title>
    <link>https://mozanunal.com/tags/arduino-projeleri/</link>
    <description>Recent content in Arduino Projeleri on mozanunal.com</description>
    <image>
      <title>mozanunal.com</title>
      <url>https://mozanunal.com/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://mozanunal.com/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.7</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>mozanunal</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Aug 2015 16:48:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mozanunal.com/tags/arduino-projeleri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[TR] All Terrain Rover Version 2.0</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/08/all-terrain-rover-version-20/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2015 16:48:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/08/all-terrain-rover-version-20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;
Bu yazımda eski bir robotumun 2. versiyonunu size tanıtmak istiyorum. Bu robotumun 1. versiyonunu daha önce yapmıştım. Yeni versiyonunda robotumuzun boyu neredeyse 2 katına çıktı. Santimetreye 5 kg tork verebilen, 360 dönebilmesi icin modifiye edilmiş servolar kullandim. Ağırlığı yaklaşık 300 gram bu sayede oldukca atik bir robot oldu. Geçen robota benzer tel+ silikon ayak sistemi kullandim. Aynı zamanda bazı yapisal yenilikler de var. Ana isketeleti oluşturan ataçları değiştirdim bu sayede çok daha dayanıklı oldu ve süspansiyon etkisi yaratacak şekilde büktüm. Silikon uçları ise naylon eldivenden parmaklar kesip onunla kapladım amacım sürtünmeyi arttırmaktı Geçen robottaki gibi ağırlık merkezi önüne doğru bu sayede yüksek tırmanma kabiliyetine sahip olmuş oluyor. Robot ters geldigi anda kendini düzeltme özelliğine sahip bunu da yine yüksek torklu motorlarına ve agırlık merkezine borçlu. Robotun elektronik kısmı için hala pek bir şey yapmadım. Bluetooth kontrollü veya wifi kontrollü yapmayı düşünüyorum. Şimdilik bir arduino var üzerinde ve motorların hızlarını kontrol edebiliyorum. Aşağıda projeden kısa bir tanıtım videosu bulabilirsiniz iyi seyirler.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Arduino Gimbal Kontrol Kartı</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/07/arduino-gimbal-kontrol-kart/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 03:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/07/arduino-gimbal-kontrol-kart/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daha önce kolay bulunabilecek malzemelerden nasıl gimbal yapılabileceğinden bahsetmiştim (&lt;a href=&#34;https://mozanunal.com/2015/06/2-eksenli-servo-gimbal-yapm/&#34;&gt;O yazıya buradan ulaşabiliriniz&lt;/a&gt;). Kontrol kartını sonra anlatacağım demiştim. Veee bu yazımda arduino ve MPU6050 sensörü kullanarak nasıl bir gimbal kontrol kartı yapabileceğimizden bahsedeceğim. Bu kart sayesinde gimbalin yere göre açısını kontrol edebileceğiz. Yere göre açısının sabit kalmasını da kontrol kartı üzerindeki IMU sensörü ile sağlayacağız(&lt;a href=&#34;https://mozanunal.com/2014/11/imu-aclarnn-3-boyutlu-olarak/&#34;&gt;Ayrıntılı bilgi için tıklayınız&lt;/a&gt;). Kontrol kartı saniyede 100 değer okuyup servo PWM değerlerini ona göre güncelliyor. Bu sayede oldukça yüksek çözünürlüklü her türlü seviyede kullanılabilecek bir kontrol kartı yapmış oluyoruz. Ayrıca başa koyduğum ayar parametreleri sayesinde her boyutta ve çeşitte servo gimbale kolayca uyumlu hale getirilebilir. Kontrol kartının tanıtım videosu aşağıdadır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
