<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>python on Mehmet Ozan Ünal</title><link>https://mozanunal.com/tags/python/</link><description>Recent content in python on Mehmet Ozan Ünal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2023</copyright><lastBuildDate>Thu, 07 May 2020 23:44:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Harmonica Note Converter</title><link>https://mozanunal.com/2020/05/harmonica-note-conv/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 23:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2020/05/harmonica-note-conv/</guid><description>Harmonica Note Converter aims to create a python library to convert notes or tabs for different kind of harmonicas. It is based on musthe.
https://github.com/mozanunal/harmonica-note-converter
Story Some of you know that I am an ameteur harmonica player and I love harmonicas. I usually play diatonic harmonicas but last time I have bought a chromatic harmonica, which has quite different tone and it is hard to find music notes for it.</description></item><item><title>[TR] Python için komple bir çözüm: Anaconda</title><link>https://mozanunal.com/2016/09/python-icin-komple-bir-cozum-anaconda/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2016 02:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/09/python-icin-komple-bir-cozum-anaconda/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bugünkü yazımda en sevdiğim programlama dillerinden biri olan pyhtondan bahsetmek istiyorum. Python son yıllarda popüleritesini iyice arttıran, özellikle bilimsel araştırmalarda sıklıkla kullanılan bir programlama dilidir. Neredeyse her konu hakkında python kütüphanesi bulmak mümkün. Linux ortamı altında gerekli kütüphaneleri yüklemek ve projenizde bu paketleri referanslamak inanılmaz kolay. Ayrıca python programları derlenmiyor yorumlanarak çalıştırılıyor. Bu saydığım son 2 özellik pythonu kullanması kolay ve geliştirmesi hızlı hale getiriyor. Bu yazıda asıl gündeme getireceğim konu python üzerinden veri bilimi ile uğraşanların işlerini kolaylaştırmak için geliştirilmiş bir &amp;ldquo;Enterprise&amp;rdquo;.</description></item></channel></rss>