<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Electronics on mozanunal.com</title>
    <link>https://mozanunal.com/tags/electronics/</link>
    <description>Recent content in Electronics on mozanunal.com</description>
    <image>
      <title>mozanunal.com</title>
      <url>https://mozanunal.com/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://mozanunal.com/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.7</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>mozanunal</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Jun 2018 11:07:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mozanunal.com/tags/electronics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[TR] Veriloga Giriş</title>
      <link>https://mozanunal.com/2018/06/veriloga-giris/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2018 11:07:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2018/06/veriloga-giris/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkes Merhabalar,&lt;/strong&gt;
Bugün bir &amp;ldquo;hardware  description language&amp;rdquo; olan verilog diline giriş yapmak istiyorum. Verilog sayısal dizaynda( ASIC ve FPGA ) kullanılan bir tanımlama dilidir. Verilog dilini Fpga programlamak için bir çok projede kullandım fakat ASIC dizayn konusunda bir tecrübem yok. Fpga programlarken öğrendiğim şeyleri farklı yazılarda paylaşmıştım. Bu yazı da o yazılardan biri diyebiliriz. Verilog ile alakalı daha ileri düzey şeylerden bahsedeceğim yazılar da gelecektir diye düşünüyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;ZYBO Fpga Geliştirme Kartı&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mozanunal.com/images/1527937147117.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Internet of Beach</title>
      <link>https://mozanunal.com/2017/06/internet-of-beaches/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2017/06/internet-of-beaches/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bugünkü yazımda arkadaşlarımla katıldığım Nasa Space Apps Challenge 2017 hakkında bir paylaşımda bulunacağım. Bu hackhathon Nasa tarafından dünya genelinde düzenleniyor. 24 saat içerinde önceden yayınlanan sorunlardan birine çözüm bulmamız isteniyor. Tüm dünya genelinde aynı gün bu problemlere çözüm aranıyor. Biz de Koç Üniversitesi IEEE topluluğunca organize edilen yarışmanın İstanbul şubesinden katıldık. Öncellikle şunu söylemem gerek organizasyon oldukça güzeldi, hiç bir aksaklık yaşanmadan çok keyifli ve eğlenceli bir 24 saat yaşadık. Burdan IEEE Koç ailesine teşekkürlerimi iletiyorum.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] SimpleDSP: Gömülü Sistemler için DSP Kütühanesi</title>
      <link>https://mozanunal.com/2017/01/simpledsp-gomulu-sistemler-icin-dsp/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 00:13:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2017/01/simpledsp-gomulu-sistemler-icin-dsp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu yazımda gömülü sistemler için yazdığım sayısal isaret isleme kütüphanesini tanıtacağım. Kütüphanenin tamamını &amp;ldquo;C&amp;rdquo; kullanarak ve harici bir kütüphaneye bağlı kalmadan yazmayı planlıyorum. Böylece diğer mikrokontolcülerde de rahatça kullanılabilecek. Hatta bilgisayar programlarında bile kolayca eklenip derlenebilecek şekilde projeyi tamamlamak istiyorum. Bu kütüphane kapsamında çözüm sağlamak istediğim konular şunlardır.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;FFT&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ters FFT&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hartley transform&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FIR filtre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IIR filtre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Basit &amp;ldquo;moving avarage&amp;rdquo;, &amp;ldquo;smoothing&amp;rdquo; filtreleri&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ayrıca her fonksiyon için:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Teorik olarak yapılan iş&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deneme, ölçüm ve filtre katsayısı hesabı için gerekli Matlab veya Octave kodu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Farklı islemcilerle performansı&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Örnek Grafikler&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;gibi kaynakları hazırlamayı planlıyorum. Proje tamamen açık kaynaklı olarak sürdürülecektir. &lt;a href=&#34;https://github.com/mozanunal/SimpleDSP/&#34;&gt;Siz de github üzerinden projenin herhangi bir aşamasına katkıda bulunabilirsiniz.&lt;/a&gt; Projenin ismini &amp;ldquo;SimpleDSP&amp;rdquo; olarak seçtim. Çünkü yapmak istediğim olay Digital Signal Processing olayını gömülü ve gerçek zamanlı sistemlerde kolaylaştırmak ve projelerde basit bir şekilde eklenebilmesini sağlamak. Şu an itibariyle FFT ve ters FFT fonksiyonlarını yazdım arduino kütüphanesi haline getirdim ve örnek kodlarını oluşturdum. Bahsettiğim ayrıntılara aşağıdan ulaşabilirsiniz.&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;https://github.com/mozanunal/SimpleDSP/wiki/FFT-IFFT&#34;&gt;https://github.com/mozanunal/SimpleDSP/wiki/FFT-IFFT&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Lazer Haberleşmesi</title>
      <link>https://mozanunal.com/2016/02/lazer-haberlesmesi/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2016 23:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2016/02/lazer-haberlesmesi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son zamanlarda ışık ile veri aktarımına ilgi duymaktayım. Bu konuda bir şeyler geliştirmek istiyorum. Bunun ilk aşaması olarak lazer ile haberleşme projemi gerçekleştirdim. Bu projedeki amacım daha çok lazerin ve fotodiyotun cevap süresi ölçmek yani maximum aktarım hızını hesaplamaktı. Aynı zamanda farklı iletişim protokollerini denedim. İlerleyen projeler için lazerin de fotodiyotun da yetersiz olduğunu görmüş oldum. Daha hızlı fotodiyotlarla ve ledlerle denemelerim sürecek. Projenin bu aşamadaki haline gelirsek:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Star Wars BB-8 Robot Yapımı</title>
      <link>https://mozanunal.com/2016/01/star-wars-bb-8-robot-yapm-bolum-1/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 03:26:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2016/01/star-wars-bb-8-robot-yapm-bolum-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Bu seferki projem Star Warsa son film ile katılan BB-8 isimli droidin bir benzerini yapmak. Bu fikir aklıma nereden geldi derseniz. Son filmdeki en sempatik ve ilgi çekici karakterin BB-8 olduğunu düşünüyorum. Tabi ilk aklıma gelen nasıl çalıştığı&amp;hellip; Farklı fikirler yürütürken kendimi bu droidi nasıl yaparım diye tasarımlar yaptığım bir projenin içinde buluverdim. Elle tutulur tasarımlar ortaya çıkmaya başlayınca malzemelerimi topladım ve projeye başladım. Proje oldukça uzun ve daha çok mekanik bir proje bu yüzden 2 parçaya ayırdım kalanını ne zaman bitiririm bilmiyorum. Şu an devam edemiyorum çünkü lipo pillerim bitti ve şarj aletini malesef istanbulda unutmuşum. Neyse projemize geçelim.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] 5$ Logic Analyzer</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/12/5-logic-analyzer/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2015 04:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/12/5-logic-analyzer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar&lt;/strong&gt;,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu yazımda 5 $ dolara aldığım Saleae marka logic analyzerın (aslında orjinal ürün değil aldığım, o ürünün klonu) incelemesini paylaşmak istiyorum. Bu ürünü seçmemin nedeni fiyat performans oranını çok beğenmem ve dijital elektronikle uğraşan herkesin vazgeçilmezlerinden biri olacağını düşünmem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Öncelikle logic analzer nedir ile başlayalım. Logic analyzer, belli süre aralıklarında bir sinyali örnekleyerek oradaki sinyal seviyesinin binary olarak kaydedilmesini ve incelenebilmesini sağlayan alettir. Aynı zamanda bazılarında gelen bu binary verileri işleyip farklı protokoller kullanarak çözebilme özelliği vardır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] DIY RC Kumanda Yapımı</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/11/diy-rc-kumanda-yapm/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 14:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/11/diy-rc-kumanda-yapm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu yazımda arduino kullanarak nasıl basit, ucuz ve işlevli bir RC kumanda yapabileceğimizi anlatacağım. Yapacağımız RC kumanda ile istediğiniz türde aracı, istediğiniz kadar kanalla kontrol etmeniz mümkün. Benim uygulamamda 2 adet 2 eksen joystick ve 1 potansiyometre bulunuyor. Yani 5 kanallı örnek bir uygulama yaptım. Öncelikle malzemelerden başlayalım.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Arduino Nano&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nrf24l01&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 adet 10k potansiyometre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 adet 10k direnç&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 adet 2 eksen joystick modulü&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Bu malzemelerle beraber toplam maliyetimiz 7- 8 dolar civarı oluyor. Maximum kullanım mesafesi ise 30 40 metre civarında hobi uygulamarına göre oldukça yeterli bir mesafe elde ediyoruz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] 8051 Entegresi İle Assembly Programlamaya Giriş</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/11/8051-entegresi-ile-assembly/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 05:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/11/8051-entegresi-ile-assembly/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
       Bu yazdımda ilk mikroişlemcilerden biri olan 8051 mikrokontrolcüsü üzerinden assembly dili ve mikroişlemci nedir nasıl çalışır bu konulara giriş yapmak istiyorum. Başlamadan önce benim de kullanacağım 8051 entegresi simülasyon programını önermek istiyorum. Programın ismi EdSim51. İlkönce mikroişlemcilerle alakalı temel bir kaç kavramla başlayalım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ROM(Read Only Memory):&lt;/strong&gt; Temel olarak, belli bir miktarda bilginin kalıcı olarak yazıldığı bellektir**.** Bilgi saklamak için&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;EEPROM:&lt;/strong&gt; ROM&amp;rsquo;un yeniden yazılabilir halidir.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;RAM(Random Access Memory):&lt;/strong&gt; Bilgi saklamak için elektriğe ihtiyaç duyar. CPU veri işlemek için kullandığı bellek tipi RAM&amp;rsquo;dir.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Registers:&lt;/strong&gt; CPU registerları verileri geçici olarak saklamak için kullanılır. 8051 entegresinde bir tane data çeşidi vardır. O da 8 bittir. Eğer 8 bitten büyük datalarla işlem yapılmak istenirse data 8 bitlik parçalara ayrılmalıdır. 8051&amp;rsquo;de en çok kullanılar registerlar aşağıdaki gibidir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DIY Raspberry Pi Laptop</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/10/diy-raspberry-pi-laptop-16/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 01:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/10/diy-raspberry-pi-laptop-16/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hi,&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
In this article, DIY Raspberry Pi Laptop project will be told. I needed a low cost mini computer with high mobility but then i decided to make my own and i start to this project. Most of the parts(expect Raspberry pi 2 and its some of materials) were bought from china and the total cost of this project is 110$. There is video of this project under this paragraph. You can watch this then you learn how i did this project step by step.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] ESP8266 ile Kişisel Meteoroloji İstasyonu</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/09/esp8266-ile-kisisel-meteoroloji/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 02:51:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/09/esp8266-ile-kisisel-meteoroloji/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bugünkü yazımda ESP8266 Wifi modülünün kullanımına yönelik yaptığım uygulamayı anlatacağım. Bu modülü daha önceki &lt;a href=&#34;https://mozanunal.com/2015/03/esp8266-modulu-html-server/&#34;&gt;şu yazımda&lt;/a&gt; anlatmıştım. Ucuz fiyatına rağmen çok yetenekli bir modül. O yazımda ESP8266 Access Point olarak kullanılmıştı.Bu yazımdaki uygulamamda, hali hazırda var olan wifi ağına da bağlanabilecek. Bu sayede wifi olan yerlerde direk wifi üzerinden verilere ulaşılabilinirken, wifi çekmediği yerlerde ESP8266&amp;rsquo;nın kendi oluşturduğu Access Point üzerinden ulaşabilecek. Bilgilere istersek web browser üzerinden direk IP adresini yazarak, istersek aşağıda linkini verdiğim kendi yazdığım android programını kullanarak ulaşabileceğiz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] DIY Raspberry Pi Laptop</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/09/diy-raspberry-pi-laptop/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 01:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/09/diy-raspberry-pi-laptop/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
       Bu yazımda Raspberry Pi 2 kartını kullanarak kendim için yaptığım laptop projesinden bahsetmek istiyorum. Kendime düşük maliyetli gündelik işlerimi halletmek için taşınabilir bir bilgisayar almaya karar vermiştim fakat neden kendim yapmak yerine satın alayım dedim ve bu projeye başladım. Malzemelerin çoğunu yurt dışından aldım ve bana toplam maliyeti 110$ kadar oldu.&lt;br&gt;
Projemin tanıtım videosunu izleyebilirsiniz. Yazının devamında ise Raspberry Pi laptopun yapılışını adım adım öğrenebilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;&#34; class=&#34;YOUTUBE-iframe-video&#34; data-thumbnail-src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/Ys97-3S9MQo/0.jpg&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;266&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Ys97-3S9MQo?feature=player_embedded&#34; width=&#34;320&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;[![](https://1.bp.blogspot.com/-32Tefe5cxxQ/VfQJVHRLDKI/AAAAAAAANq0/a35hSfl8s2s/s320/IMG_20150912_123948.jpg)](https://1.bp.blogspot.com/-32Tefe5cxxQ/VfQJVHRLDKI/AAAAAAAANq0/a35hSfl8s2s/s1600/IMG_20150912_123948.jpg)&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Raspberry Pi Nedir?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
      Öncelikle Raspberry Pi&amp;rsquo;dan bahsetmek istiyorum. Raspberry Pi tüm bilgisayar bileşenlerinin bir kartta toplandığı, düşük maliyetli mini bilgisayardır. Şu an itibariyle, en son Raspberry Pi 2 çıkmıştır ve satış fiyatı 35 dolardır.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;2. Neden Raspberry Pi Laptop?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
      Raspberry pi yazılım geliştirmek için çok önemli bir portal fakat her zaman uygun ekran klavye bulmak zor ve Raspberry Pi&amp;rsquo;ın taşınabilirliğini azaltıyor. Ayrıca üzerinde 4 usb portu, Hdmi portu gibi giriş çıkış birimleri bulunması sayesinde laptop yapılmaya oldukça uygun durumda. 3. olarak düşük güç tüketiminden söz edebiliriz. Benim sistemimin toplam güç tüketimi 7,8 watt civarında. 3S lipo pilimden ekranla beraber yaklaşık 650 mA akım çekiyor.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;3. Malzemeler ve Maliyet&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Raspberry Pi 2                     35$&lt;br&gt;
4 Gb SD Kart                       4$&lt;br&gt;
N070ICG-LD1 LCD Ekran   45$&lt;br&gt;
HDMI Kablo                        3$&lt;br&gt;
Klavyeli Tablet Kılıfı            4$&lt;br&gt;
USB WIFI Adaptörü            5$&lt;br&gt;
LM2596 Regülatör               2$&lt;br&gt;
1500 Mah 3S Lipo Pil           10$&lt;br&gt;
Fare                                     2$&lt;br&gt;
1 Metre Kablo Koruyucu       2$&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Toplam:                             110$&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Fırçalı motorlar için ESC Yapımı</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/08/frcal-motorlar-icin-esc-yapm/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2015 18:42:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/08/frcal-motorlar-icin-esc-yapm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yapacağım bir proje için fırçalı bir motorun Arduino ile hızını kontrol etmem gerekiyordu. Bunun için elimdeki fırçalı motor için elektronik hız kontrolü yani ESC (Electronic Speed Control) yapmaya karar verdim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Öncellikle kendi motorumun ve devrelerimin besleme gerilimi yazayım. Çünkü devre bu özelliklere göre dizayn edilecektir. Siz de kendi malzemelerinize ve voltajlarınıza göre kendi devrenizi dizayn edebilirsiniz. Benim elimdeki motoru besleme voltajım 7.4 volt ve motorun çektiği maximum akım 2 amperdir. Hız kontrolü için göndereceğim PWM sinyalinin genliği de (Arduinonun çalışma voltajı) 5 volttur. Bu şartlar altında devremi bir power mosfet ile tasarlamaya karar verdim. Mosfette var olması gereken özellikler 5 volt anahtarlamaya uygun rds ve Vgs özelliklerine sahip olması, üzerinden 2 amper akım rahatça geçebilmesidir. Bu nedenlerden dolayı ben IRL540N mosfetini seçtim. Kendisi bir logic mosfet bu sayede 5 volt gibi düşük bir Vgs voltajı ile devreyi anahtarlayabiliyor. Ayıca üzerinden 28 amper sıkıntısız geçebiliyor. Bu özellikleriyle projemiz için oldukça uygun. &lt;a href=&#34;https://www.irf.com/product-info/datasheets/data/irl540n.pdf&#34;&gt;Datasheetine buradan ulaşabilirsiniz.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] 2 Eksenli Servo Gimbal Yapımı</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/06/2-eksenli-servo-gimbal-yapm/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2015 04:36:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/06/2-eksenli-servo-gimbal-yapm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Bu yazımda her yerde temin edilebilecek ve maliyetsiz malzemelerle nasıl mini servo gimbal yapılacağını anlatacağım. Bu arada en baştan belirteyim kontrol kartı ve açı stabilizasyonu için daha sonra bir yazı hazırlayacağım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proje içi kullandığım malzemeler 2 adet servo, Arduino Nano, mini kamera, yoğurt kabı, ve ataç. Gimbalin yapım aşamaları resimlerde sırasıyla anlatılmıştır. Özetlemek gerekirse;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Yoğurt kabından bir köşe 2 kenarıyla beraber çıkarılır.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servolardan bir tanesi için oyuk açılır ve servo oraya vidalanır.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bu servonun koluna ataç vidalanır.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ataç 90 derece büküldükten sonra diğer servo biraz da bant yardımıyla sabitlenir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Burada dikkat etmemiz gereken servoların dönme eksenlerinin kameranın ağırlık merkezinden geçmesidir. Bu sayede servolara binen yükük minimuma düşer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kamera için yapılan kap vida yardımıyla 2. servonun koluna sabitlenir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ve son neredeyse hiç maliyetli 2 eksen gimbal yapmış olduk. Biraz titreşim problemi olacaktır diye tahmin ediyorum. Daha az esnek malzemeler kullanılarak bu sorun aşılabilir. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://3.bp.blogspot.com/-7reOfYet5uw/VXIBX-SRikI/AAAAAAAALK4/q6v1h2KQXWw/s320/IMG_20150605_163841.jpg&#34;&gt;](&lt;a href=&#34;https://3.bp.blogspot.com/-7reOfYet5uw/VXIBX-SRikI/AAAAAAAALK4/q6v1h2KQXWw/s1600/IMG_20150605_163841.jpg&#34;&gt;https://3.bp.blogspot.com/-7reOfYet5uw/VXIBX-SRikI/AAAAAAAALK4/q6v1h2KQXWw/s1600/IMG_20150605_163841.jpg&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Arduino Due Osiloskop</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/05/arduino-due-osiloskop/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2015 01:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/05/arduino-due-osiloskop/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merhaba Arkadaşlar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bugün size Arduino Due ile yaptığım osiloskop bahsedeceğim. Arduino Dueyi seçmemin bir kaç nedeni var tabi. Arduino Duede standart Arduinoların 8 bitlik Atmega işlemcilerinden farklı olarak 32 bitlik Arm Cortex M3 var. Bu işlemcinin 84 Mhzlik saat hızı bu proje için elverişli kılıyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Osiloskop projesine başlarken amacım Due ile mümkün olan en yüksek örnekleme hızlı osiloskobu yapmaktı. İlk olarak arduinonun standart AnalogRead() fonksiyonunu denedim. Bir örnek alma süresi 40 uS kadar sürdü. Daha sonra &lt;a href=&#34;https://frenki.net/2013/10/fast-analogread-with-arduino-due/&#34;&gt;bu bağlantıyı&lt;/a&gt; buldum ve oradaki ayarları Duenin ADCsine uyguladım. Osiloskobun son kodu aşağıdaki gibidir. Bu kod sayesinde ADClere direk registerlar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] All Terrain Rover Version 1.00</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/03/all-terrain-rover-version100/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 02:09:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/03/all-terrain-rover-version100/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bugünkü yazımda, uzun süreli bir geliştirme düşündüğüm All Terrain Rover projemin ilk denemesini sizlerle paylaşıyorum. Bu isim için oldukça basit bir başlangıç oldu tabi ama malzemelerim gelene kadar bir deneme yapayım diyerek yola çıktım ve ortaya çıkan sonuç beni bile şaşırttı. Robotumun şimdilik hiç bir kontrolü yok sadece pili takıp bırakıyorum. ATR&amp;rsquo;nin gövdesi hafif ve dayanıklı olması için karbon bir plakadan yapıldı. Ayakları ataç ve silikondan yapıldı bu sayede esnek ve maksimum sürtünmeyi sağlıyor. Motor olarak 2 adet, 360 derece dönmesi için modifiye edilmiş servo (1.8kg*cm torklu) kullanıldı.Yüksek tork tırmanma olayının artırmasını sağladı. ATR&amp;rsquo; yi bir kaç farklı zeminlerde ve engellerle denedim. Sonuçlarla alakalı video ve ATR&amp;rsquo;nin resimleri aşağıdadır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] HC-SR501 PIR Sensörü</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/03/hc-sr501-pir-sensoru/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 01:36:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/03/hc-sr501-pir-sensoru/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merhaba arkadaşlar,&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Bugünkü yazımda bir PIR sensörü olan HC-SR501 inceleyeceğiz. PIR sensörünün açılımı Passive Infrared Sensor. Son 4- 5 yılda çok hızlı bir yayılım gösterdi bu sensörler ve insan algılayınca çalışan lambalar, otomatik el kurutma vb makinalar olarak hayatımıza girdi. Modulumüzden bahsetmeden önce PIR sensör nedir onu açıklamak istiyorum. PIR sensör ortamdaki kızılötesi ışınları ölçer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alıcılarda çok farklı yere doğru odaklanan frensel lensi bulunur bu sayede belli bir alandaki tüm enerji ölçülmüş olur. Canlıların sıcaklığı ortalama 36 derece civarlarında olduğundan merceğin üzerine düşen kızılötesi ışınların toplam enerjisi y ir. Böylece canlı varlığı tespit edilmiş olur.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] ESP8266 Modulü Web Server</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/03/esp8266-modulu-html-server/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 00:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/03/esp8266-modulu-html-server/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merhaba arkadaşlar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bugünkü yazımda ESP8266 modüllerinden bahsetmek istiyorum. Bu modül seri port üzerinden haberleşen wifi modülü. Fiyatı yaklaşık 5 $ özelliklerini gördüğünüz fiyatından çok daha fazlasını hakkettiğini göreceksiniz. Özelliklerine geçecek olursak;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;802.11 b/g/n desteği&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Wi-Fi Direct (P2P) Desteği&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dahili TCP/IP protokol yığını&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;+19,5dBm çıkış gücü (802.11b modunda)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kaçak akım &amp;lt; 10uA&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dahili düşük güç tüketimine sahip 32-bit&amp;rsquo;lik işlemci&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;SDIO 1.1/2.0, SPI ve UART desteği&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;STBC, 1x1 MIMO, 2x1 MIMO&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Uyanma ve veri paketi alma süresi &amp;lt; 2ms&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] PIC İçin In Circuit Serial Programming (ICSP)</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/01/pic-icin-in-circuit-serial/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2015 20:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/01/pic-icin-in-circuit-serial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bugünkü yazımda ICSP olarak kısaltıllan &amp;ldquo;In Circuit Serial Programing&amp;quot;ten bahsedeceğim. Türkçeye devre içerisinde programlama olarak çevrilebilir. Oldukça avantajlı bir programlama şeklidir. Özellikle Pic programlarken sıkça kullanılır. Devresi hazır hale getirilmiş lehimlenmiş Picleri bu yöntem ile devreden sökmeden programlayabiliriz.PIC KIT 2, ICSP
programlama için en  çok kullanılan modullerden biridir. Ben de onu kullandım, kullandığım Pic ise PIC16f877a&amp;rsquo;dır. Bağlantılar ise okla işaretletli yönden diğer tarafa doğru şu şekildedir;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;MCRL(VPP)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;VDD&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GND&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ICSPDAT/PGD&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ICSPCLK/PGK&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Auxiliary&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Programınızı pic için geliştirilmiş bir dilde yazmanız gerekiyor. Seçeneklerinizden bazıları, Pic C, Pic Basic Pro, Assembly, Mikro C. Bu yazdığımız programı derleyip .hex formatına çeviriyoruz. Başka bir program kullanarak da derlediğimiz .hex formatındaki dosyaları Pic&amp;rsquo;e aktarıyoruz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Arduino İle Super Mario Melodisi Çalmak</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/01/arduino-ile-super-mario-melodisi-calmak/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2015 20:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/01/arduino-ile-super-mario-melodisi-calmak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merhaba Arkadaşlar&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Bugünkü yazımda Arduino ile melodi çalma uygulamasından bahsedeceğim. Kullandığım malzemeler Arduino ve bir buzzer. Pin bağlantıları da oldukça basit buzzerın eksi ucu GND&amp;rsquo;ye,  + ucu da 12. pine bağlanıyor. 12. Pin dijital pin, farklı frekanslarda 1-0 yapılarak notaların çalınması sağlanır. Notaların çalınma süreleri de nota frekansının verilme süresi değiştirilerek arduino tarafından ayarlanıyor. Böylece istediğimiz melodiyi elde etmiş oluyoruz. Ayrıntılı bilgiye &lt;a href=&#34;https://www.arduino.cc/en/Tutorial/Melody&#34;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz. Arduino koduna aşağıdan ulaşabilirsiniz(Kod alıntıdır. Tek tek notalarla uğraşmamak için notaları çıkarılmış bir koddan aldım.). Tekrar görüşmek üzere.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Robot Kol</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/01/robot-kol/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 15:07:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/01/robot-kol/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
      Bugünkü yazımda yaptığım robot koldan bahsedeceğim. Robot kolum Arduino kontrollü. Mekanik aksamında 4 adet servo kullandım. Alt kısmını 2 eksenli mini kamera gimbalinden yaptım. Kalan kısmı ise plastik bir kapı keserek yaptım. Servoları plastik parçalara vidaladım. Kullandığım servolar 9 gramlık mikro servolar. Verebilecekleri tork 1.8 kg.cm . Ben robot kola kesme şeker ve kalemtıraş gibi küçük nesneler taşıttım. Onlar için yeterli oldu. Kolun kontrolü için 2 tane 2 eksenli joystick kullandım. Arduinonun 4 analog pininden joystickleri bağladım. 4 servonun kontrolü için de 4 dijital pini kullandım. Tutma mekanizması olarak ise ataçtan bir kıskaç yaptım. Servolara güç uygulatıp sıkıştırınca esnekliği sayesinde oldukça iyi sonuç verdi. Aşağıda resimleri ve tanıtım videosu bulunmaktadır. Tekrar görüşmek üzere.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] LCD Göstergeli Mesafe Ölçer</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/01/lcd-gostergeli-mesafe-olcer/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2015 20:57:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/01/lcd-gostergeli-mesafe-olcer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bugünkü yazımda LCD göstergeli bir mesafe ölçerin nasıl yapılabileceğini anlatacağım. Projede Arduino, LCD modülü ve HC-SR04 modülü kullandım. Mesafe hesaplama işini &amp;ldquo;NewPing&amp;rdquo; isimli kütüphaneye yaptırdım. Bu aldığım mesafe verilerini de LCD ekrana bastırıyorum kod bu kadar basit. HC-SR04 ultrasonik mesafe hesaplama modulü. Mesafe hesabı için ses dalgalarını kullanıyor. Ses hızına göre geri dönüş süresini hesaplıyor bu sayede uzaklık hakkında bilgi sahibi olmuş oluyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://2.bp.blogspot.com/-imW1-EwFBzI/VLK22y3CYhI/AAAAAAAAGjE/IiK8R_IY9rM/s1600/IMG_20150111_183709.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://3.bp.blogspot.com/-QmoDFE2QbYc/VLK23M3z7hI/AAAAAAAAGjI/q0U5KHUuEiU/s1600/IMG_20150111_183748.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uygulamanın Arduino Kodunu paylaşıyorum. Bağlantılar da kod içerisinde verilmiştir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] IMU Açılarının 3 Boyutlu Olarak Görsellenmesi</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/11/imu-aclarnn-3-boyutlu-olarak/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/11/imu-aclarnn-3-boyutlu-olarak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu yazımda size hava araçlarının en temel elektronik ekipmanı olan IMU modullerinden bahsetmek istiyorum. IMU modullerinin hayati önem taşımasının sebebi, modüllerin yönelim açılarını hesaplamak için kullanılmasıdır. En büyük yolcu uçağından, roketten en küçük bir quadrokoptere kadar tüm hava araçları stabil ve sağlıklı bir uçuş için bu modullerden birine sahip olmalıdırlar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IMU ingilizcedeki &amp;ldquo;Inertial Mesurament Unit&amp;rdquo; kelime grubunun kısaltılmış halidir. IMU ile bir cismin uzaydaki 3 boyutlu yönelimi bulunabilir. 3 boyutlu yönelimi anlatmanın  en kolay yolu Euler Açılarını kullanmaktır. Havacılık sektöründe sıklıkla Euler açılarının özelleşmiş bir versiyonu olan &amp;ldquo;Yaw, Pitch, Roll&amp;rdquo; açıları kullanılmaktadır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Arduino Joystick Kontrol</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/10/arduino-joystick-kontrol/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 00:21:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/10/arduino-joystick-kontrol/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Bugünkü yazımda Arduino ile Joystick Kontrol projemden bahsetmek istiyorum. Bu projede, 2 eksenli bir joystick ile 2 eksenli bir gimbalı kontrol ettim. Kontrolcü olarak Arduino Nano kullandım. Bütün Arduino çeşitleri kullanılabilir Nanoyu küçük olduğu ve usb üzerinden kolay programlanabildiği için tercih ettim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Breadboard üzerine basit bir devre kurdum. Arduinonun standart servo kütüphanesini kullanarak kodu yazdım. Joystickten veri almak için Arduinonun analaog giriş pinlerini kullandım. Analog girişler 1 veya 0 dan farklı değerler okumak için kullanılır. Mesela 10 bitlik bir analog girişten 0-1024 arası değerler okunabilir. Aşağıda bağlantılar ve kaynak kodunu paylaşıyorum. Tekrar görüşmek üzere.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Bilgisayardan Gimbal Kontrolü</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/10/bilgisayardan-gimbal-kontrolu/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 02:47:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/10/bilgisayardan-gimbal-kontrolu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Bugün size bilgisayardan gimbal kontrolü projemden bahsedeceğim. Bu projedeki amacım C# ile yazdığım bir arayüzde gimbali kontrol etmek. Gimbal ve bilgisayar arasında haberleşmeyi sağlaması ve servoları kontrol etmesi için bir arduino yerleştirdim. C# arayüzünün görevi, tıkladığım butonlara göre arduinoya &amp;ldquo;serial port&amp;rdquo; üzerinden gönderilecek karakteri değiştirmesidir.&lt;br&gt;
Arduino da serial porttan aldığı karaktere göre servoları yönetir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bilgisayardan Gimbal Kontrolü&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube-nocookie.com/embed/Z61XZI12bS0?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
    &lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Arayüz programını C# kodlarının bu proje için örnek kısımlar aşağıdaki gibidir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] IMU ile Kamera Gimbalı Kontrolü</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/10/imu-ile-kamera-gimbal-kontrolu/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2014 18:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/10/imu-ile-kamera-gimbal-kontrolu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
 Bu projemin amacı MPU6050 ile hesaplanan pitch ve roll açıları ile 2 eksenli bir gimbalı kontrol etmek. MPU6050 açılarını hesaplamak için FreeIMU kütüphanesini kullandım. &lt;a href=&#34;https://www.varesano.net/projects/hardware/FreeIMU&#34;&gt;Buradan indirebilirsiniz&lt;/a&gt;. Aldığım açılar belli bir değerden büyükse servoların açılarını kademeli olarak azalttım veya artırdım.Bu sayede gimbal, MPU6050yi eğdiğim yönde dönmüş oldu. Projemin tanıtım videosunu aşağıdan izleyebilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube-nocookie.com/embed/MQi57R7bO8M?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
    &lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Arkadaşlar projemin Arduino kodunu da paylaşıyorum.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Ses Kontrollü Robotik El</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/09/ses-kontrollu-robotik-el/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2014 03:57:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/09/ses-kontrollu-robotik-el/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Uzun bir aradan sonra bu yazımda &amp;ldquo;Ses Kontrollü Robotik El&amp;rdquo; projemden bahsetmek istiyorum. Bu proje tamamen hobi amaçlı bir projedir. Mekanik parçaları, çevreden bulduğum malzemelerden, elektronik kısmı ise çinden aldığım Arduino, HC-06 Bluetooth modulü ve 5 adet servo ile yapmaya çalıştım. Sesle kontrol işini sağlamak için ise android tabanlı bir telefon gerekmektedir. Ses kontrolü için ayrı bir modül eklemememin sebebi ise herkesin akıllı telefona sahip olduğu şu zamanda ekstra maliyetten kaçmaktır. Buradan projenin tanıtım videosunu seyredebilirsiniz. Projelerin teknik detayları yazının devamındadır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] İlk Yayın</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/05/ilk-yayn/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2014 03:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/05/ilk-yayn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
    Yaptığım projeleri arşivleyebilmek ve bunlardan herkesin yararlanabilmesi için blog açmaya karar verdim. Blogumda size C# üzerinden arayüz yapımı, bilgisayar mikroişlemci iletişimi, arduino uygulamaları, pic uygulamaları ve basit sensörlü elektronik alanında projeleri fotoğraflarıyla ve işin teorisini de anlatarak paylaşmayı planlıyorum. Aynı zamanda az da olsa Android programlamadan(robotik uygulamalar için gerekli olan kısımdan) ve hobi olarak yaptığım oyunları da buradan sizinle paylaşmayı planlıyorum. Elektroniğe merak salmış arkadaşlarımın elimden geldiğince(ben de yolun çok başındayım) en iyi şekilde bilgilendirmek dileğim :).  Daha önce üniversitemde uzun mesafe takip sistemleri üzerine çalışmalar yaptım. Gps, IMU, ve daha bir sürü sensörden aldığımız verileri, yer istasyonuna iletmek ve arayüz programıyla bunların görsellenmesiydi görevim. Şimdi ise insansız hava araçları ve görüntü işleme üzerine çalışmaktayım. Aynı zamanda hobi olarak pic ve arduino devreleri, çeşitli devreler üretmeye, yapmaya devam ediyorum. Tekrar görüşmek üzere&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
