<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>All Terrain Rover on mozanunal.com</title>
    <link>https://mozanunal.com/tags/all-terrain-rover/</link>
    <description>Recent content in All Terrain Rover on mozanunal.com</description>
    <image>
      <title>mozanunal.com</title>
      <url>https://mozanunal.com/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://mozanunal.com/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.5</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>mozanunal</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Aug 2015 16:48:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mozanunal.com/tags/all-terrain-rover/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[TR] All Terrain Rover Version 2.0</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/08/all-terrain-rover-version-20/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2015 16:48:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/08/all-terrain-rover-version-20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;
Bu yazımda eski bir robotumun 2. versiyonunu size tanıtmak istiyorum. Bu robotumun 1. versiyonunu daha önce yapmıştım. Yeni versiyonunda robotumuzun boyu neredeyse 2 katına çıktı. Santimetreye 5 kg tork verebilen, 360 dönebilmesi icin modifiye edilmiş servolar kullandim. Ağırlığı yaklaşık 300 gram bu sayede oldukca atik bir robot oldu. Geçen robota benzer tel+ silikon ayak sistemi kullandim. Aynı zamanda bazı yapisal yenilikler de var. Ana isketeleti oluşturan ataçları değiştirdim bu sayede çok daha dayanıklı oldu ve süspansiyon etkisi yaratacak şekilde büktüm. Silikon uçları ise naylon eldivenden parmaklar kesip onunla kapladım amacım sürtünmeyi arttırmaktı Geçen robottaki gibi ağırlık merkezi önüne doğru bu sayede yüksek tırmanma kabiliyetine sahip olmuş oluyor. Robot ters geldigi anda kendini düzeltme özelliğine sahip bunu da yine yüksek torklu motorlarına ve agırlık merkezine borçlu. Robotun elektronik kısmı için hala pek bir şey yapmadım. Bluetooth kontrollü veya wifi kontrollü yapmayı düşünüyorum. Şimdilik bir arduino var üzerinde ve motorların hızlarını kontrol edebiliyorum. Aşağıda projeden kısa bir tanıtım videosu bulabilirsiniz iyi seyirler.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] All Terrain Rover Version 1.00</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/03/all-terrain-rover-version100/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 02:09:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/03/all-terrain-rover-version100/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bugünkü yazımda, uzun süreli bir geliştirme düşündüğüm All Terrain Rover projemin ilk denemesini sizlerle paylaşıyorum. Bu isim için oldukça basit bir başlangıç oldu tabi ama malzemelerim gelene kadar bir deneme yapayım diyerek yola çıktım ve ortaya çıkan sonuç beni bile şaşırttı. Robotumun şimdilik hiç bir kontrolü yok sadece pili takıp bırakıyorum. ATR&amp;rsquo;nin gövdesi hafif ve dayanıklı olması için karbon bir plakadan yapıldı. Ayakları ataç ve silikondan yapıldı bu sayede esnek ve maksimum sürtünmeyi sağlıyor. Motor olarak 2 adet, 360 derece dönmesi için modifiye edilmiş servo (1.8kg*cm torklu) kullanıldı.Yüksek tork tırmanma olayının artırmasını sağladı. ATR&amp;rsquo; yi bir kaç farklı zeminlerde ve engellerle denedim. Sonuçlarla alakalı video ve ATR&amp;rsquo;nin resimleri aşağıdadır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
