<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Arduino Servo Kontrol on M.Ozan Unal</title><link>https://mozanunal.com/tags/arduino-servo-kontrol/</link><description>Recent content in Arduino Servo Kontrol on M.Ozan Unal</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2024</copyright><lastBuildDate>Thu, 21 Jan 2016 03:26:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/arduino-servo-kontrol/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[TR] Star Wars BB-8 Robot Yapımı</title><link>https://mozanunal.com/2016/01/star-wars-bb-8-robot-yapm-bolum-1/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2016 03:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/01/star-wars-bb-8-robot-yapm-bolum-1/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>&lt;br>
Bu seferki projem Star Warsa son film ile katılan BB-8 isimli droidin bir benzerini yapmak. Bu fikir aklıma nereden geldi derseniz. Son filmdeki en sempatik ve ilgi çekici karakterin BB-8 olduğunu düşünüyorum. Tabi ilk aklıma gelen nasıl çalıştığı&amp;hellip; Farklı fikirler yürütürken kendimi bu droidi nasıl yaparım diye tasarımlar yaptığım bir projenin içinde buluverdim. Elle tutulur tasarımlar ortaya çıkmaya başlayınca malzemelerimi topladım ve projeye başladım. Proje oldukça uzun ve daha çok mekanik bir proje bu yüzden 2 parçaya ayırdım kalanını ne zaman bitiririm bilmiyorum. Şu an devam edemiyorum çünkü lipo pillerim bitti ve şarj aletini malesef istanbulda unutmuşum. Neyse projemize geçelim.&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Robot Kol</title><link>https://mozanunal.com/2015/01/robot-kol/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2015 15:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/01/robot-kol/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Merhabalar,&lt;/strong>&lt;br>
      Bugünkü yazımda yaptığım robot koldan bahsedeceğim. Robot kolum Arduino kontrollü. Mekanik aksamında 4 adet servo kullandım. Alt kısmını 2 eksenli mini kamera gimbalinden yaptım. Kalan kısmı ise plastik bir kapı keserek yaptım. Servoları plastik parçalara vidaladım. Kullandığım servolar 9 gramlık mikro servolar. Verebilecekleri tork 1.8 kg.cm . Ben robot kola kesme şeker ve kalemtıraş gibi küçük nesneler taşıttım. Onlar için yeterli oldu. Kolun kontrolü için 2 tane 2 eksenli joystick kullandım. Arduinonun 4 analog pininden joystickleri bağladım. 4 servonun kontrolü için de 4 dijital pini kullandım. Tutma mekanizması olarak ise ataçtan bir kıskaç yaptım. Servolara güç uygulatıp sıkıştırınca esnekliği sayesinde oldukça iyi sonuç verdi. Aşağıda resimleri ve tanıtım videosu bulunmaktadır. Tekrar görüşmek üzere.&lt;/p></description></item><item><title>[TR] IMU ile Kamera Gimbalı Kontrolü</title><link>https://mozanunal.com/2014/10/imu-ile-kamera-gimbal-kontrolu/</link><pubDate>Sat, 18 Oct 2014 18:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/10/imu-ile-kamera-gimbal-kontrolu/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar!&lt;/strong>&lt;br>
 Bu projemin amacı MPU6050 ile hesaplanan pitch ve roll açıları ile 2 eksenli bir gimbalı kontrol etmek. MPU6050 açılarını hesaplamak için FreeIMU kütüphanesini kullandım. &lt;a href="https://www.varesano.net/projects/hardware/FreeIMU">Buradan indirebilirsiniz&lt;/a>. Aldığım açılar belli bir değerden büyükse servoların açılarını kademeli olarak azalttım veya artırdım.Bu sayede gimbal, MPU6050yi eğdiğim yönde dönmüş oldu. Projemin tanıtım videosunu aşağıdan izleyebilirsiniz.&lt;/p>


 
 &lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
 &lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/MQi57R7bO8M?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
 >&lt;/iframe>
 &lt;/div>

&lt;p>Arkadaşlar projemin Arduino kodunu da paylaşıyorum.&lt;/p></description></item></channel></rss>