<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Signal Processing on mozanunal.com</title>
    <link>https://mozanunal.com/categories/signal-processing/</link>
    <description>Recent content in Signal Processing on mozanunal.com</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jan 2019 23:45:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mozanunal.com/categories/signal-processing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>SimpleDSP: IIR Filter Feature Added</title>
      <link>https://mozanunal.com/2019/01/simpledsp-iir-feature/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 23:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2019/01/simpledsp-iir-feature/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;simpledsp&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/mozanunal/SimpleDSP&#34;&gt;SimpleDSP&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/mozanunal/SimpleDSP&#34;&gt;SimpleDSP&lt;/a&gt; is a basic DSP library which&#xA;is for Arduino and most of the microcontrollers which can be programmed in C/C++&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;performance&#34;&gt;Performance:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Here is some examples for its performance. Actually it is not optimized for&#xA;performance. Its main focuses are portability and education.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;arduino-nano&#34;&gt;Arduino Nano&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;FFT 16 points: 2 ms&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;FFT 32 points: 6 ms&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;FFT 64 points: 16 ms&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;fir filter 10 coefficients: 190 us&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;fir filter 23 coefficients: 453 us&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;fir filter 46 coefficients: 900 us&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;10 coefficients FIR filter can be run at 5khz max frequency on an Arduino Nano.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Orange Pi Zero Üzerinde Dump1090 Çalıştırmak</title>
      <link>https://mozanunal.com/2018/08/opizero-dump1090/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 15:14:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2018/08/opizero-dump1090/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese merhabalar,&lt;/strong&gt; Bugünkü yazımda dump1090 programını nasıl bir orange pi&#xA;zero üzerinde çalıştırabiliriz ondan bahsedeceğim. Bildiğiniz gibi dump1090 sdr&#xA;kullanarak uçakların adsb yayınlarını çözmeye yarayan bir kod parçası. Bu&#xA;projeyi gerçekleştirdiğim mini pc olarak orange pi zero seçmemin sebebi ise&#xA;maliyeti ve kompaklığı. 5-10 dolara satın alınabiliniyor ve boyutları gerçekten&#xA;küçük.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://mozanunal.com/images/1534768337583.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;rtlsdr-sürücüsünün-kurulması&#34;&gt;Rtlsdr Sürücüsünün Kurulması&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ben orange pi zeroyu armbian işletim sistemi ve mainline kernel ile&#xA;kullanıyorum. Sistemde uname -a çalıştırdığımda aldığım çıktı aşağıdaki gibi:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] GNU Radio Giriş</title>
      <link>https://mozanunal.com/2018/03/gnu-radio-giris/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 19:04:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2018/03/gnu-radio-giris/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt; Gnu Radio son zamanlarda keşfetmekten en çok keyif&#xA;aldığım program olabilir. İlk defa duyanlar için özetlemem gerekirse içerisinde&#xA;sinyal işleme ve sayısal haberleşme araçları toplanmış görsel programlama&#xA;editörü. Sinyal dosyadan veya daha önce bahsettiğim SDR isimli cihazlardan&#xA;alınabiliyor. Alınan sinyaller sayısız çeşitlilikte araçlar ile işlenebiliyor.&#xA;Coding, modulasyon, demodulasyon gibi haberleşme işlemlerini sürükle bıraklarla&#xA;kolayca uygulamak mümkün.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://aaronscher.com/GNU_Radio_Companion_Collection/GNU_Radio_Companion_Collection_docs/audio_modem_schematic.png&#34; alt=&#34;gnu-radio-logo&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Programı kurduktan sonra bizi ilk olarak aşağıdaki gibi bir ekran karşılıyor.&#xA;Sağ tarafta program içerisindeki araçları görebilirsiniz. Hepsi aslında belli&#xA;işlevi olan bir kutu. Sürükleyerek yapmak istediğimiz operasyonu gerçekliyoruz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] SimpleDSP: FIR filtreleme özelliği eklendi</title>
      <link>https://mozanunal.com/2017/04/simpledsp-fir-filtreleme-ozelligi/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:13:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2017/04/simpledsp-fir-filtreleme-ozelligi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Bildiğiniz gibi gömülü sistemlerde kullanılabilecek basit bir DSP kütüphanesi&#xA;geliştirmeye çalışıyorum son olarak FIR filtreleme özelliğini bu kütüphaneye&#xA;ekledim. FIR filtre ile alçak geçiren, yüksek geçiren, band geçiren veya&#xA;durduran filtreler tasarlayabilirsiniz. FIR filtreler yapısı gereği hep stabil&#xA;filtrelerdir. Bu nedenle bir kararlılık analizi gerektirmeden kullanılabilirler.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ayrıca wiki sayfasını kesinlikle ziyaret etmenizi tavsiye ederim orada Matlab&#xA;veya Octave kullanarak nasıl filtreyi tasarlayacağınız. Filtreyi nasıl&#xA;kullanacağınız ve karakteristiğini nasıl görselleyebileceğinize kadar bir çok&#xA;bilgi bulunmakta.&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/mozanunal/SimpleDSP/wiki/FIR&#34;&gt;Ziyaret etmek için tıklayın.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] SimpleDSP: Gömülü Sistemler için DSP Kütühanesi</title>
      <link>https://mozanunal.com/2017/01/simpledsp-gomulu-sistemler-icin-dsp/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 00:13:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2017/01/simpledsp-gomulu-sistemler-icin-dsp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bu yazımda gömülü sistemler için yazdığım sayısal isaret isleme kütüphanesini&#xA;tanıtacağım. Kütüphanenin tamamını &amp;ldquo;C&amp;rdquo; kullanarak ve harici bir kütüphaneye&#xA;bağlı kalmadan yazmayı planlıyorum. Böylece diğer mikrokontolcülerde de rahatça&#xA;kullanılabilecek. Hatta bilgisayar programlarında bile kolayca eklenip&#xA;derlenebilecek şekilde projeyi tamamlamak istiyorum. Bu kütüphane kapsamında&#xA;çözüm sağlamak istediğim konular şunlardır.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;FFT&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;ters FFT&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Hartley transform&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;FIR filtre&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;IIR filtre&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Basit &amp;ldquo;moving avarage&amp;rdquo;, &amp;ldquo;smoothing&amp;rdquo; filtreleri&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ayrıca her fonksiyon için:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Teorik olarak yapılan iş&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Deneme, ölçüm ve filtre katsayısı hesabı için gerekli Matlab veya Octave kodu.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Farklı islemcilerle performansı&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Örnek Grafikler&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;gibi kaynakları hazırlamayı planlıyorum. Proje tamamen açık kaynaklı olarak&#xA;sürdürülecektir.&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/mozanunal/SimpleDSP/&#34;&gt;Siz de github üzerinden projenin herhangi bir aşamasına katkıda bulunabilirsiniz.&lt;/a&gt;&#xA;Projenin ismini &amp;ldquo;SimpleDSP&amp;rdquo; olarak seçtim. Çünkü yapmak istediğim olay Digital&#xA;Signal Processing olayını gömülü ve gerçek zamanlı sistemlerde kolaylaştırmak ve&#xA;projelerde basit bir şekilde eklenebilmesini sağlamak. Şu an itibariyle FFT ve&#xA;ters FFT fonksiyonlarını yazdım arduino kütüphanesi haline getirdim ve örnek&#xA;kodlarını oluşturdum. Bahsettiğim ayrıntılara aşağıdan ulaşabilirsiniz.&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/mozanunal/SimpleDSP/wiki/FFT-IFFT&#34;&gt;https://github.com/mozanunal/SimpleDSP/wiki/FFT-IFFT&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PassFace: Face Recognition Using OpenCV</title>
      <link>https://mozanunal.com/2016/06/passface-face-recognition-using-opencv/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2016 19:50:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2016/06/passface-face-recognition-using-opencv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hi,&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;PassFace is a face recognizing program develop using EmguCV (OpenCV wrapper). It&#xA;is possible to use 4 different algorithm and 3 different source(Camera, Video,&#xA;Image) in this program. Most of the tryings have been made using LFW data set&#xA;which have 13000 pictures of 1500 different people.Details of project can be&#xA;reached below:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Source Code:&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/mozanunal/PassFace&#34;&gt;https://github.com/mozanunal/PassFace&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/d6LI42NEZZY??autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;1-introduction&#34;&gt;1. Introduction&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;definition-of-the-problem&#34;&gt;Definition of the Problem&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;In this project, a program is going to develop to recognize the faces and&#xA;compare them the faces it learned and give the identity of the person. All this&#xA;identifying system is going to work in real time. Main subjects in this project&#xA;are image processing and machine learning. Project aim to develop some algorithm&#xA;to detect faces specifically recognize the faces using pattern recognition&#xA;algorithms. The number of faces and the equipment needed is going to be&#xA;determined according to test of different algorithms.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] RF Mesafe Hesaplama Exceli</title>
      <link>https://mozanunal.com/2016/01/rf-mesafe-hesaplama-exceli/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 04:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2016/01/rf-mesafe-hesaplama-exceli/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merhaba Arkadaşlar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bugünkü yazımda bir radyo modülünün teorik olarak ne kadar uzaklıkta&#xA;çalışabildiğini hesaplayan projemi paylaşacağım. Amacım haberleşme modülleri&#xA;seçilirken kolayca karşılaştırmalar yapılabilecek basit bir hesaplama ortamı&#xA;oluşturmaktı. Bu tarz işler için en uygun program olduğunu düşündüğüm Excel&#xA;programını kullandım.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.mikrodalgamuhendisi.com/index.php/rf-soru-cevap-anasayfa/90-yeni-baslayanlar-icin-iletisim-mesafesi-hesab&#34;&gt;Öncelikle bu hesabı anlamama şuradaki link çok yardımcı oldu&lt;/a&gt;.&#xA;Öncelikle onu incelemenizi tavsiye ederim. Oradaki bilgileri kısaca özetleyecek&#xA;olursam:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;İlk olarak mesafeyi temel olarak etkilen 2 kavram var. Birincisi vericinin çıkış&#xA;gücü, ikincisi ise alıcının alış hassasiyeti. Özellikle 2. etken sık sık önemi&#xA;unutulan konulardan biri. Genelde aktarılan veri akış hızının artmasıyla alış&#xA;hassasiyeti düşmektedir. Yeterli olacak minimum veri akış hızını seçmek de&#xA;önemli noktalardan bir tanesidir. Çıkış gücüne anten ve kuvvetlendirici&#xA;kazançları da eklenir. Bulunan bu değere toplam güç denir. Hesabımızı belirleyen&#xA;bağıntı ise şöyledir:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Processing ile Artırılmış Gerçeklik</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/04/processing-ile-artrlms-gerceklik/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2015 03:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/04/processing-ile-artrlms-gerceklik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merhaba Arkadaşlar,&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Bugünkü yazımda NyARToolkit&amp;rsquo;ten bahsedeceğim. Bu toolkit sayesinde kameradan&#xA;aldığımız görüntüler üzerine 3 Boyutlu nesneler yerleştirebiliyoruz. İstediğimiz&#xA;3 boyutlu grafik hatta animasyon yerleştirilebilir. Google Glass tarzı&#xA;giyilebilir teknolojilerle daha yaratıcı uygulamalar yapılabilir. Simülasyon ve&#xA;oyun dünyası için çeşitli uygulamalar geliştirilebilir. Hatta hologramlar&#xA;yapmanın şimdilik en gerçekleştirilebilir yolu olarak gözüküyor. Toolkit bir çok&#xA;programlama diliyle kullanılabiliyor. Ben Processing ile kullandım basit olduğu&#xA;için. Toolkiti kullandığım şöyle bir tanıtım videosu hazırladım:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Bakış Açısı Tabanlı 3 Boyutlu Görüş Versiyon 2.00</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/03/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus2/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 06:55:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/03/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bu yazımda daha önce yaptığım bir uygulamanın 2. versiyonundan bahsedeceğim.&#xA;Programımı daha önce şöyle anlatmıştım:  Bu program sayesinde ekstra hiç bir&#xA;ekipman kullanmadan 2 boyutlu bilgisayar ekranını 3 boyutlu görme uygulamasını&#xA;gerçekleştirebileceğimiz bir şeye dönüştürüyoruz. Bunu nasıl yapıyor diye&#xA;soracak olursanız görüntü işleme sayesinde!.Programda webcam üzerinden yüz&#xA;tespiti yapılıyor ve ekrana nereden baktığı tespit ediliyor. Hesaplanan bu açı&#xA;daha sonra kullandığım 3 boyut kütüphanesi olan OpenGL&amp;rsquo;in kamerasını ayarlamak&#xA;için kullanılıyor. böylece ekrana bakış yönünüze göre değişen bir 3D görme&#xA;uygulaması hazırlanmış oluyor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] SDR ile Uçakların Yayınlarından Yerlerini Tespit Etmek</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-ucaklarn-yaynlarndan-yerlerini/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 23:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-ucaklarn-yaynlarndan-yerlerini/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bugünkü yazımda SDR ile uçaklardan veri alıp onları haritada takip etmeyi&#xA;anlatacağım. Bunun için gerekli olan yazılımlar ADSBsharp ve ADSBScope&#xA;yazılımlarıdır. Ben donanım olarak 10 $ Çin&amp;rsquo;den aldığım SDR&amp;rsquo;yi kullandım. Anten&#xA;olarak ise 5 TL&amp;rsquo;lik TV anteni kullandık. Bu anten tabi ki bu iş için uygun anten&#xA;değil. Çalışacağımız frekans 1090 Mhz benim antenimle sadece yakın çevredeki&#xA;uçaklardan veri almak mümkün. En kısa zamanda antenlerle ilgili bir yazı&#xA;yayınlayacağım o zamana kadar&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.rtl-sdr.com/adsb-aircraft-radar-with-rtl-sdr/&#34;&gt;şurayı inceleyebilirsiniz&lt;/a&gt;.&#xA;Yapacağımız iş temel olarak söyle: Uçaklar uçarken koordinantları, rotaları vb&#xA;şeklinde ADSB diye kısaltılan bir bilgilendirme dataları yollayarak uçarlar.&#xA;Bizim SDR ile yaptığımız şey 1090 Mhz sinyalleri alıp onları decode etmek.&#xA;Decode işlemi için ADSBSharp (RTL 1090 alternatifidir.) yazılımını&#xA;kullanabilirsiniz. Daha sonra decode edilen data port üzerinden başka bir&#xA;programa aktarılır. Bu program ile elde edilen veriler bir arayüze aktarılır ve&#xA;uçak harita üzerinde gösterilir. Haritada gösterme işi için ADSBScope&#xA;yazılıımını kullandım. Aşağıda yazılımların nasıl kullanıldığını anlatığım&#xA;videoyu paylaşıyorum 2 adet fotoğrafla beraber. Görüşmek üzere&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] SDR ile Bilgisayardan TV izlemek</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-bilgisayardan-tv-izlemek/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 03:14:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-bilgisayardan-tv-izlemek/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;SDR için ilk uygulama olarak TV izleme uygulamasını seçtim. Çünkü bu modüller Tv&#xA;alıcı modülleri olarak satılıyorlar. Bunu yapmak için 2 program seçeneğiniz var&#xA;1.si TVSharp, ikincisi ise SDR# + PAL / SECAM TV  plugin. Program ve plugin aynı&#xA;kişi tarafından yazılmıştır ve kullanımları benzerdir. Aşağıda programların&#xA;kullanıldığı bir video hazırladım. Antenim ve evimin konumu kötü olduğu için&#xA;yayın kalitesi çok kötü ama en azından yazılımsal olarak nasıl hazırlık&#xA;yapılması gerektiğini anlatmaya çalıştım. Tekrar görüşmek üzere&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Software Defined Radioya Giriş</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/01/software-defined-radioya-giris/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2015 22:55:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/01/software-defined-radioya-giris/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bugünkü yazımda yeni bir hobimden bahsetmet istiyorum. Yeni hobim, &amp;ldquo;Software&#xA;defined radio&amp;rdquo;. Bu aslında bir rf modulü, Farkı ise belli frekans aralığında&#xA;dinleme yapabilmesi. Yani bu sayede farklı frekanslardaki radyo dalgalarını alıp&#xA;inceleyebilir, çözümleyebilirsiniz. SDR hakkında deneysel bir şeyler yapmak&#xA;isterseniz en iyi yöntem bilgisayar için ucuz tv alıcılarından almak. Ben&#xA;Aliexpress sitesinden 10 $ aldım. En ucuz SDR&amp;rsquo;ler genelde &lt;strong&gt;RTL2832U+R820T çip&#xA;setlidir.&lt;/strong&gt; Benim aldığım modül 25MHz - 1700MHz arası tarama yapabiliyor. Kendi&#xA;anteni ve kumandasıyla beraber geldi. Genelde bu modullerle gelen antenlerle&#xA;FMden başka bi şey dinleyebilmek pek mümkün olmuyor. Fakat geliştirilen uygun&#xA;antenlerle Uluslararası Uzay İstasyonundan(ISS) bile veri alabilmek mümkün.&#xA;Bunlardan kurulumdan sonra bahsedeceğim.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Bakış Açısı Tabanlı 3 Boyutlu Görüş</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/12/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 18:13:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/12/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bu yazımda size uzun zamandır üzerinde araştırmalar yaptığım ve bir şeyler&#xA;üretmek istediğim 3 boyutlu görme konusunda yaptığım programdan bahsedeceğim. Bu&#xA;program sayesinde ekstra hiç bir ekipman kullanmadan 2 boyutlu bilgisayar&#xA;ekranını 3 boyutlu görme uygulamasını gerçekleştirebileceğimiz bir şeye&#xA;dönüştürüyoruz. Bunu nasıl yapıyor diye soracak olursanız görüntü işleme&#xA;sayesinde!. Programda webcam üzerinden yüz tespiti yapılıyor ve ekrana nereden&#xA;baktığı tespit ediliyor. Hesaplanan bu açı daha sonra kullandığım 3 boyut&#xA;kütüphanesi olan OpenGL&amp;rsquo;in kamerasını ayarlamak için kullanılıyor. böylece&#xA;ekrana bakış yönünüze göre değişen bir 3D görme uygulaması hazırlanmış oluyor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Kamera ile Araç Sayısı Takibi</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/11/kamera-ile-arac-says-takibi/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2014 03:41:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/11/kamera-ile-arac-says-takibi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bugün size uzun süredir üzerinden uğraştığım bir projeden bahsetmek istiyorum.&#xA;Projenin amacı kamera ile bir yoldan geçen araç sayını saymak. Ben de bunu&#xA;okulumun önündeki caddeden çektiğim videoda gerçekleştirdim. İleriki aşamalarda&#xA;insan sayma uygulaması da geliştirmek istiyorum. Araç uygulaması da hız&#xA;belirleyecek şekilde veya araç büyüklüğüne, markasına göre sınıflandırma yapacak&#xA;şekilde geliştirilebilir. Proje Emgucv kütüphanesinin Video Survilance modulü&#xA;kullanılarak yapılmıştır. Tekrar görüşmek dileğiyle&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/N8HpOoq8yYk?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Kamera ile Fare Kontrolü</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/10/kamera-ile-fare-kontrolu/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 01:24:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/10/kamera-ile-fare-kontrolu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bu yazımda Kamera ile Fare Kontrolü projemden bahsetmek istiyorum. Bu proje&#xA;aslında bir görüntü işleme projesidir. Eli filtrelerle tespit edip fare gibi&#xA;kullanmak amaçlanmıştır. El açılınca tıklama sağlanır, tıklama olayı çok hassas&#xA;değil maalesef arka arkaya çok tıklama yapabiliyor. Biraz daha uzaktan kontrol&#xA;edilirse gezinme olayı da daha hassas olabilir.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Program C# dilinde Emgucv kütüphanesiyle yazılmıştır. Algoritmasına gelecek&#xA;olursak, Hsv ve Ycbcr renk uzaylarında &amp;ldquo;skin detection&amp;rdquo; algoritmaları&#xA;uygulanmıştır. Bu sayede el &amp;ldquo;counter&amp;rdquo; olarak tespit edilmiştir. Merkezi&#xA;kullanılarak farenin gitmesi&lt;br&gt;&#xA;gereken koordinantlar belirlenmiştir. &amp;ldquo;convexity defects&amp;rdquo; methodu kullanılarak&#xA;da parmak sayısı belirlenmiştir. 5. parmakta pek hassas olarak çalışamamasına&#xA;rağmen diğer parmakları rahat bir şekilde sayılmasını sağlamaktadır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Gerçek Zamanlı Obje Takibi(EmguCv ile)</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/09/gercek-zamanl-obje-takibiemgucv-ile/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 15:54:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/09/gercek-zamanl-obje-takibiemgucv-ile/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bu yazımda sizlere EmguCv kütüphanesi ile yazdığım görüntü işleme uygulaması&#xA;hakkında bilgi vermek istiyorum. Uygulamada ortamdan farklı bir renkte olan&#xA;nesneyi rengine göre filtre edip onu gerçek zamanlı olarak takip etme&#xA;amaçlanmıştır. Geliştirme ortamı olarak Microsoft Visual Studio, dil olarak C#&#xA;programlama dili kullanılmıştır.&lt;br&gt;&#xA;Programın genel algoritmasına gelirsek, şöyle özetleyebiliriz;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Görüntü kameradan RGB formatında alınıp başka bir renkli resim görüntüleme&#xA;yöntemi olan HSV formatına dönüştürülmüştür.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;HSV filtresi için uygun değerler test edilip bulunmuştur ve renk filtesi&#xA;uygunlanmıştır.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Renk filtresinden kalan gürültüler erode ve dilate morfolojik operatörleriyle&#xA;azaltılmıştır.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Counter Analysis ile görüntü &amp;ldquo;counter&amp;quot;lara ayrılmıştır. Sadece &amp;ldquo;counter&amp;rdquo;&#xA;alanı belli bir değerden büyük olan &amp;ldquo;counter&amp;quot;lar dikkat alınmıştır. Bu sayede&#xA;son kalan gürültüler de engelenmiştir.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Projemin tanıtım videosuna aşağıdan ulaşabilirsiniz. Kodlar videoda&#xA;gösterilmektedir. Tekrar görüşmek üzere&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
