<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Signal Processing on M.Ozan Unal</title><link>https://mozanunal.com/categories/signal-processing/</link><description>Recent content in Signal Processing on M.Ozan Unal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2024</copyright><lastBuildDate>Wed, 23 Jan 2019 23:45:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/categories/signal-processing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>SimpleDSP: IIR Filter Feature Added</title><link>https://mozanunal.com/2019/01/simpledsp-iir-feature/</link><pubDate>Wed, 23 Jan 2019 23:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2019/01/simpledsp-iir-feature/</guid><description>SimpleDSP SimpleDSP is a basic DSP library which is for Arduino and most of the microcontrollers which can be programmed in C/C++
Performance: Here is some examples for its performance. Actually it is not optimized for performance. Its main focuses are portability and education.
Arduino Nano FFT 16 points: 2 ms FFT 32 points: 6 ms FFT 64 points: 16 ms fir filter 10 coefficients: 190 us fir filter 23 coefficients: 453 us fir filter 46 coefficients: 900 us 10 coefficients FIR filter can be run at 5khz max frequency on an Arduino Nano.</description></item><item><title>[TR] Orange Pi Zero Üzerinde Dump1090 Çalıştırmak</title><link>https://mozanunal.com/2018/08/opizero-dump1090/</link><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 15:14:07 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2018/08/opizero-dump1090/</guid><description>Herkese merhabalar, Bugünkü yazımda dump1090 programını nasıl bir orange pi zero üzerinde çalıştırabiliriz ondan bahsedeceğim. Bildiğiniz gibi dump1090 sdr kullanarak uçakların adsb yayınlarını çözmeye yarayan bir kod parçası. Bu projeyi gerçekleştirdiğim mini pc olarak orange pi zero seçmemin sebebi ise maliyeti ve kompaklığı. 5-10 dolara satın alınabiliniyor ve boyutları gerçekten küçük.
Rtlsdr Sürücüsünün Kurulması Ben orange pi zeroyu armbian işletim sistemi ve mainline kernel ile kullanıyorum. Sistemde uname -a çalıştırdığımda aldığım çıktı aşağıdaki gibi:</description></item><item><title>[TR] GNU Radio Giriş</title><link>https://mozanunal.com/2018/03/gnu-radio-giris/</link><pubDate>Mon, 19 Mar 2018 19:04:39 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2018/03/gnu-radio-giris/</guid><description>Herkese Merhabalar, Gnu Radio son zamanlarda keşfetmekten en çok keyif aldığım program olabilir. İlk defa duyanlar için özetlemem gerekirse içerisinde sinyal işleme ve sayısal haberleşme araçları toplanmış görsel programlama editörü. Sinyal dosyadan veya daha önce bahsettiğim SDR isimli cihazlardan alınabiliyor. Alınan sinyaller sayısız çeşitlilikte araçlar ile işlenebiliyor. Coding, modulasyon, demodulasyon gibi haberleşme işlemlerini sürükle bıraklarla kolayca uygulamak mümkün.
Programı kurduktan sonra bizi ilk olarak aşağıdaki gibi bir ekran karşılıyor. Sağ tarafta program içerisindeki araçları görebilirsiniz.</description></item><item><title>[TR] SimpleDSP: FIR filtreleme özelliği eklendi</title><link>https://mozanunal.com/2017/04/simpledsp-fir-filtreleme-ozelligi/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2017/04/simpledsp-fir-filtreleme-ozelligi/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bildiğiniz gibi gömülü sistemlerde kullanılabilecek basit bir DSP kütüphanesi geliştirmeye çalışıyorum son olarak FIR filtreleme özelliğini bu kütüphaneye ekledim. FIR filtre ile alçak geçiren, yüksek geçiren, band geçiren veya durduran filtreler tasarlayabilirsiniz. FIR filtreler yapısı gereği hep stabil filtrelerdir. Bu nedenle bir kararlılık analizi gerektirmeden kullanılabilirler.
Ayrıca wiki sayfasını kesinlikle ziyaret etmenizi tavsiye ederim orada Matlab veya Octave kullanarak nasıl filtreyi tasarlayacağınız. Filtreyi nasıl kullanacağınız ve karakteristiğini nasıl görselleyebileceğinize kadar bir çok bilgi bulunmakta.</description></item><item><title>[TR] SimpleDSP: Gömülü Sistemler için DSP Kütühanesi</title><link>https://mozanunal.com/2017/01/simpledsp-gomulu-sistemler-icin-dsp/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 00:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2017/01/simpledsp-gomulu-sistemler-icin-dsp/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bu yazımda gömülü sistemler için yazdığım sayısal isaret isleme kütüphanesini tanıtacağım. Kütüphanenin tamamını &amp;ldquo;C&amp;rdquo; kullanarak ve harici bir kütüphaneye bağlı kalmadan yazmayı planlıyorum. Böylece diğer mikrokontolcülerde de rahatça kullanılabilecek. Hatta bilgisayar programlarında bile kolayca eklenip derlenebilecek şekilde projeyi tamamlamak istiyorum. Bu kütüphane kapsamında çözüm sağlamak istediğim konular şunlardır.
FFT ters FFT Hartley transform FIR filtre IIR filtre Basit &amp;ldquo;moving avarage&amp;rdquo;, &amp;ldquo;smoothing&amp;rdquo; filtreleri Ayrıca her fonksiyon için:
Teorik olarak yapılan iş Deneme, ölçüm ve filtre katsayısı hesabı için gerekli Matlab veya Octave kodu.</description></item><item><title>PassFace: Face Recognition Using OpenCV</title><link>https://mozanunal.com/2016/06/passface-face-recognition-using-opencv/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2016 19:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/06/passface-face-recognition-using-opencv/</guid><description>Hi,
PassFace is a face recognizing program develop using EmguCV (OpenCV wrapper). It is possible to use 4 different algorithm and 3 different source(Camera, Video, Image) in this program. Most of the tryings have been made using LFW data set which have 13000 pictures of 1500 different people.Details of project can be reached below:
Source Code: https://github.com/mozanunal/PassFace
{% youtube d6LI42NEZZY? %}
1. Introduction Definition of the Problem In this project, a program is going to develop to recognize the faces and compare them the faces it learned and give the identity of the person.</description></item><item><title>[TR] SimpleCV ile Görüntü İşlemeye Giriş</title><link>https://mozanunal.com/2016/05/simplecv-ile-goruntu-islemeye-giris/</link><pubDate>Sun, 01 May 2016 20:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/05/simplecv-ile-goruntu-islemeye-giris/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Görüntü işleme hızla popülerleşen ve gittikçe daha fazla üzerine projeler geliştirilen ve hatta hayatımızda kullandığımız araç gereçlerde kullanılan bir alan olmaya başladı. Bu durumda bir sürü insan bu konu üzerine bir şeyler yapmak istiyor fakat daha kurulum aşamasında veya kaynak yetersizliğinden dolayı bu ilgilerinden vazgeçiyorlar. Bu sorun için önerebileceğim bir çözüm var. SimpleCV!
https://simplecv.org/download/
SimpleCV görüntü işlemeyle alakalı paketlerin bir arada toplandığı bir python paketler bütünüdür. yukarıdaki linkten kurulum dosyasını indirip sadece bir kaç tık ile kurabilirsiniz.</description></item><item><title>[TR] RF Mesafe Hesaplama Exceli</title><link>https://mozanunal.com/2016/01/rf-mesafe-hesaplama-exceli/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2016 04:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/01/rf-mesafe-hesaplama-exceli/</guid><description>Merhaba Arkadaşlar,
Bugünkü yazımda bir radyo modülünün teorik olarak ne kadar uzaklıkta çalışabildiğini hesaplayan projemi paylaşacağım. Amacım haberleşme modülleri seçilirken kolayca karşılaştırmalar yapılabilecek basit bir hesaplama ortamı oluşturmaktı. Bu tarz işler için en uygun program olduğunu düşündüğüm Excel programını kullandım.
Öncelikle bu hesabı anlamama şuradaki link çok yardımcı oldu. Öncelikle onu incelemenizi tavsiye ederim. Oradaki bilgileri kısaca özetleyecek olursam:
İlk olarak mesafeyi temel olarak etkilen 2 kavram var. Birincisi vericinin çıkış gücü, ikincisi ise alıcının alış hassasiyeti.</description></item><item><title>[TR] Processing ile Artırılmış Gerçeklik</title><link>https://mozanunal.com/2015/04/processing-ile-artrlms-gerceklik/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2015 03:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/04/processing-ile-artrlms-gerceklik/</guid><description>Merhaba Arkadaşlar,
Bugünkü yazımda NyARToolkit&amp;rsquo;ten bahsedeceğim. Bu toolkit sayesinde kameradan aldığımız görüntüler üzerine 3 Boyutlu nesneler yerleştirebiliyoruz. İstediğimiz 3 boyutlu grafik hatta animasyon yerleştirilebilir. Google Glass tarzı giyilebilir teknolojilerle daha yaratıcı uygulamalar yapılabilir. Simülasyon ve oyun dünyası için çeşitli uygulamalar geliştirilebilir. Hatta hologramlar yapmanın şimdilik en gerçekleştirilebilir yolu olarak gözüküyor. Toolkit bir çok programlama diliyle kullanılabiliyor. Ben Processing ile kullandım basit olduğu için. Toolkiti kullandığım şöyle bir tanıtım videosu hazırladım:</description></item><item><title>[TR] Bakış Açısı Tabanlı 3 Boyutlu Görüş Versiyon 2.00</title><link>https://mozanunal.com/2015/03/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus2/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2015 06:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/03/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus2/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bu yazımda daha önce yaptığım bir uygulamanın 2. versiyonundan bahsedeceğim. Programımı daha önce şöyle anlatmıştım: Bu program sayesinde ekstra hiç bir ekipman kullanmadan 2 boyutlu bilgisayar ekranını 3 boyutlu görme uygulamasını gerçekleştirebileceğimiz bir şeye dönüştürüyoruz. Bunu nasıl yapıyor diye soracak olursanız görüntü işleme sayesinde!.Programda webcam üzerinden yüz tespiti yapılıyor ve ekrana nereden baktığı tespit ediliyor. Hesaplanan bu açı daha sonra kullandığım 3 boyut kütüphanesi olan OpenGL&amp;rsquo;in kamerasını ayarlamak için kullanılıyor.</description></item><item><title>[TR] SDR ile Uçakların Yayınlarından Yerlerini Tespit Etmek</title><link>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-ucaklarn-yaynlarndan-yerlerini/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2015 23:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-ucaklarn-yaynlarndan-yerlerini/</guid><description>Merhabalar!
Bugünkü yazımda SDR ile uçaklardan veri alıp onları haritada takip etmeyi anlatacağım. Bunun için gerekli olan yazılımlar ADSBsharp ve ADSBScope yazılımlarıdır. Ben donanım olarak 10 $ Çin&amp;rsquo;den aldığım SDR&amp;rsquo;yi kullandım. Anten olarak ise 5 TL&amp;rsquo;lik TV anteni kullandık. Bu anten tabi ki bu iş için uygun anten değil. Çalışacağımız frekans 1090 Mhz benim antenimle sadece yakın çevredeki uçaklardan veri almak mümkün. En kısa zamanda antenlerle ilgili bir yazı yayınlayacağım o zamana kadar şurayı inceleyebilirsiniz.</description></item><item><title>[TR] SDR ile Bilgisayardan TV izlemek</title><link>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-bilgisayardan-tv-izlemek/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2015 03:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-bilgisayardan-tv-izlemek/</guid><description>Herkese Merhabalar!
SDR için ilk uygulama olarak TV izleme uygulamasını seçtim. Çünkü bu modüller Tv alıcı modülleri olarak satılıyorlar. Bunu yapmak için 2 program seçeneğiniz var 1.si TVSharp, ikincisi ise SDR# + PAL / SECAM TV plugin. Program ve plugin aynı kişi tarafından yazılmıştır ve kullanımları benzerdir. Aşağıda programların kullanıldığı bir video hazırladım. Antenim ve evimin konumu kötü olduğu için yayın kalitesi çok kötü ama en azından yazılımsal olarak nasıl hazırlık yapılması gerektiğini anlatmaya çalıştım.</description></item><item><title>[TR] Software Defined Radioya Giriş</title><link>https://mozanunal.com/2015/01/software-defined-radioya-giris/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2015 22:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/01/software-defined-radioya-giris/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bugünkü yazımda yeni bir hobimden bahsetmet istiyorum. Yeni hobim, &amp;ldquo;Software defined radio&amp;rdquo;. Bu aslında bir rf modulü, Farkı ise belli frekans aralığında dinleme yapabilmesi. Yani bu sayede farklı frekanslardaki radyo dalgalarını alıp inceleyebilir, çözümleyebilirsiniz. SDR hakkında deneysel bir şeyler yapmak isterseniz en iyi yöntem bilgisayar için ucuz tv alıcılarından almak. Ben Aliexpress sitesinden 10 $ aldım. En ucuz SDR&amp;rsquo;ler genelde RTL2832U+R820T çip setlidir. Benim aldığım modül 25MHz - 1700MHz arası tarama yapabiliyor.</description></item><item><title>[TR] Bakış Açısı Tabanlı 3 Boyutlu Görüş</title><link>https://mozanunal.com/2014/12/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2014 18:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/12/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bu yazımda size uzun zamandır üzerinde araştırmalar yaptığım ve bir şeyler üretmek istediğim 3 boyutlu görme konusunda yaptığım programdan bahsedeceğim. Bu program sayesinde ekstra hiç bir ekipman kullanmadan 2 boyutlu bilgisayar ekranını 3 boyutlu görme uygulamasını gerçekleştirebileceğimiz bir şeye dönüştürüyoruz. Bunu nasıl yapıyor diye soracak olursanız görüntü işleme sayesinde!. Programda webcam üzerinden yüz tespiti yapılıyor ve ekrana nereden baktığı tespit ediliyor. Hesaplanan bu açı daha sonra kullandığım 3 boyut kütüphanesi olan OpenGL&amp;rsquo;in kamerasını ayarlamak için kullanılıyor.</description></item><item><title>[TR] Kamera ile Araç Sayısı Takibi</title><link>https://mozanunal.com/2014/11/kamera-ile-arac-says-takibi/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2014 03:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/11/kamera-ile-arac-says-takibi/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bugün size uzun süredir üzerinden uğraştığım bir projeden bahsetmek istiyorum. Projenin amacı kamera ile bir yoldan geçen araç sayını saymak. Ben de bunu okulumun önündeki caddeden çektiğim videoda gerçekleştirdim. İleriki aşamalarda insan sayma uygulaması da geliştirmek istiyorum. Araç uygulaması da hız belirleyecek şekilde veya araç büyüklüğüne, markasına göre sınıflandırma yapacak şekilde geliştirilebilir. Proje Emgucv kütüphanesinin Video Survilance modulü kullanılarak yapılmıştır. Tekrar görüşmek dileğiyle&amp;hellip;</description></item><item><title>[TR] Yüz Tanıma ile Güvenlik (Passface)</title><link>https://mozanunal.com/2014/10/yuz-tanma-ile-guvenlik-passface/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2014 17:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/10/yuz-tanma-ile-guvenlik-passface/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bugünkü yazımda kendi ürettiğim bir güvenlik yazılımından bahsetmek istiyorum. Projenin amacı bir yüzü kilit olarak tanımlamak daha sonra güvenlik gerektiren yerlere sadece bu yüz algılandığında izin vermektir. Üretilen programın ismi Passface&amp;rsquo;dir(pass-word) kelimesinden esinlenilerek yapılmıştır( kelimeyle değil yüzle şifrele!). Proje yine bir görüntü işleme projesidir, şifreleyecek yüzün tespitini otomatik yapar ve daha sonra tanımlanan yüzü aramaya başlar. İlk baştaki yüz tespitini yapmak için Haar Cascade algortması kullanılmıştır. Daha sonraki eşleştirme için ise &amp;ldquo;SURF Feature Detector&amp;rdquo; algoritması kullanılmıştır.</description></item><item><title>[TR] Kamera ile Fare Kontrolü</title><link>https://mozanunal.com/2014/10/kamera-ile-fare-kontrolu/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2014 01:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/10/kamera-ile-fare-kontrolu/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bu yazımda Kamera ile Fare Kontrolü projemden bahsetmek istiyorum. Bu proje aslında bir görüntü işleme projesidir. Eli filtrelerle tespit edip fare gibi kullanmak amaçlanmıştır. El açılınca tıklama sağlanır, tıklama olayı çok hassas değil maalesef arka arkaya çok tıklama yapabiliyor. Biraz daha uzaktan kontrol edilirse gezinme olayı da daha hassas olabilir.
Program C# dilinde Emgucv kütüphanesiyle yazılmıştır. Algoritmasına gelecek olursak, Hsv ve Ycbcr renk uzaylarında &amp;ldquo;skin detection&amp;rdquo; algoritmaları uygulanmıştır. Bu sayede el &amp;ldquo;counter&amp;rdquo; olarak tespit edilmiştir.</description></item><item><title>[TR] Gerçek Zamanlı Obje Takibi(EmguCv ile)</title><link>https://mozanunal.com/2014/09/gercek-zamanl-obje-takibiemgucv-ile/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2014 15:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/09/gercek-zamanl-obje-takibiemgucv-ile/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bu yazımda sizlere EmguCv kütüphanesi ile yazdığım görüntü işleme uygulaması hakkında bilgi vermek istiyorum. Uygulamada ortamdan farklı bir renkte olan nesneyi rengine göre filtre edip onu gerçek zamanlı olarak takip etme amaçlanmıştır. Geliştirme ortamı olarak Microsoft Visual Studio, dil olarak C# programlama dili kullanılmıştır.
Programın genel algoritmasına gelirsek, şöyle özetleyebiliriz;
Görüntü kameradan RGB formatında alınıp başka bir renkli resim görüntüleme yöntemi olan HSV formatına dönüştürülmüştür. HSV filtresi için uygun değerler test edilip bulunmuştur ve renk filtesi uygunlanmıştır.</description></item></channel></rss>