<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Android on M.Ozan Unal</title><link>https://mozanunal.com/tags/android/</link><description>Recent content in Android on M.Ozan Unal</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2024</copyright><lastBuildDate>Mon, 30 Jul 2018 20:04:35 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[TR] Android Terminal Emülatörü: Termux</title><link>https://mozanunal.com/2018/07/termux/</link><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 20:04:35 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2018/07/termux/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Benim gibi sıklıkla linuxla uğraşan bir insansanız işinize çok fazla yarıyabilecek bir araçtan bahsedeceğim. Bu Androidte çalışan terminal emülatörü &lt;strong>Termux&lt;/strong>. Termux linux kullanmaya alışık olduğumuz araçları androidde de kullanabilmemizi sağlayan bir android app aslında. Direk play store üzerinden &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.termux&amp;amp;hl=en">bu link &lt;/a> üzerinden yükleyebilirsiniz. Termux aynı zamanda açık kaynaklı bir proje github hesabına &lt;a href="https://github.com/termux">buradan&lt;/a> ulaşabilirsiniz. Burada android app ve bütün paketlerin kaynak kodu mevcut.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://mozanunal.com/images/termux_ssh.jpg" alt="termux ssh bağlantısı">&lt;/p>
&lt;p>Özelliklerine gelecek olursak kendi paket yöneticilerini geliştirmişler. İsmi pkg bir sürü popüler paketi kurabilmeniz mümkün. Programa girdiğinizde direk bir bash terminal karşılıyor bizi. Burada standart bash komutlarının çoğu çalışıyor. Örneğin ls, pwd, cat, echo&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Droid Script</title><link>https://mozanunal.com/2015/08/droid-script/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2015 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/08/droid-script/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>&lt;br>
      Bugün size bir android uygulaması olan Droid Script uygulamasından bahsetmek istiyorum. &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.smartphoneremote.androidscriptfree">Programa burayı tıklayarak ulaşabilirsiniz&lt;/a>. Bu uygulama bana göre en iyi android uygulamasıdır. Droid Script java script tabanlı Android uygulama geliştirme uygulamasıdır. Bu program sayesinde android üzerinde android için kolayca uygulama geliştirebilirsiniz. Bunu yapabileceğiniz farklı uygulamalar bulabilmeniz mümkün. Droid Script ayıran özellikler ise şöyle sıralayabiliriz:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Çok gelişmiş program içi dokümantasyon (Programdan hiç çıkmadan dokümantasyon bölümünden bakarak uygulamalarınızı geliştirebilirsiniz )&lt;/li>
&lt;li>Telefon donanımına kolay ulaşım (Gps, kamera, sensörler, bluetooth)&lt;/li>
&lt;li>Çok geniş örnek uygulama havuzu (Aklınıza gelebilecek her şeyin örneği var ve yine program içinden ulaşabiliyorsunuz.)&lt;/li>
&lt;li>Jqplot Canvgauge gibi Java Script kütüphanelerini uygulamalarınızda gömülü olarak kullanabilirsiniz.( Gerçek zamanlı sensör grafikleri çizdirebilir, çeşitli Gauge ekleyebilirsiniz.)&lt;/li>
&lt;li>Google Speech Recognition ve Google Text to Speech desteği&lt;/li>
&lt;li>WebGL sayesinde yüksek performanslı yüksek görsellikte oyun tasarımı&lt;/li>
&lt;li>Veri tabanı oluşturabilirsiniz.&lt;/li>
&lt;li>Web browser ve TCP UDP gibi network programlama desteği.&lt;/li>
&lt;li>Eğer telefon üzerinden geliştirmek istemiyorsanız Wifi aracılığıyla bilgisayarınızdaki browser üzerinden doğrudan bilgisayarınızda programınızı geliştirip tek tuş ile telefonunuzda deneyebilirsiniz.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Kısacası, Android programlama asıl odaklandığınız nokta değilse fakat projelerinizde Android kullanmak istiyorsanız Droid Script tam aradığınız program. Fazla zaman ayırmadan istediğiniz uygulamayı geliştirmeniz mümkün.&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Ses Kontrollü Robotik El</title><link>https://mozanunal.com/2014/09/ses-kontrollu-robotik-el/</link><pubDate>Sun, 21 Sep 2014 03:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/09/ses-kontrollu-robotik-el/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar!&lt;/strong>&lt;br>
Uzun bir aradan sonra bu yazımda &amp;ldquo;Ses Kontrollü Robotik El&amp;rdquo; projemden bahsetmek istiyorum. Bu proje tamamen hobi amaçlı bir projedir. Mekanik parçaları, çevreden bulduğum malzemelerden, elektronik kısmı ise çinden aldığım Arduino, HC-06 Bluetooth modulü ve 5 adet servo ile yapmaya çalıştım. Sesle kontrol işini sağlamak için ise android tabanlı bir telefon gerekmektedir. Ses kontrolü için ayrı bir modül eklemememin sebebi ise herkesin akıllı telefona sahip olduğu şu zamanda ekstra maliyetten kaçmaktır. Buradan projenin tanıtım videosunu seyredebilirsiniz. Projelerin teknik detayları yazının devamındadır.&lt;/p></description></item></channel></rss>