<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Android on Mehmet Ozan Ünal</title><link>https://mozanunal.com/tags/android/</link><description>Recent content in Android on Mehmet Ozan Ünal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2024</copyright><lastBuildDate>Mon, 30 Jul 2018 20:04:35 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[TR] Android Terminal Emülatörü: Termux</title><link>https://mozanunal.com/2018/07/termux/</link><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 20:04:35 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2018/07/termux/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Benim gibi sıklıkla linuxla uğraşan bir insansanız işinize çok fazla yarıyabilecek bir araçtan bahsedeceğim. Bu Androidte çalışan terminal emülatörü Termux. Termux linux kullanmaya alışık olduğumuz araçları androidde de kullanabilmemizi sağlayan bir android app aslında. Direk play store üzerinden bu link üzerinden yükleyebilirsiniz. Termux aynı zamanda açık kaynaklı bir proje github hesabına buradan ulaşabilirsiniz. Burada android app ve bütün paketlerin kaynak kodu mevcut.
Özelliklerine gelecek olursak kendi paket yöneticilerini geliştirmişler.</description></item><item><title>[TR] Droid Script</title><link>https://mozanunal.com/2015/08/droid-script/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2015 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/08/droid-script/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bugün size bir android uygulaması olan Droid Script uygulamasından bahsetmek istiyorum. Programa burayı tıklayarak ulaşabilirsiniz. Bu uygulama bana göre en iyi android uygulamasıdır. Droid Script java script tabanlı Android uygulama geliştirme uygulamasıdır. Bu program sayesinde android üzerinde android için kolayca uygulama geliştirebilirsiniz. Bunu yapabileceğiniz farklı uygulamalar bulabilmeniz mümkün. Droid Script ayıran özellikler ise şöyle sıralayabiliriz:
Çok gelişmiş program içi dokümantasyon (Programdan hiç çıkmadan dokümantasyon bölümünden bakarak uygulamalarınızı geliştirebilirsiniz ) Telefon donanımına kolay ulaşım (Gps, kamera, sensörler, bluetooth) Çok geniş örnek uygulama havuzu (Aklınıza gelebilecek her şeyin örneği var ve yine program içinden ulaşabiliyorsunuz.</description></item><item><title>[TR] Ses Kontrollü Robotik El</title><link>https://mozanunal.com/2014/09/ses-kontrollu-robotik-el/</link><pubDate>Sun, 21 Sep 2014 03:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/09/ses-kontrollu-robotik-el/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Uzun bir aradan sonra bu yazımda &amp;ldquo;Ses Kontrollü Robotik El&amp;rdquo; projemden bahsetmek istiyorum. Bu proje tamamen hobi amaçlı bir projedir. Mekanik parçaları, çevreden bulduğum malzemelerden, elektronik kısmı ise çinden aldığım Arduino, HC-06 Bluetooth modulü ve 5 adet servo ile yapmaya çalıştım. Sesle kontrol işini sağlamak için ise android tabanlı bir telefon gerekmektedir. Ses kontrolü için ayrı bir modül eklemememin sebebi ise herkesin akıllı telefona sahip olduğu şu zamanda ekstra maliyetten kaçmaktır.</description></item></channel></rss>