<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on M.Ozan Unal</title><link>https://mozanunal.com/posts/</link><description>Recent content in Posts on M.Ozan Unal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2024</copyright><lastBuildDate>Tue, 12 Oct 2021 08:14:07 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wallpaper Automation Tool: WPCTL</title><link>https://mozanunal.com/2021/10/wpctl-1/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 08:14:07 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2021/10/wpctl-1/</guid><description>Hey,
Today I will come up with a very minimalistic wallpaper automation tool WPCTL. I spend most of my time on the computer. There are not too many options to have fun with while working on the computer. Interesting and colorful photos are one of the favorite entertainment sources for my daily routine. Therefore, I really like auto wallpaper changer programs which surprises me with different photos. I decided to use one of these programs.</description></item><item><title>Rambling On Randomness</title><link>https://mozanunal.com/2020/06/randomness/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 02:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2020/06/randomness/</guid><description>What is randomness According to the Oxford Dictionary, &amp;ldquo;the randomness is the apparent lack of pattern or predictability in events&amp;rdquo;. Randomness implies &amp;ldquo;Unpredictability&amp;rdquo;. To practically illustrated it: if a sequence of numbers is given and you have no way to predict what the next number in the sequence will be - then the sequence is random. A single number cannot ever be random. 13…ok…not random. But: 1, 3, 5, 7, 9, 11, 13 …the ‘13’ doesn’t seem very random because you could have predicted it with almost complete certainty.</description></item><item><title>Harmonica Note Converter</title><link>https://mozanunal.com/2020/05/harmonica-note-conv/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 23:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2020/05/harmonica-note-conv/</guid><description>Harmonica Note Converter aims to create a python library to convert notes or tabs for different kind of harmonicas. It is based on musthe.
https://github.com/mozanunal/harmonica-note-converter
Story Some of you know that I am an ameteur harmonica player and I love harmonicas. I usually play diatonic harmonicas but last time I have bought a chromatic harmonica, which has quite different tone and it is hard to find music notes for it.</description></item><item><title>Medical Imaging Planes</title><link>https://mozanunal.com/2020/04/imaging-axis/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 02:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2020/04/imaging-axis/</guid><description>Medical Imaging Planes Axial (Transverse) Plane Coronal Plane Sagittal Plane</description></item><item><title>Hash Code 2020</title><link>https://mozanunal.com/2020/03/hash-code-2020/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 23:00:12 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2020/03/hash-code-2020/</guid><description>Hello Everyone,
I want to share our solution for Google Hash Code 2020. It is the code repo of team titanium-white for Google Hash Code 2020 Online Qualification Round. We have writen our code in Python.
Code can be reached from here
Code Basically, the problem class is the backbone of the system.
It handles the inputs and outputs with functions __init__ and dump. It read the input files and creates objects according to that.</description></item><item><title>Coolest C Trick</title><link>https://mozanunal.com/2020/03/coolest-c-trick/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 23:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2020/03/coolest-c-trick/</guid><description>Hello Everyone,
Just a quick post here&amp;hellip;
Today I have seen a code snippet which makes me quite happy.
#include &amp;lt;stdio.h&amp;gt; int main() { int x = 10; while (x --&amp;gt; 0) // x goes to 0 { printf(&amp;#34;%d &amp;#34;, x); } } The the output of this is:
9 8 7 6 5 4 3 2 1 0 It was a little suprising for me at first sight. I thought that what the hell is --&amp;gt; operator.</description></item><item><title>Micropython Mqtt Streamer</title><link>https://mozanunal.com/2020/02/micropython-mqtt-stream/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 22:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2020/02/micropython-mqtt-stream/</guid><description>Micropython Mqtt Streamer Hello everyone, I have developed a micropython code to stream accelerometer data over mqtt. Also I have created a tool to visualize the data which is transferred from remote MQTT device which is executing micropython code.
Demo Development The first thing which I tried with micropython is connecting ESP8266 to a WiFi. I have tried the following script which I found from the official documentation of the micropython.</description></item><item><title>Digital Filtering of an ECG Signal</title><link>https://mozanunal.com/2019/11/ecg-signal/</link><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 02:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2019/11/ecg-signal/</guid><description>Hello everyone, Today, I will show how can you filter out the noise from the raw ECG signal. Let&amp;rsquo;s start!
What is ECG? Electrocardiography (ECG) is the measurement of the bioelectrical activity during the contraction and relaxation stages of the atria and ventricles of the heart, the stimulation of the heart and the conduction of the stimulus. ECG signal has some specific waves which correspond to particular conditions.
Part of the ECG Signal ECG Circuit During this process, a 9V battery was used as a source to prevent leakage current through the person to whom the electrodes were connected and the sockets to which the oscilloscopes were connected were checked.</description></item><item><title>Show Images Directly on Terminal: img2sh</title><link>https://mozanunal.com/2019/11/img2sh/</link><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 10:48:19 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2019/11/img2sh/</guid><description>Img2sh Hello there,
In this post, I want to tell a brief story of how I have created a tool named img2sh. It is also my first python package which is published over PyPI. In this very post, I will try to answer questions like: How is it developed? What are the challenges? How should a package created and deployed over PyPI? Let&amp;rsquo;s continue!
Img2sh is a tool to show images directly on the terminal.</description></item><item><title>Yolo on Google Colab</title><link>https://mozanunal.com/2019/08/yolocolabdemo/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2019 00:09:50 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2019/08/yolocolabdemo/</guid><description>Run YOLO V3 on Colab for images/videos Hello there, Today, we will be discussing how we can use the Darknet project on Google Colab platform. For those who are not familiar with these terms:
The Darknet project is an open-source project written in C, which is a framework to develop deep neural networks. Yolo V3 is an object detection algorithm. It is one of the state of the art solution when accuracy/processing power needed metric is considered.</description></item><item><title>[TR] Manyetik Rezonans Görüntüleme</title><link>https://mozanunal.com/2019/04/mrg/</link><pubDate>Fri, 26 Apr 2019 03:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2019/04/mrg/</guid><description>Manyetik Rezonans Görüntüleme 1.Giriş Normalde vücudumuz RF enerjisine duyarsızdır. Önce veri kaynağımız olan protonların RF enerjisi ile uyarılır hale getirilmesi gerekir. Bunun için hasta çok güçlü bir manyetik alan içerisine yerleştirilir. Bu manyetik etkiyle protonlar manyetik alana uygun şekilde dizilir ve uyarılmaya hazır hale gelirler. Kesit alınacak bölgeye RF enerjisi gönderilir. Protonlar bu enerjiyi alır ve enerjinin miktarına göre konumlarından saparlar. RF enerjisi kesilir. Protonlar eski konumlarına dönerler. Bu dönüş sürecinde aldıkları enerjiyi bir sinyal şeklinde yayarlar.</description></item><item><title>Playing DOTA on Raspberry Pi using Steam Link</title><link>https://mozanunal.com/2019/02/steam-link-on-rpi/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:45:01 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2019/02/steam-link-on-rpi/</guid><description>Hello, Steam Link is software which provides support to Steam to stream screen view of the games to devices which is on same local area network. In this setup, there are 2 devices. First one is the device to run the Steam and the games which act as a server. The second one is the one which runs Steam Link and acts as a client to this server. By using this technology you can play games directly on a device which is connected to the same router.</description></item><item><title>SimpleDSP: IIR Filter Feature Added</title><link>https://mozanunal.com/2019/01/simpledsp-iir-feature/</link><pubDate>Wed, 23 Jan 2019 23:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2019/01/simpledsp-iir-feature/</guid><description>SimpleDSP SimpleDSP is a basic DSP library which is for Arduino and most of the microcontrollers which can be programmed in C/C++
Performance: Here is some examples for its performance. Actually it is not optimized for performance. Its main focuses are portability and education.
Arduino Nano FFT 16 points: 2 ms FFT 32 points: 6 ms FFT 64 points: 16 ms fir filter 10 coefficients: 190 us fir filter 23 coefficients: 453 us fir filter 46 coefficients: 900 us 10 coefficients FIR filter can be run at 5khz max frequency on an Arduino Nano.</description></item><item><title>[TR] Orange Pi Zero Üzerinde Dump1090 Çalıştırmak</title><link>https://mozanunal.com/2018/08/opizero-dump1090/</link><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 15:14:07 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2018/08/opizero-dump1090/</guid><description>Herkese merhabalar, Bugünkü yazımda dump1090 programını nasıl bir orange pi zero üzerinde çalıştırabiliriz ondan bahsedeceğim. Bildiğiniz gibi dump1090 sdr kullanarak uçakların adsb yayınlarını çözmeye yarayan bir kod parçası. Bu projeyi gerçekleştirdiğim mini pc olarak orange pi zero seçmemin sebebi ise maliyeti ve kompaklığı. 5-10 dolara satın alınabiliniyor ve boyutları gerçekten küçük.
Rtlsdr Sürücüsünün Kurulması Ben orange pi zeroyu armbian işletim sistemi ve mainline kernel ile kullanıyorum. Sistemde uname -a çalıştırdığımda aldığım çıktı aşağıdaki gibi:</description></item><item><title>[TR] Android Terminal Emülatörü: Termux</title><link>https://mozanunal.com/2018/07/termux/</link><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 20:04:35 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2018/07/termux/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Benim gibi sıklıkla linuxla uğraşan bir insansanız işinize çok fazla yarıyabilecek bir araçtan bahsedeceğim. Bu Androidte çalışan terminal emülatörü Termux. Termux linux kullanmaya alışık olduğumuz araçları androidde de kullanabilmemizi sağlayan bir android app aslında. Direk play store üzerinden bu link üzerinden yükleyebilirsiniz. Termux aynı zamanda açık kaynaklı bir proje github hesabına buradan ulaşabilirsiniz. Burada android app ve bütün paketlerin kaynak kodu mevcut.
Özelliklerine gelecek olursak kendi paket yöneticilerini geliştirmişler.</description></item><item><title>[TR] Veriloga Giriş</title><link>https://mozanunal.com/2018/06/veriloga-giris/</link><pubDate>Sat, 02 Jun 2018 11:07:45 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2018/06/veriloga-giris/</guid><description>Herkes Merhabalar, Bugün bir &amp;ldquo;hardware description language&amp;rdquo; olan verilog diline giriş yapmak istiyorum. Verilog sayısal dizaynda( ASIC ve FPGA ) kullanılan bir tanımlama dilidir. Verilog dilini Fpga programlamak için bir çok projede kullandım fakat ASIC dizayn konusunda bir tecrübem yok. Fpga programlarken öğrendiğim şeyleri farklı yazılarda paylaşmıştım. Bu yazı da o yazılardan biri diyebiliriz. Verilog ile alakalı daha ileri düzey şeylerden bahsedeceğim yazılar da gelecektir diye düşünüyorum.
Temel Kullanımlar İlk olarak basit mantık fonksiyonlarının verilog modüllerinin oluşturulmasıyla başlamak istiyorum.</description></item><item><title>[TR] En Basit IOT Bulut Sistemi: Google Forms</title><link>https://mozanunal.com/2018/04/google-docs-data-collection/</link><pubDate>Tue, 17 Apr 2018 21:24:57 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2018/04/google-docs-data-collection/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bugün basit, ilginç ve kullanışlı bir proje ile karşınızdayım. Bulut tabanlı programlar oldukça populer oldu son zamanlarda. Ben bütün ofis programı ihtiyaçlarımı google&amp;rsquo;in çevrimiçi programlarıyla karşılıyorum. Google form da anket yapmanızı sağlayan bu araçlardan biri. Bu aracın olağan kullanımı anket yapmaktır. Bu projede bambaşka bir şey için kullanacağız: IOT sistemler için basit bulut sistemi.
Şöyle ki normalde anket için yapılmış bu form sistemini IOT cihazımızdan buluta veri göndermek için kullanacağız.</description></item><item><title>[TR] Hackhathon Getir 2018</title><link>https://mozanunal.com/2018/04/getir-hackhathon/</link><pubDate>Mon, 16 Apr 2018 18:10:04 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2018/04/getir-hackhathon/</guid><description>It is a project developed for BiTaksi Getir Hackathon 2018. Detailed information can be found from below.
Team Paketci! Check our app from here which is deployed using heroku.
Check github repo of app from here
Getir Hackhathon 2018 Team Members: Sertan Sezgin Kutlu Ertuğrul Çınar Mehmet Ozan Ünal
Paketci App Its a work on pack collection and delivery for courier and observer.
Features: By Backend: 1.Assign routes for couries by relate most efficent path.</description></item><item><title>[TR] Hash Code 2018</title><link>https://mozanunal.com/2018/04/hash-code-2018/</link><pubDate>Sun, 08 Apr 2018 00:45:01 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2018/04/hash-code-2018/</guid><description>Herkese Merhabalar, Hash Code Google tarafından dünya çapında düzenlenen bir algoritma yarışmasıdır. Bu yıl itibariyle son 3 tanesine ben de katılmış bulunuyorum. Hatta geçen sene yarışma hakkında bir yazı da yazmıştım. Bu geleneği bu yıl da devam ettirmeye karar verdım.
Bu seneki yarışmada çok başarılı olamadık derece anlamında. Ama yarışmada çalışan, puan alabilen bir çözüm sunmak bile baya zor. O nedenle ben de çözümüzü birazcık açıklamak istiyorum. Aşağıdan direk github reposunu inceleyebilirsiniz.</description></item><item><title>[TR] GNU Radio Giriş</title><link>https://mozanunal.com/2018/03/gnu-radio-giris/</link><pubDate>Mon, 19 Mar 2018 19:04:39 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2018/03/gnu-radio-giris/</guid><description>Herkese Merhabalar, Gnu Radio son zamanlarda keşfetmekten en çok keyif aldığım program olabilir. İlk defa duyanlar için özetlemem gerekirse içerisinde sinyal işleme ve sayısal haberleşme araçları toplanmış görsel programlama editörü. Sinyal dosyadan veya daha önce bahsettiğim SDR isimli cihazlardan alınabiliyor. Alınan sinyaller sayısız çeşitlilikte araçlar ile işlenebiliyor. Coding, modulasyon, demodulasyon gibi haberleşme işlemlerini sürükle bıraklarla kolayca uygulamak mümkün.
Programı kurduktan sonra bizi ilk olarak aşağıdaki gibi bir ekran karşılıyor. Sağ tarafta program içerisindeki araçları görebilirsiniz.</description></item><item><title>[TR] Micropython Nedir?</title><link>https://mozanunal.com/2018/03/micropython-1516117222475/</link><pubDate>Wed, 14 Mar 2018 21:29:02 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2018/03/micropython-1516117222475/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bildiğiniz üzere gömülü sistemlerde programlama C ile yapılır. Bunun sebebi makine diline en yakın dil olması bu nedenle sistem kaynaklarını az kullanarak programlar geliştirilebilmesi ve gömülü sistemdeki donanımları kolay programlanabilmesidir. Fakat buna rağmen işlemcilerin de güçlenmesiyle ve ihtiyaçların da değişmesiyle farklı diller ile programlama yapabilmek için farklı denemeler yapılmaktadır. Daha önce ESP8266 için scripting dili kullanma denemeleri olmuştu. Bir ara Lua dili ile programlanabiliyordu. Hatta bir ara beklediğimden çok daha popüler hale gelmişti.</description></item><item><title>[TR] Altera Cyclone IV ile FPGA Dünyasına Giriş</title><link>https://mozanunal.com/2018/03/altera-cyclone-4-fpga/</link><pubDate>Mon, 05 Mar 2018 21:48:22 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2018/03/altera-cyclone-4-fpga/</guid><description>Herkese Merhabalar, Son yıllarda hobi elektroniği inanılmaz bir hızla gelişti. Şüphesiz bu hızlı gelişmenin mimarı Arduino. Atmelin 8 bitlik işlemcilerini temel alarak tasarlanan bu kart ve programala dili sayesinde insanlar kolayca projeler geliştirmeye ve hobi uygulamaları yapmaya başladılar. Ama Arduinonun ve hatta daha iyi bir mikroişlemcinin de yeterli olmadığı projeler var. Böyle bir ihtiyaç doğduğunda seçenekler kendini geliştirmek isteyenler için çok sıkıntılı hale geliyor. Önceki yazılarımdan birinde STM32 öğrenmeye nasıl başlanır ve proje nasıl oluşturulur onu anlatmıştım.</description></item><item><title>[TR] Bitcoin Madencileri için Online Dashboard</title><link>https://mozanunal.com/2017/07/bitcoin-madencileri-icin-online-dashboard/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2017 15:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2017/07/bitcoin-madencileri-icin-online-dashboard/</guid><description>Herkes merhabalar,
Bitcoin son dönemlerin popüler konularından birisi. Aslında genel olarak crypto currency son zamanlarda çok popüler. Peki nedir bu kavramlar? Crypto currency güvenliği şifreleme teknojileriyle sağlanan sanal para birimleridir. Her gün bir yeni bir tür crypto currency ortaya çıkıyor. Bunlar arasında en geçerli olanı ise bitcoin. Sanırım popülerliği en eskilerinden biri olmasından ve anlık olarak üretimi sınırlayabilen ilki olmasından geliyor. Bahsetmek istediğim 3. kavram ise bit coin mining: Yüksek hesaplama gücü kullanarak bitcoin üretebilmeniz mümkün.</description></item><item><title>[TR] Hexo Blog Servisi Nedir</title><link>https://mozanunal.com/2017/07/hexo-blog-servisi-nedir/</link><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 10:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2017/07/hexo-blog-servisi-nedir/</guid><description>Herkese merhabalar,
Beni takip ediyorsanız farketmişsinizdir çok yakın zamanda blogumu baştan sona değiştirdim. Bunu yapmamın sebebi önceden blogger kullanıyordum fakat bir süre sonra bazı özellikleri yetersiz gelmeye başladı. Daha çok özelleştirilebilir ve farklı eklentileri destekleyen bir blog yönetim aracına ihtiyacım olduğuna karar verdim ve araştırmaya koyuldum. Karşıma ilk çıkanlar en popüler olanlardı tabi ki fakat biraz daha ayrıntılı araştırınca hexo.io buldum. Kendisi şu anda kullandığım blog aracı. Temel olarak node.js tabanlı bir statik site generator.</description></item><item><title>PMod Microphone Driver</title><link>https://mozanunal.com/2017/07/pmod-microphone-driver/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 23:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2017/07/pmod-microphone-driver/</guid><description>Hi
In this post, the Pmod microphone driver which is written in Verilog for Zynq boards is discussed. The driver is developed for Digilent Design Competition 2017. We have a project which microphone array is used. Therefore we have to get data from Pmod Mic also 5 of them should work synchronously. The microphone is sampled with an external ADC and this ADC is using basic SPI for communication. This module should be added to main FPGA code and you should make the connections required.</description></item><item><title>[TR] Google Hash Code 2017</title><link>https://mozanunal.com/2017/07/google-hash-code-2017/</link><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 02:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2017/07/google-hash-code-2017/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Google bir kaç senedir tüm dünyada programlama ve algoritmalar üzerine bir yarışma düzenliyor. Bu yarışma kapsamında, yarışmanın katılımcılarına karmaşık algoritmik problemler veriliyor ve istenilen data kümeleri için yine verilen formatta sonuçlar oluşturacak algoritmalar yazılması gerekiyor. Son olarak bu sonuç dosyaları Google&amp;rsquo;ın sistemine yükleniyor ve skor hesaplanıyor. Yarışma 2 aşamadan oluşuyor 1. aşama online eleme. İkinci aşama ise ilk 30&amp;rsquo;a giren gruplar bir merkezde yarışıyor. Ben de yarışmaya 2016 ve 2017 yıllarında katıldım.</description></item><item><title>Internet of Beach</title><link>https://mozanunal.com/2017/06/internet-of-beaches/</link><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 20:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2017/06/internet-of-beaches/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bugünkü yazımda arkadaşlarımla katıldığım Nasa Space Apps Challenge 2017 hakkında bir paylaşımda bulunacağım. Bu hackhathon Nasa tarafından dünya genelinde düzenleniyor. 24 saat içerinde önceden yayınlanan sorunlardan birine çözüm bulmamız isteniyor. Tüm dünya genelinde aynı gün bu problemlere çözüm aranıyor. Biz de Koç Üniversitesi IEEE topluluğunca organize edilen yarışmanın İstanbul şubesinden katıldık. Öncellikle şunu söylemem gerek organizasyon oldukça güzeldi, hiç bir aksaklık yaşanmadan çok keyifli ve eğlenceli bir 24 saat yaşadık.</description></item><item><title>Artwork Sharing Platform with Augmented Reality</title><link>https://mozanunal.com/2017/04/art-sharing-platform-1521976119976/</link><pubDate>Sun, 16 Apr 2017 18:04:36 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2017/04/art-sharing-platform-1521976119976/</guid><description>This is a project develop for Tech4Culture Hackhathon 2017.
Project features:
You can share artworks You can follow artist who you like You can explore and experience artworks with augmented reality You can follow art foundations for art and culture activities Future Improvements
Supporting artist about scanning and sharing of their artworks. Expanding supported artworks for augmented reality ( showing performing art as animation) _NOP Team Mehmet Ozan Unal Ali Sivgin Ertugrul Cinar</description></item><item><title>[TR] SimpleDSP: FIR filtreleme özelliği eklendi</title><link>https://mozanunal.com/2017/04/simpledsp-fir-filtreleme-ozelligi/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2017/04/simpledsp-fir-filtreleme-ozelligi/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bildiğiniz gibi gömülü sistemlerde kullanılabilecek basit bir DSP kütüphanesi geliştirmeye çalışıyorum son olarak FIR filtreleme özelliğini bu kütüphaneye ekledim. FIR filtre ile alçak geçiren, yüksek geçiren, band geçiren veya durduran filtreler tasarlayabilirsiniz. FIR filtreler yapısı gereği hep stabil filtrelerdir. Bu nedenle bir kararlılık analizi gerektirmeden kullanılabilirler.
Ayrıca wiki sayfasını kesinlikle ziyaret etmenizi tavsiye ederim orada Matlab veya Octave kullanarak nasıl filtreyi tasarlayacağınız. Filtreyi nasıl kullanacağınız ve karakteristiğini nasıl görselleyebileceğinize kadar bir çok bilgi bulunmakta.</description></item><item><title>[TR] Multikopterler için otopilot yapmak</title><link>https://mozanunal.com/2017/02/multikopterler-icin-otopilot-yapmak/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 23:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2017/02/multikopterler-icin-otopilot-yapmak/</guid><description>Merhaba arkadaşlar,
Bugünkü yazımda geçen senelerde üzerinde uzun zaman harcadığım fakat tamamlayamadığım bir konu olan otopilot yapmak üzerine edindiğim tecrübeleri anlatmak istiyorum. Yazıya başlamadan önce bu çalışmaların tamamını beraber yaptığım Bahadır Gökçeaslan teşekkür etmeyi bir borç bilirim.
Evet otopilot aslında benim anlatacağım bölüme kıyasla biraz fazla geniş bir kavram oldu. Zira malesef proje uçuş kontrolcüsü aşamalarında kaldı. Bir soru ile başlayalım. Bir uçuş kontrolcüsü nedir? Bir uçuş kontrolcüsü temel olarak havada uçan bir aracın yere göre açılarının istenilen şekilde olmasını sağlayan sensör ve hareketli mekanizmalar bütünüdür.</description></item><item><title>[TR] SimpleDSP: Gömülü Sistemler için DSP Kütühanesi</title><link>https://mozanunal.com/2017/01/simpledsp-gomulu-sistemler-icin-dsp/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 00:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2017/01/simpledsp-gomulu-sistemler-icin-dsp/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bu yazımda gömülü sistemler için yazdığım sayısal isaret isleme kütüphanesini tanıtacağım. Kütüphanenin tamamını &amp;ldquo;C&amp;rdquo; kullanarak ve harici bir kütüphaneye bağlı kalmadan yazmayı planlıyorum. Böylece diğer mikrokontolcülerde de rahatça kullanılabilecek. Hatta bilgisayar programlarında bile kolayca eklenip derlenebilecek şekilde projeyi tamamlamak istiyorum. Bu kütüphane kapsamında çözüm sağlamak istediğim konular şunlardır.
FFT ters FFT Hartley transform FIR filtre IIR filtre Basit &amp;ldquo;moving avarage&amp;rdquo;, &amp;ldquo;smoothing&amp;rdquo; filtreleri Ayrıca her fonksiyon için:
Teorik olarak yapılan iş Deneme, ölçüm ve filtre katsayısı hesabı için gerekli Matlab veya Octave kodu.</description></item><item><title>[TR] Eski Bilgisayar Güç Kaynağını Masaüstü Güç Kaynağına Çevirme</title><link>https://mozanunal.com/2016/12/eski-bilgisayar-guc-kaynagn-masaustu/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2016 00:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/12/eski-bilgisayar-guc-kaynagn-masaustu/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bugünkü yazımda nasıl eski bilgisayarınızdan kalan güç kaynağınızı elektronik projelerinizde kullanabileceğiniz güç kaynağına dönüştürebileceğinizi anlatacağım. Özellikle yüksek güç gerektiren projelerde farklı voltajlarda yüksek güç sağlayabilen bu güç kaynaklarının oldukça yararlı olabileceğini düşünüyorum. Hemen hemen herkesin de bir şekilde ıskartaya çıkmış bir bilgisayarı vardır. Eğer güç kaynağı sağlamsa sıfır maliyetle kendinize bir güç kaynağı edinmiş olursunuz.
Benim elimdeki güç kaynağının çıkışlarını aşağıdan görebilirsiniz. Eski bilgisayarımdan kalan 250 W bir güç kaynağı kendisi.</description></item><item><title>[TR] DIY Bluetooth Speaker</title><link>https://mozanunal.com/2016/12/diy-bluetooth-speaker/</link><pubDate>Mon, 05 Dec 2016 21:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/12/diy-bluetooth-speaker/</guid><description>Merhaba Arkadaşlar,
Bu projemde nasıl elimizde kalan fazla hoparlörleri bluetooth speakera dönüştürebileceğinizden bahsedeceğim. Geçen yaz bir arkadaşımın 5 +1 ses sisteminin kuvvetlendirici kutusu yanmış böyle olunca da hoparlörler boşa çıkmış ben de bir projede kullanırım diyerek kenara ayırdım. Aklıma sonradan bunları bluetooth hoparlöre dönüştürmek geldi. Direk ses cihazı olarak görünen bluetooth ses alıcılarını araştırmaya başladım. Bir kaç model bulsam da yaklaşık 10 W olan bu hoparlörleri sürecek kadar güç çıkışı vermiyorlardı.</description></item><item><title>[TR] Rustik Ampul Gece Lambası Yapımı</title><link>https://mozanunal.com/2016/11/rustik-ampul-gece-lambas-yapm/</link><pubDate>Sat, 19 Nov 2016 23:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/11/rustik-ampul-gece-lambas-yapm/</guid><description>Merhaba Arkadaşlar,
Bu yazımda odam için yaptığım gece lambasından bahsedeceğim.Yazının başından belirtmek isterim projenin yapım aşamaları yüksek gerilimle uğraşmak gerektiriyor. Bu yüzden yeterli bilgi ve deneyimi olmayanlar için tehlikeli olabilir, kendilerinin denememelerini öneririm. Lambanın son hali aşağıdaki gibi devre temel olarak bi anahtar ve bir lambalar için dimmer düğmesinin devresini içeriyor.
Gerekli ilk malzememiz rustik ampul. Benim ampulümün duyu e 27 ve full parlaklıkta kendisi 40w harcıyor. Bu yünden çıkardığı ışık açısından verimliliğinin çok kötü olduğunu söyleyebilirim fakat genelde aydınlatmadan ziyade dekorasyon amacıyla kullanılıyorlar.</description></item><item><title>[TR] STM32 Mikroişlemci Dünyasına Giriş</title><link>https://mozanunal.com/2016/11/stm32-mikroislemci-dunyasna-giris/</link><pubDate>Tue, 08 Nov 2016 15:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/11/stm32-mikroislemci-dunyasna-giris/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bu yazımda yeni bir alana hızlıca bir giriş yapıyorum. Zaman zaman projelerimizde 8 bitlik atmel veya pic işlemcilerin beklentiyi karşılamadığı oluyor. Böyle durumlar için ST Microelectronics firmasının STM32 isimli 32 bitlik işlemcilerini önerebilirim. 32 Bit işlemciler için en çok kaynak bulanabilecek işlemci takip ettiğim kadarıyla. ST firması çoğu gelişitme aracını da ücretsiz olarak sağlıyor. Bu yazıda tanıtacağım kartlar Arm Cortex M3 mimarisi tabanlı geliştirme kartlarıdır. Peki bu çekirdeği neden seçtim?</description></item><item><title>[TR] Python için komple bir çözüm: Anaconda</title><link>https://mozanunal.com/2016/09/python-icin-komple-bir-cozum-anaconda/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2016 02:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/09/python-icin-komple-bir-cozum-anaconda/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bugünkü yazımda en sevdiğim programlama dillerinden biri olan pyhtondan bahsetmek istiyorum. Python son yıllarda popüleritesini iyice arttıran, özellikle bilimsel araştırmalarda sıklıkla kullanılan bir programlama dilidir. Neredeyse her konu hakkında python kütüphanesi bulmak mümkün. Linux ortamı altında gerekli kütüphaneleri yüklemek ve projenizde bu paketleri referanslamak inanılmaz kolay. Ayrıca python programları derlenmiyor yorumlanarak çalıştırılıyor. Bu saydığım son 2 özellik pythonu kullanması kolay ve geliştirmesi hızlı hale getiriyor. Bu yazıda asıl gündeme getireceğim konu python üzerinden veri bilimi ile uğraşanların işlerini kolaylaştırmak için geliştirilmiş bir &amp;ldquo;Enterprise&amp;rdquo;.</description></item><item><title>[TR] Açık Kaynak Yazılım Lisans Türleri ve Farkları</title><link>https://mozanunal.com/2016/09/ack-kaynak-yazlm-lisans-turleri-ve/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2016 20:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/09/ack-kaynak-yazlm-lisans-turleri-ve/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Yazılım dünyasında son zamanlarda artan bir &amp;ldquo;Açık Kaynak&amp;rdquo; çılgınlığı var. Hobi amaçlı bu işi yapanlardan bu konuyla alakalı en büyük şirketlere ve kuruluşlara kadar bir çok kişi veya kuruluş yazılımlarını &amp;ldquo;açık kaynaklı&amp;rdquo; olarak yayıyor. Peki bu yazılımları kullanmak istediğimiz veya kendi yazılımımızı açık kaynaklı olarak dağıtmak istediğimizde sınırlarımız ve sorumluluklarımız neler? İşte bu noktada açık kaynaklı yazılımların lisansları devreye giriyor. Bazıları bir çok şeyi serbest bırakırken, bazıları ticari projelerde kullanılmasına izin vermiyor, bazıları ise yazılımın değiştirilmesine olanak tanımıyor.</description></item><item><title>[TR] Pixhawk Otopilot ve Özellikleri</title><link>https://mozanunal.com/2016/09/pixhawk-otopilot-ve-ozellikleri/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2016 14:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/09/pixhawk-otopilot-ve-ozellikleri/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Uzun bir aradan sonra tekrar bir yazı hazırladım. Aslında bu yazıya çok önceden başlamıştım fakat devamını getirmemiştim şimdi tamamlayabildim ancak :). Evet bu yazımda Pixhawk isimli otopilottan bahsetmek istiyorum. Pixhawk açık kaynak kodlu Stm32 tabanlı yazılım tabanı olarak da ArduPilota dayanan bir otopilot modülü. Burada bir yorumda bulunmam gerekirse, açık kaynaklı otopilotlar arasında en başarılısı bana göre. Bu teorimi kanıtlamak için de hemen özelliklerine geçmek istiyorum.
Ana işlemcisi 32 bit Arm Cortex M4 tabanlı ST Microelectronic&amp;rsquo;in bir ürünü( STM32F427 Cortex M4 core with FPU).</description></item><item><title>[TR] WPF ile Ev Otomasyonu Arayüzü</title><link>https://mozanunal.com/2016/06/wpf-ile-ev-otomasyonu-arayuzu/</link><pubDate>Thu, 09 Jun 2016 04:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/06/wpf-ile-ev-otomasyonu-arayuzu/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bu yazımda .NET platformunun bir teknolojisi olan WPF kullanarak ev otomasyonu kontrol paneli yapmayı anlatacağım. Yaptığım bu projenin başlıca işlevi şudur; 5 farklı sensörden bulunulan ortamın sıcaklığı, nemi, zehirli gaz durumu, ortamda canlı olup olmadığı, ortamda yağış olup olmadığı Arduino yardımıyla alınır ve bu sensor dataları C# arayüzünde gösterilir. Eğer onay kutusu işaretlenirse istenmeyen bir durumda (gaz sızıntısı, eve hırsız girmesi, yağmur için kurulabilir.) program uyarı olarak girilen adrese bir adet mail gönderir.</description></item><item><title>PassFace: Face Recognition Using OpenCV</title><link>https://mozanunal.com/2016/06/passface-face-recognition-using-opencv/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2016 19:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/06/passface-face-recognition-using-opencv/</guid><description>Hi,
PassFace is a face recognizing program develop using EmguCV (OpenCV wrapper). It is possible to use 4 different algorithm and 3 different source(Camera, Video, Image) in this program. Most of the tryings have been made using LFW data set which have 13000 pictures of 1500 different people.Details of project can be reached below:
Source Code: https://github.com/mozanunal/PassFace
{% youtube d6LI42NEZZY? %}
1. Introduction Definition of the Problem In this project, a program is going to develop to recognize the faces and compare them the faces it learned and give the identity of the person.</description></item><item><title>[TR] SimpleCV ile Görüntü İşlemeye Giriş</title><link>https://mozanunal.com/2016/05/simplecv-ile-goruntu-islemeye-giris/</link><pubDate>Sun, 01 May 2016 20:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/05/simplecv-ile-goruntu-islemeye-giris/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Görüntü işleme hızla popülerleşen ve gittikçe daha fazla üzerine projeler geliştirilen ve hatta hayatımızda kullandığımız araç gereçlerde kullanılan bir alan olmaya başladı. Bu durumda bir sürü insan bu konu üzerine bir şeyler yapmak istiyor fakat daha kurulum aşamasında veya kaynak yetersizliğinden dolayı bu ilgilerinden vazgeçiyorlar. Bu sorun için önerebileceğim bir çözüm var. SimpleCV!
https://simplecv.org/download/
SimpleCV görüntü işlemeyle alakalı paketlerin bir arada toplandığı bir python paketler bütünüdür. yukarıdaki linkten kurulum dosyasını indirip sadece bir kaç tık ile kurabilirsiniz.</description></item><item><title>[TR] Ayarlanabilir Taşınabilir Güç Kaynağı Yapımı</title><link>https://mozanunal.com/2016/03/ayarlanabilir-tasnabilir-guc-kaynag-yapm/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2016 01:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/03/ayarlanabilir-tasnabilir-guc-kaynag-yapm/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bugünkü yazımda nasıl basit bir şekilde bir powerbank&amp;rsquo;i ayarlanabilir güç kaynağına dönüştürebileceğimizden bahsedeceğim. Gerekli olan malzemeler sadece bir adet power bank ve bir adet MT3608 boost converter. Projeye başlamadan önce boost converter nedir ondan bahsetmek istiyorum. Boost converterlar voltaj yükseltmek için kullanılır. Kondansatör ve bobin ve diyot kullanarak bir switch yapısı kurarlar ve bu yapı ile hem voltajı yükseltirler hem de verimleri çok yüksek olur. Benim kulladığım modül MT3608 powerbankin pilinin çalışma voltaji olan 3.</description></item><item><title>[TR] Lazer Haberleşmesi</title><link>https://mozanunal.com/2016/02/lazer-haberlesmesi/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2016 23:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/02/lazer-haberlesmesi/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Son zamanlarda ışık ile veri aktarımına ilgi duymaktayım. Bu konuda bir şeyler geliştirmek istiyorum. Bunun ilk aşaması olarak lazer ile haberleşme projemi gerçekleştirdim. Bu projedeki amacım daha çok lazerin ve fotodiyotun cevap süresi ölçmek yani maximum aktarım hızını hesaplamaktı. Aynı zamanda farklı iletişim protokollerini denedim. İlerleyen projeler için lazerin de fotodiyotun da yetersiz olduğunu görmüş oldum. Daha hızlı fotodiyotlarla ve ledlerle denemelerim sürecek. Projenin bu aşamadaki haline gelirsek:</description></item><item><title>[TR] Süper Basit Manyetik Kitap Ayıracı</title><link>https://mozanunal.com/2016/02/super-basit-manyetik-kitap-ayrac/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2016 02:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/02/super-basit-manyetik-kitap-ayrac/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bugünkü yazımda nasıl çok basit bir şekilde manyetik kitap ayıracı yapabileceğimizden bahsedeceğim. Daha doğrusu yazımda değil yapımla alakalı kısa bir video hazırladım onu paylaşıyorum. Basitçe yapımı şöyle:
Buzdolabı manyetik stickerlarından birini alıyoruz ve ortadan ikiye makas ile ayırıyoruz. Kestiğimiz parçalara uygun bir deri parçası kesiyoruz. İki parça stickerı deriyi katladığımızda üst üste gelecek şekilde yapıştırıyoruz. Yapıştırıcı olarak deri ve kauçuk gibi maddeler için özel yapıştırıcılardan kullanabiliriz. Favori deseninizi çizip derinin de üzerine yapıştırabiliriz.</description></item><item><title>[TR] İTÜNOM Takımı</title><link>https://mozanunal.com/2016/01/itunom-takm/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2016 01:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/01/itunom-takm/</guid><description>Herkese Merhabalar,
2014 yılının Nisan ayında arkadaşlarımla beraber İstanbul Teknik Üniversitesi bünyesinde İTÜNOM Otonom Hava Araçları Takımını kurduk. 2 Senedir aktif olarak çalışmalarımıza devam ediyoruz. Amerikanın Maryland Eyaletinde düzenlenmekte olan Student Unmanned Air System yarışmasına 2015 yılında katıldık 2016 yılında da katılmak için hazırlanıyoruz.
Takımımızda şu an 10 kişiyiz. 3 adet uçak, 2 adet uzay, 2 adet elektronik, 2 adet bilgisayar, 1 adet kontrol mühendisliğinden üyemiz var. Özellikle multidisipliner bir takım olmayı tercih ettik.</description></item><item><title>[TR] Star Wars BB-8 Robot Yapımı</title><link>https://mozanunal.com/2016/01/star-wars-bb-8-robot-yapm-bolum-1/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2016 03:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/01/star-wars-bb-8-robot-yapm-bolum-1/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bu seferki projem Star Warsa son film ile katılan BB-8 isimli droidin bir benzerini yapmak. Bu fikir aklıma nereden geldi derseniz. Son filmdeki en sempatik ve ilgi çekici karakterin BB-8 olduğunu düşünüyorum. Tabi ilk aklıma gelen nasıl çalıştığı&amp;hellip; Farklı fikirler yürütürken kendimi bu droidi nasıl yaparım diye tasarımlar yaptığım bir projenin içinde buluverdim. Elle tutulur tasarımlar ortaya çıkmaya başlayınca malzemelerimi topladım ve projeye başladım. Proje oldukça uzun ve daha çok mekanik bir proje bu yüzden 2 parçaya ayırdım kalanını ne zaman bitiririm bilmiyorum.</description></item><item><title>[TR] Web Tabanlı Programlar</title><link>https://mozanunal.com/2016/01/web-tabanl-programlar/</link><pubDate>Sat, 16 Jan 2016 03:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/01/web-tabanl-programlar/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bugünkü yazımda web tabanlı programlardan bahsetmek istiyorum. Web teknolojilerinin gelişmesiyle beraber browser tabanlı oldukça yararlı ve kullanımı da bir o kadar kolay programlar ortaya çıkmaya başladı. Hatta bunun bir üst aşaması olarak ChromeOS browser tabanlı bir işletim sistemi bile var. Ayrıca bu tarz programların projelerine dosyalarına her bilgisayardan ulaşabilmek, kurulum yapmadan bir çok şeyi halletme gibi avantajları da var. Böyle olunca ben de bu şekilde çalışan yararlı programları bir yazı altında toplamak istedim.</description></item><item><title>[TR] RF Mesafe Hesaplama Exceli</title><link>https://mozanunal.com/2016/01/rf-mesafe-hesaplama-exceli/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2016 04:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/01/rf-mesafe-hesaplama-exceli/</guid><description>Merhaba Arkadaşlar,
Bugünkü yazımda bir radyo modülünün teorik olarak ne kadar uzaklıkta çalışabildiğini hesaplayan projemi paylaşacağım. Amacım haberleşme modülleri seçilirken kolayca karşılaştırmalar yapılabilecek basit bir hesaplama ortamı oluşturmaktı. Bu tarz işler için en uygun program olduğunu düşündüğüm Excel programını kullandım.
Öncelikle bu hesabı anlamama şuradaki link çok yardımcı oldu. Öncelikle onu incelemenizi tavsiye ederim. Oradaki bilgileri kısaca özetleyecek olursam:
İlk olarak mesafeyi temel olarak etkilen 2 kavram var. Birincisi vericinin çıkış gücü, ikincisi ise alıcının alış hassasiyeti.</description></item><item><title>[TR] 5$ Logic Analyzer</title><link>https://mozanunal.com/2015/12/5-logic-analyzer/</link><pubDate>Sun, 27 Dec 2015 04:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/12/5-logic-analyzer/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bu yazımda 5 $ dolara aldığım Saleae marka logic analyzerın (aslında orjinal ürün değil aldığım, o ürünün klonu) incelemesini paylaşmak istiyorum. Bu ürünü seçmemin nedeni fiyat performans oranını çok beğenmem ve dijital elektronikle uğraşan herkesin vazgeçilmezlerinden biri olacağını düşünmem.
Öncelikle logic analzer nedir ile başlayalım. Logic analyzer, belli süre aralıklarında bir sinyali örnekleyerek oradaki sinyal seviyesinin binary olarak kaydedilmesini ve incelenebilmesini sağlayan alettir. Aynı zamanda bazılarında gelen bu binary verileri işleyip farklı protokoller kullanarak çözebilme özelliği vardır.</description></item><item><title>[TR] DIY RC Kumanda Yapımı</title><link>https://mozanunal.com/2015/11/diy-rc-kumanda-yapm/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2015 14:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/11/diy-rc-kumanda-yapm/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bu yazımda arduino kullanarak nasıl basit, ucuz ve işlevli bir RC kumanda yapabileceğimizi anlatacağım. Yapacağımız RC kumanda ile istediğiniz türde aracı, istediğiniz kadar kanalla kontrol etmeniz mümkün. Benim uygulamamda 2 adet 2 eksen joystick ve 1 potansiyometre bulunuyor. Yani 5 kanallı örnek bir uygulama yaptım. Öncelikle malzemelerden başlayalım.
Arduino Nano Nrf24l01 1 adet 10k potansiyometre 1 adet 10k direnç 2 adet 2 eksen joystick modulü Bu malzemelerle beraber toplam maliyetimiz 7- 8 dolar civarı oluyor.</description></item><item><title>[TR] 8051 Entegresi İle Assembly Programlamaya Giriş</title><link>https://mozanunal.com/2015/11/8051-entegresi-ile-assembly/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2015 05:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/11/8051-entegresi-ile-assembly/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bu yazdımda ilk mikroişlemcilerden biri olan 8051 mikrokontrolcüsü üzerinden assembly dili ve mikroişlemci nedir nasıl çalışır bu konulara giriş yapmak istiyorum. Başlamadan önce benim de kullanacağım 8051 entegresi simülasyon programını önermek istiyorum. Programın ismi EdSim51. İlkönce mikroişlemcilerle alakalı temel bir kaç kavramla başlayalım.
ROM(Read Only Memory): Temel olarak, belli bir miktarda bilginin kalıcı olarak yazıldığı bellektir**.** Bilgi saklamak için
EEPROM: ROM&amp;rsquo;un yeniden yazılabilir halidir.
RAM(Random Access Memory): Bilgi saklamak için elektriğe ihtiyaç duyar.</description></item><item><title>DIY Raspberry Pi Laptop</title><link>https://mozanunal.com/2015/10/diy-raspberry-pi-laptop-16/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2015 01:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/10/diy-raspberry-pi-laptop-16/</guid><description>Hi,
In this article, DIY Raspberry Pi Laptop project will be told. I needed a low cost mini computer with high mobility but then i decided to make my own and i start to this project. Most of the parts(expect Raspberry pi 2 and its some of materials) were bought from china and the total cost of this project is 110$. There is video of this project under this paragraph. You can watch this then you learn how i did this project step by step.</description></item><item><title>[TR] ESP8266 ile Kişisel Meteoroloji İstasyonu</title><link>https://mozanunal.com/2015/09/esp8266-ile-kisisel-meteoroloji/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2015 02:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/09/esp8266-ile-kisisel-meteoroloji/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bugünkü yazımda ESP8266 Wifi modülünün kullanımına yönelik yaptığım uygulamayı anlatacağım. Bu modülü daha önceki şu yazımda anlatmıştım. Ucuz fiyatına rağmen çok yetenekli bir modül. O yazımda ESP8266 Access Point olarak kullanılmıştı.Bu yazımdaki uygulamamda, hali hazırda var olan wifi ağına da bağlanabilecek. Bu sayede wifi olan yerlerde direk wifi üzerinden verilere ulaşılabilinirken, wifi çekmediği yerlerde ESP8266&amp;rsquo;nın kendi oluşturduğu Access Point üzerinden ulaşabilecek. Bilgilere istersek web browser üzerinden direk IP adresini yazarak, istersek aşağıda linkini verdiğim kendi yazdığım android programını kullanarak ulaşabileceğiz.</description></item><item><title>[TR] DIY Raspberry Pi Laptop</title><link>https://mozanunal.com/2015/09/diy-raspberry-pi-laptop/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2015 01:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/09/diy-raspberry-pi-laptop/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bu yazımda Raspberry Pi 2 kartını kullanarak kendim için yaptığım laptop projesinden bahsetmek istiyorum. Kendime düşük maliyetli gündelik işlerimi halletmek için taşınabilir bir bilgisayar almaya karar vermiştim fakat neden kendim yapmak yerine satın alayım dedim ve bu projeye başladım. Malzemelerin çoğunu yurt dışından aldım ve bana toplam maliyeti 110$ kadar oldu.
Projemin tanıtım videosunu izleyebilirsiniz. Yazının devamında ise Raspberry Pi laptopun yapılışını adım adım öğrenebilirsiniz.
[![](https://1.bp.blogspot.com/-32Tefe5cxxQ/VfQJVHRLDKI/AAAAAAAANq0/a35hSfl8s2s/s320/IMG_20150912_123948.jpg)](https://1.bp.blogspot.com/-32Tefe5cxxQ/VfQJVHRLDKI/AAAAAAAANq0/a35hSfl8s2s/s1600/IMG_20150912_123948.jpg) 1. Raspberry Pi Nedir?</description></item><item><title>[TR] All Terrain Rover Version 2.0</title><link>https://mozanunal.com/2015/08/all-terrain-rover-version-20/</link><pubDate>Wed, 26 Aug 2015 16:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/08/all-terrain-rover-version-20/</guid><description>Herkese Merhabalar, Bu yazımda eski bir robotumun 2. versiyonunu size tanıtmak istiyorum. Bu robotumun 1. versiyonunu daha önce yapmıştım. Yeni versiyonunda robotumuzun boyu neredeyse 2 katına çıktı. Santimetreye 5 kg tork verebilen, 360 dönebilmesi icin modifiye edilmiş servolar kullandim. Ağırlığı yaklaşık 300 gram bu sayede oldukca atik bir robot oldu. Geçen robota benzer tel+ silikon ayak sistemi kullandim. Aynı zamanda bazı yapisal yenilikler de var. Ana isketeleti oluşturan ataçları değiştirdim bu sayede çok daha dayanıklı oldu ve süspansiyon etkisi yaratacak şekilde büktüm.</description></item><item><title>[TR] Fırçalı motorlar için ESC Yapımı</title><link>https://mozanunal.com/2015/08/frcal-motorlar-icin-esc-yapm/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2015 18:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/08/frcal-motorlar-icin-esc-yapm/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Yapacağım bir proje için fırçalı bir motorun Arduino ile hızını kontrol etmem gerekiyordu. Bunun için elimdeki fırçalı motor için elektronik hız kontrolü yani ESC (Electronic Speed Control) yapmaya karar verdim.
Öncellikle kendi motorumun ve devrelerimin besleme gerilimi yazayım. Çünkü devre bu özelliklere göre dizayn edilecektir. Siz de kendi malzemelerinize ve voltajlarınıza göre kendi devrenizi dizayn edebilirsiniz. Benim elimdeki motoru besleme voltajım 7.4 volt ve motorun çektiği maximum akım 2 amperdir.</description></item><item><title>[TR] Droid Script</title><link>https://mozanunal.com/2015/08/droid-script/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2015 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/08/droid-script/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bugün size bir android uygulaması olan Droid Script uygulamasından bahsetmek istiyorum. Programa burayı tıklayarak ulaşabilirsiniz. Bu uygulama bana göre en iyi android uygulamasıdır. Droid Script java script tabanlı Android uygulama geliştirme uygulamasıdır. Bu program sayesinde android üzerinde android için kolayca uygulama geliştirebilirsiniz. Bunu yapabileceğiniz farklı uygulamalar bulabilmeniz mümkün. Droid Script ayıran özellikler ise şöyle sıralayabiliriz:
Çok gelişmiş program içi dokümantasyon (Programdan hiç çıkmadan dokümantasyon bölümünden bakarak uygulamalarınızı geliştirebilirsiniz ) Telefon donanımına kolay ulaşım (Gps, kamera, sensörler, bluetooth) Çok geniş örnek uygulama havuzu (Aklınıza gelebilecek her şeyin örneği var ve yine program içinden ulaşabiliyorsunuz.</description></item><item><title>[TR] Bataryalar için Sabit Akım Deşarj Devresi Yapımı</title><link>https://mozanunal.com/2015/08/bataryalar-icin-sabit-akm-desarj/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2015 15:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/08/bataryalar-icin-sabit-akm-desarj/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Batarya kapasite testi için çeşitli yöntemler geliştirilmiştir. Bunlardan ilk akıla geleni bataryanın uçlarına sabit direnç bağlayıp çekilen akım ve zaman üzerinden kapasite hesabı yapmaktır. Fakat bataryaların zamanla deşarj oldukça voltajı azalır bu da akımın değişmesine yol açacaktır. Bu sorunu çözmek için ise deşarj esnasında mümkün olduğunca çok voltaj örneklenerek anlık akım hesaplanıp interpolasyon yöntemleriyle kapasiteye ulaşılabilir. Fakat bu sıkıntıları aşmak için ikinci bir ölçüm yöntemi vardır; Sabit akım deşarj devresi.</description></item><item><title>[TR] Multikopterler için PID kontrol</title><link>https://mozanunal.com/2015/07/multikopterler-icin-pid-kontrol/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/07/multikopterler-icin-pid-kontrol/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bu yazımda PID kontrol algoritmalarından bahsetmek istiyorum. Bu yazıyı yazmamın 2 sebebi var. PID algoritmaları hakkında bir çok yazı okudum fakat coğu akademik ve karmaşık yazılar. Benim amacım anlaşılırlığı ve ayrıntıyı dengeli bir şekilde maximum değerlerinde kullanmak. İkincisi ise bu algoritmanın özel olarak multikopterlerde kullanımını basit bir şekilde açıklayan bir yazıya rastlamadım. Bu yüzden bu yazıyı yazmaya karar verdim.
Bir otopilotun en temel 2 bileşeni hava aracının yönelimini tespit eden IMU sensörü ve PID algoritmasıdır.</description></item><item><title>[TR] Arduino Gimbal Kontrol Kartı</title><link>https://mozanunal.com/2015/07/arduino-gimbal-kontrol-kart/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2015 03:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/07/arduino-gimbal-kontrol-kart/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Daha önce kolay bulunabilecek malzemelerden nasıl gimbal yapılabileceğinden bahsetmiştim (O yazıya buradan ulaşabiliriniz). Kontrol kartını sonra anlatacağım demiştim. Veee bu yazımda arduino ve MPU6050 sensörü kullanarak nasıl bir gimbal kontrol kartı yapabileceğimizden bahsedeceğim. Bu kart sayesinde gimbalin yere göre açısını kontrol edebileceğiz. Yere göre açısının sabit kalmasını da kontrol kartı üzerindeki IMU sensörü ile sağlayacağız(Ayrıntılı bilgi için tıklayınız). Kontrol kartı saniyede 100 değer okuyup servo PWM değerlerini ona göre güncelliyor.</description></item><item><title>[TR] Youtube Arka Plan Müzik Dinleyici</title><link>https://mozanunal.com/2015/06/youtube-arka-plan-muzik-dinleyici/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2015 03:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/06/youtube-arka-plan-muzik-dinleyici/</guid><description>Merhaba Arkadaşlar,
Bu yazımda kendi yazdığım bir Android uygulamasından bahsedeceğim. Telefonda youtube kullanmanın en sıkıntılı yanlarından biri video açıkken başka uygulamalara geçtiğimiz zaman videonun durdurulmasıdır. Bu uygulama sayesinde program arka plana alınsa bile video oynamaya devam eder ve sesini duyabilirsiniz.Programı burdan indirebilirsiniz.
Not: Programı sadece 3 telefonda deneme şansı bulabildim. Belki başka telefonlarda çalışmayabilir şimdiden uyarmak isterim.
For foreign visitors:
One of the biggest problem about Youtube is that stopping videos when youtube at back ground or screen off.</description></item><item><title>[TR] 2 Eksenli Servo Gimbal Yapımı</title><link>https://mozanunal.com/2015/06/2-eksenli-servo-gimbal-yapm/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2015 04:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/06/2-eksenli-servo-gimbal-yapm/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bu yazımda her yerde temin edilebilecek ve maliyetsiz malzemelerle nasıl mini servo gimbal yapılacağını anlatacağım. Bu arada en baştan belirteyim kontrol kartı ve açı stabilizasyonu için daha sonra bir yazı hazırlayacağım.
Proje içi kullandığım malzemeler 2 adet servo, Arduino Nano, mini kamera, yoğurt kabı, ve ataç. Gimbalin yapım aşamaları resimlerde sırasıyla anlatılmıştır. Özetlemek gerekirse;
Yoğurt kabından bir köşe 2 kenarıyla beraber çıkarılır. Servolardan bir tanesi için oyuk açılır ve servo oraya vidalanır.</description></item><item><title>[TR] Android Phone IMU Visualizer</title><link>https://mozanunal.com/2015/05/android-phone-imu-visualizer/</link><pubDate>Mon, 18 May 2015 06:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/05/android-phone-imu-visualizer/</guid><description>Hi,
I usually write my blog in Turkish but at this project i decided to write it in English. Because I cannot find any successful tutorial about this issue. I took e-mails or contacts from different countries about my projects if they are unusual so i am going to write some of my article in English.
At this project, visualization of android device with IMU sensors will be explained.The orientation of an android device will be shown at PC.</description></item><item><title>[TR] Arduino Due Osiloskop</title><link>https://mozanunal.com/2015/05/arduino-due-osiloskop/</link><pubDate>Sat, 02 May 2015 01:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/05/arduino-due-osiloskop/</guid><description>Merhaba Arkadaşlar,
Bugün size Arduino Due ile yaptığım osiloskop bahsedeceğim. Arduino Dueyi seçmemin bir kaç nedeni var tabi. Arduino Duede standart Arduinoların 8 bitlik Atmega işlemcilerinden farklı olarak 32 bitlik Arm Cortex M3 var. Bu işlemcinin 84 Mhzlik saat hızı bu proje için elverişli kılıyor.
Osiloskop projesine başlarken amacım Due ile mümkün olan en yüksek örnekleme hızlı osiloskobu yapmaktı. İlk olarak arduinonun standart AnalogRead() fonksiyonunu denedim. Bir örnek alma süresi 40 uS kadar sürdü.</description></item><item><title>[TR] Processing ile Artırılmış Gerçeklik</title><link>https://mozanunal.com/2015/04/processing-ile-artrlms-gerceklik/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2015 03:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/04/processing-ile-artrlms-gerceklik/</guid><description>Merhaba Arkadaşlar,
Bugünkü yazımda NyARToolkit&amp;rsquo;ten bahsedeceğim. Bu toolkit sayesinde kameradan aldığımız görüntüler üzerine 3 Boyutlu nesneler yerleştirebiliyoruz. İstediğimiz 3 boyutlu grafik hatta animasyon yerleştirilebilir. Google Glass tarzı giyilebilir teknolojilerle daha yaratıcı uygulamalar yapılabilir. Simülasyon ve oyun dünyası için çeşitli uygulamalar geliştirilebilir. Hatta hologramlar yapmanın şimdilik en gerçekleştirilebilir yolu olarak gözüküyor. Toolkit bir çok programlama diliyle kullanılabiliyor. Ben Processing ile kullandım basit olduğu için. Toolkiti kullandığım şöyle bir tanıtım videosu hazırladım:</description></item><item><title>[TR] Bakış Açısı Tabanlı 3 Boyutlu Görüş Versiyon 2.00</title><link>https://mozanunal.com/2015/03/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus2/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2015 06:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/03/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus2/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bu yazımda daha önce yaptığım bir uygulamanın 2. versiyonundan bahsedeceğim. Programımı daha önce şöyle anlatmıştım: Bu program sayesinde ekstra hiç bir ekipman kullanmadan 2 boyutlu bilgisayar ekranını 3 boyutlu görme uygulamasını gerçekleştirebileceğimiz bir şeye dönüştürüyoruz. Bunu nasıl yapıyor diye soracak olursanız görüntü işleme sayesinde!.Programda webcam üzerinden yüz tespiti yapılıyor ve ekrana nereden baktığı tespit ediliyor. Hesaplanan bu açı daha sonra kullandığım 3 boyut kütüphanesi olan OpenGL&amp;rsquo;in kamerasını ayarlamak için kullanılıyor.</description></item><item><title>[TR] All Terrain Rover Version 1.00</title><link>https://mozanunal.com/2015/03/all-terrain-rover-version100/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2015 02:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/03/all-terrain-rover-version100/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bugünkü yazımda, uzun süreli bir geliştirme düşündüğüm All Terrain Rover projemin ilk denemesini sizlerle paylaşıyorum. Bu isim için oldukça basit bir başlangıç oldu tabi ama malzemelerim gelene kadar bir deneme yapayım diyerek yola çıktım ve ortaya çıkan sonuç beni bile şaşırttı. Robotumun şimdilik hiç bir kontrolü yok sadece pili takıp bırakıyorum. ATR&amp;rsquo;nin gövdesi hafif ve dayanıklı olması için karbon bir plakadan yapıldı. Ayakları ataç ve silikondan yapıldı bu sayede esnek ve maksimum sürtünmeyi sağlıyor.</description></item><item><title>[TR] HC-SR501 PIR Sensörü</title><link>https://mozanunal.com/2015/03/hc-sr501-pir-sensoru/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2015 01:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/03/hc-sr501-pir-sensoru/</guid><description>Merhaba arkadaşlar,
Bugünkü yazımda bir PIR sensörü olan HC-SR501 inceleyeceğiz. PIR sensörünün açılımı Passive Infrared Sensor. Son 4- 5 yılda çok hızlı bir yayılım gösterdi bu sensörler ve insan algılayınca çalışan lambalar, otomatik el kurutma vb makinalar olarak hayatımıza girdi. Modulumüzden bahsetmeden önce PIR sensör nedir onu açıklamak istiyorum. PIR sensör ortamdaki kızılötesi ışınları ölçer.
Alıcılarda çok farklı yere doğru odaklanan frensel lensi bulunur bu sayede belli bir alandaki tüm enerji ölçülmüş olur.</description></item><item><title>[TR] ESP8266 Modulü Web Server</title><link>https://mozanunal.com/2015/03/esp8266-modulu-html-server/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2015 00:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/03/esp8266-modulu-html-server/</guid><description>Merhaba arkadaşlar,
Bugünkü yazımda ESP8266 modüllerinden bahsetmek istiyorum. Bu modül seri port üzerinden haberleşen wifi modülü. Fiyatı yaklaşık 5 $ özelliklerini gördüğünüz fiyatından çok daha fazlasını hakkettiğini göreceksiniz. Özelliklerine geçecek olursak;
802.11 b/g/n desteği
Wi-Fi Direct (P2P) Desteği
Dahili TCP/IP protokol yığını
+19,5dBm çıkış gücü (802.11b modunda)
Kaçak akım &amp;lt; 10uA
Dahili düşük güç tüketimine sahip 32-bit&amp;rsquo;lik işlemci
SDIO 1.1/2.0, SPI ve UART desteği
STBC, 1x1 MIMO, 2x1 MIMO
Uyanma ve veri paketi alma süresi &amp;lt; 2ms</description></item><item><title>[TR] PIC İçin In Circuit Serial Programming (ICSP)</title><link>https://mozanunal.com/2015/01/pic-icin-in-circuit-serial/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2015 20:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/01/pic-icin-in-circuit-serial/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bugünkü yazımda ICSP olarak kısaltıllan &amp;ldquo;In Circuit Serial Programing&amp;quot;ten bahsedeceğim. Türkçeye devre içerisinde programlama olarak çevrilebilir. Oldukça avantajlı bir programlama şeklidir. Özellikle Pic programlarken sıkça kullanılır. Devresi hazır hale getirilmiş lehimlenmiş Picleri bu yöntem ile devreden sökmeden programlayabiliriz.PIC KIT 2, ICSP programlama için en çok kullanılan modullerden biridir. Ben de onu kullandım, kullandığım Pic ise PIC16f877a&amp;rsquo;dır. Bağlantılar ise okla işaretletli yönden diğer tarafa doğru şu şekildedir;
MCRL(VPP) VDD GND ICSPDAT/PGD ICSPCLK/PGK Auxiliary Programınızı pic için geliştirilmiş bir dilde yazmanız gerekiyor.</description></item><item><title>[TR] Arduino İle Super Mario Melodisi Çalmak</title><link>https://mozanunal.com/2015/01/arduino-ile-super-mario-melodisi-calmak/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2015 20:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/01/arduino-ile-super-mario-melodisi-calmak/</guid><description>Merhaba Arkadaşlar
Bugünkü yazımda Arduino ile melodi çalma uygulamasından bahsedeceğim. Kullandığım malzemeler Arduino ve bir buzzer. Pin bağlantıları da oldukça basit buzzerın eksi ucu GND&amp;rsquo;ye, + ucu da 12. pine bağlanıyor. 12. Pin dijital pin, farklı frekanslarda 1-0 yapılarak notaların çalınması sağlanır. Notaların çalınma süreleri de nota frekansının verilme süresi değiştirilerek arduino tarafından ayarlanıyor. Böylece istediğimiz melodiyi elde etmiş oluyoruz. Ayrıntılı bilgiye buradan ulaşabilirsiniz. Arduino koduna aşağıdan ulaşabilirsiniz(Kod alıntıdır. Tek tek notalarla uğraşmamak için notaları çıkarılmış bir koddan aldım.</description></item><item><title>[TR] Robot Kol</title><link>https://mozanunal.com/2015/01/robot-kol/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2015 15:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/01/robot-kol/</guid><description>Merhabalar,
Bugünkü yazımda yaptığım robot koldan bahsedeceğim. Robot kolum Arduino kontrollü. Mekanik aksamında 4 adet servo kullandım. Alt kısmını 2 eksenli mini kamera gimbalinden yaptım. Kalan kısmı ise plastik bir kapı keserek yaptım. Servoları plastik parçalara vidaladım. Kullandığım servolar 9 gramlık mikro servolar. Verebilecekleri tork 1.8 kg.cm . Ben robot kola kesme şeker ve kalemtıraş gibi küçük nesneler taşıttım. Onlar için yeterli oldu. Kolun kontrolü için 2 tane 2 eksenli joystick kullandım.</description></item><item><title>[TR] LM78XX Voltaj Regülatörü Entegrelerini Kullanma</title><link>https://mozanunal.com/2015/01/lm78xx-voltaj-regulatoru-entegrelerini/</link><pubDate>Sun, 11 Jan 2015 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/01/lm78xx-voltaj-regulatoru-entegrelerini/</guid><description>Tekrardan Merhabalar,
Voltaj regülatörleri elektronik devrelerde büyük önem taşır. Çoğu mikroişlemci, entegre belli bir voltajda çalışır. Aynı zamanda bir devrede farklı voltajlarda çalışan bölümler olabilir. Bu gibi durumlarda regülatör kullanırız.Yazıda konumuz LM78XX entegreleri. LM78XX entegreleri, voltaj regülatörü entegreleridir. Geniş voltaj aralığında voltajı regüle edebilirler. Entegrelerin ismindeki son 2 rakam hangi voltaja regüle ettiğini gösterirler. Örneğin; LM7805 5 volta, LM7812 12 volta regüle eder. Kullanımı oldukça kolay olduğu için sıklıkla kullanılırlar. Kullanımını 7805 üzerinden aşağıda anlattım.</description></item><item><title>[TR] LCD Göstergeli Mesafe Ölçer</title><link>https://mozanunal.com/2015/01/lcd-gostergeli-mesafe-olcer/</link><pubDate>Sun, 11 Jan 2015 20:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/01/lcd-gostergeli-mesafe-olcer/</guid><description>Merhabalar!
Bugünkü yazımda LCD göstergeli bir mesafe ölçerin nasıl yapılabileceğini anlatacağım. Projede Arduino, LCD modülü ve HC-SR04 modülü kullandım. Mesafe hesaplama işini &amp;ldquo;NewPing&amp;rdquo; isimli kütüphaneye yaptırdım. Bu aldığım mesafe verilerini de LCD ekrana bastırıyorum kod bu kadar basit. HC-SR04 ultrasonik mesafe hesaplama modulü. Mesafe hesabı için ses dalgalarını kullanıyor. Ses hızına göre geri dönüş süresini hesaplıyor bu sayede uzaklık hakkında bilgi sahibi olmuş oluyoruz.
Uygulamanın Arduino Kodunu paylaşıyorum. Bağlantılar da kod içerisinde verilmiştir.</description></item><item><title>[TR] SDR ile Uçakların Yayınlarından Yerlerini Tespit Etmek</title><link>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-ucaklarn-yaynlarndan-yerlerini/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2015 23:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-ucaklarn-yaynlarndan-yerlerini/</guid><description>Merhabalar!
Bugünkü yazımda SDR ile uçaklardan veri alıp onları haritada takip etmeyi anlatacağım. Bunun için gerekli olan yazılımlar ADSBsharp ve ADSBScope yazılımlarıdır. Ben donanım olarak 10 $ Çin&amp;rsquo;den aldığım SDR&amp;rsquo;yi kullandım. Anten olarak ise 5 TL&amp;rsquo;lik TV anteni kullandık. Bu anten tabi ki bu iş için uygun anten değil. Çalışacağımız frekans 1090 Mhz benim antenimle sadece yakın çevredeki uçaklardan veri almak mümkün. En kısa zamanda antenlerle ilgili bir yazı yayınlayacağım o zamana kadar şurayı inceleyebilirsiniz.</description></item><item><title>[TR] SDR ile Bilgisayardan TV izlemek</title><link>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-bilgisayardan-tv-izlemek/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2015 03:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-bilgisayardan-tv-izlemek/</guid><description>Herkese Merhabalar!
SDR için ilk uygulama olarak TV izleme uygulamasını seçtim. Çünkü bu modüller Tv alıcı modülleri olarak satılıyorlar. Bunu yapmak için 2 program seçeneğiniz var 1.si TVSharp, ikincisi ise SDR# + PAL / SECAM TV plugin. Program ve plugin aynı kişi tarafından yazılmıştır ve kullanımları benzerdir. Aşağıda programların kullanıldığı bir video hazırladım. Antenim ve evimin konumu kötü olduğu için yayın kalitesi çok kötü ama en azından yazılımsal olarak nasıl hazırlık yapılması gerektiğini anlatmaya çalıştım.</description></item><item><title>[TR] Yeni Android Programım: Adres Defteri</title><link>https://mozanunal.com/2015/01/yeni-android-programm-adres-defteri/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2015 02:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/01/yeni-android-programm-adres-defteri/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bu yazımda yaptığım Android programı sizlerle paylaşmak istiyorum. Programımın adı Adres Defteri, Size gerekli olan adresleri kolayca kaydetmenize daha sonra navigasyon için kullanmanızı veya başkalarıyla paylaşmanızı sağlayan ve bunu çok kolaylaştıran bir program. Adres Defteri Programımını buradan indirebilirsiniz.H Programın kullanımını aşağıdan öğrenebilirsiniz.
Gps bağlanınca GPS: yazan yerde bulunduğunuz yerin koordinantları çıkar.
Daha sonra adresin ismi yazılır ve kaydet butonuna basılır.
Kaydınız başarılı ise böyle bir mesaj alırsınız.
Daha sonraki &amp;ldquo;Kaydedilmiş Adresi Aç&amp;rdquo; butonuna basarak daha önce kaydettiğiniz adresleri görebilirsiniz.</description></item><item><title>[TR] Software Defined Radioya Giriş</title><link>https://mozanunal.com/2015/01/software-defined-radioya-giris/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2015 22:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/01/software-defined-radioya-giris/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bugünkü yazımda yeni bir hobimden bahsetmet istiyorum. Yeni hobim, &amp;ldquo;Software defined radio&amp;rdquo;. Bu aslında bir rf modulü, Farkı ise belli frekans aralığında dinleme yapabilmesi. Yani bu sayede farklı frekanslardaki radyo dalgalarını alıp inceleyebilir, çözümleyebilirsiniz. SDR hakkında deneysel bir şeyler yapmak isterseniz en iyi yöntem bilgisayar için ucuz tv alıcılarından almak. Ben Aliexpress sitesinden 10 $ aldım. En ucuz SDR&amp;rsquo;ler genelde RTL2832U+R820T çip setlidir. Benim aldığım modül 25MHz - 1700MHz arası tarama yapabiliyor.</description></item><item><title>[TR] Serial Port Grapher</title><link>https://mozanunal.com/2014/12/serial-port-grapher/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2014 02:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/12/serial-port-grapher/</guid><description>Herkese Merhabalar,
İlk yazılarımdan birinde seri port üzerinden grafik çizen bir programın C#&amp;rsquo;ta nasıl yazılabileceğini anlatmıştım(Buradan ulaşabilirsiniz.) Bu yazımda ise programın derlenmiş ve setup haline getirilmiş halini paylaşıyorum. Fark ettim ki bir sürü insan böyle bir programa ihtiyaç duyuyormuş. Bu program sayesinde Arduinonuzdan(başka işlemciler veya boardlar da olabilir.) veya herhangi bir serial port cihazından gönderdiğiniz &amp;ldquo;string&amp;rdquo; formattındaki verilerin gerçek zamanlı olarak grafiğini çizdirebilirsiniz. Tek dikkat etmeniz gereken gelen verinin
$,data1,data2,data3, şeklinde olmasıdır aksi takdirde program gelen veriyi dikkate almaz.</description></item><item><title>[TR] Bakış Açısı Tabanlı 3 Boyutlu Görüş</title><link>https://mozanunal.com/2014/12/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2014 18:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/12/baks-acs-tabanl-3-boyutlu-gorus/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bu yazımda size uzun zamandır üzerinde araştırmalar yaptığım ve bir şeyler üretmek istediğim 3 boyutlu görme konusunda yaptığım programdan bahsedeceğim. Bu program sayesinde ekstra hiç bir ekipman kullanmadan 2 boyutlu bilgisayar ekranını 3 boyutlu görme uygulamasını gerçekleştirebileceğimiz bir şeye dönüştürüyoruz. Bunu nasıl yapıyor diye soracak olursanız görüntü işleme sayesinde!. Programda webcam üzerinden yüz tespiti yapılıyor ve ekrana nereden baktığı tespit ediliyor. Hesaplanan bu açı daha sonra kullandığım 3 boyut kütüphanesi olan OpenGL&amp;rsquo;in kamerasını ayarlamak için kullanılıyor.</description></item><item><title>[TR] Linuxta Kullanabileceğiniz 10 Yararlı Program</title><link>https://mozanunal.com/2014/12/linuxta-kullanabileceginiz-10-yararl/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2014 06:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/12/linuxta-kullanabileceginiz-10-yararl/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Bugünkü yazımda Linuxta kullanabileceğiniz bir kaç yararlı programdan bahsetmek istiyorum. Bu programlar windows kullanıcılarının aşina olduğu, güzel alternatif programlar. Ben de kullandığım bu programları sizinle paylaşmak istedim. Yani öyle Linux&amp;rsquo;taki en iyi 10 program bunlar, hepsi sıfır hatalı diye iddalı bir başlıkla çıkmıyorum kaşınıza :D. Neyse programlara geçelim.
İlk program Ubuntu Software Center. Bu program üzerinden Ubuntu&amp;rsquo;da çalışabilen bir çok programa ulaşabiliyorsunuz ve onları indirip kurabiliyorsunuz. Güzel şekilde kategorize edilmiş ve eklenti seçeneklerini seçme özelliği eklenmiş gerçekten hoş ve işleri kolaylaştıran bir program.</description></item><item><title>[TR] Flash Belleğe Ubuntu Kurmak</title><link>https://mozanunal.com/2014/12/flash-bellege-ubuntu-kurmak/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2014 03:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/12/flash-bellege-ubuntu-kurmak/</guid><description>Merhabalar,
Bugün size flash belleğe ubuntu kurmaktan bahsedeceğim. Open source seven insanlar için Linux her zaman en çekici gelen işletim sistemi olmuştur. Fakat program desteği, driver sorunları derken linux tek işletim sistemi olarak kullanmak oldukça zor bir olay haline geliyor. İşte bunun için çok güzel çözümler var. Bunlardan bir tanesi aynı hard disk üzerine ikinci bir işletim sistemi kurmak. Bu çözüm bana daha zor ve karışık geliyor, benim tercih ettiğim ise bir flash belleğe Ubuntu kurup gerekli zamanlarda bilgisayarı onun üzerinden boot ederek Linuxun özgür dünyasına dalmak.</description></item><item><title>[TR] Kamera ile Araç Sayısı Takibi</title><link>https://mozanunal.com/2014/11/kamera-ile-arac-says-takibi/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2014 03:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/11/kamera-ile-arac-says-takibi/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bugün size uzun süredir üzerinden uğraştığım bir projeden bahsetmek istiyorum. Projenin amacı kamera ile bir yoldan geçen araç sayını saymak. Ben de bunu okulumun önündeki caddeden çektiğim videoda gerçekleştirdim. İleriki aşamalarda insan sayma uygulaması da geliştirmek istiyorum. Araç uygulaması da hız belirleyecek şekilde veya araç büyüklüğüne, markasına göre sınıflandırma yapacak şekilde geliştirilebilir. Proje Emgucv kütüphanesinin Video Survilance modulü kullanılarak yapılmıştır. Tekrar görüşmek dileğiyle&amp;hellip;</description></item><item><title>[TR] Processing ile Android Telefonda Uygulama Geliştirme</title><link>https://mozanunal.com/2014/11/processing-ile-android-telefonda/</link><pubDate>Sun, 09 Nov 2014 06:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/11/processing-ile-android-telefonda/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Processing dili son yıllarda Arduino ile popülerleşmeye başlayan görsel programlama dilidir. Hızlı prototipleme için geliştirilmiştir Arduinoya görsel arayüz hazırlama için sıklıkla kullanılmaktadır. Processing Windows, Linux, Android, Mac her platformda çalışmaktadır. Kendi program geliştirme arayüzü bulunmaktadır. Bu programlama diliyle kolay bir şekilde 2D, 3D görsel uygulamalar yapılabilir.
Ben bugünkü yazımda nasıl Android telefonda Android için nasıl Processing diliyle görsel uygulama yapılacağını anlatacağım. Öncelikle Google Playden uygulama geliştirmek için gerekli IDE&amp;rsquo;yi(geliştirme ortamını) indiriyoruz.</description></item><item><title>[TR] IMU Açılarının 3 Boyutlu Olarak Görsellenmesi</title><link>https://mozanunal.com/2014/11/imu-aclarnn-3-boyutlu-olarak/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2014 14:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/11/imu-aclarnn-3-boyutlu-olarak/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bu yazımda size hava araçlarının en temel elektronik ekipmanı olan IMU modullerinden bahsetmek istiyorum. IMU modullerinin hayati önem taşımasının sebebi, modüllerin yönelim açılarını hesaplamak için kullanılmasıdır. En büyük yolcu uçağından, roketten en küçük bir quadrokoptere kadar tüm hava araçları stabil ve sağlıklı bir uçuş için bu modullerden birine sahip olmalıdırlar.
IMU ingilizcedeki &amp;ldquo;Inertial Mesurament Unit&amp;rdquo; kelime grubunun kısaltılmış halidir. IMU ile bir cismin uzaydaki 3 boyutlu yönelimi bulunabilir. 3 boyutlu yönelimi anlatmanın en kolay yolu Euler Açılarını kullanmaktır.</description></item><item><title>[TR] Arduino Joystick Kontrol</title><link>https://mozanunal.com/2014/10/arduino-joystick-kontrol/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2014 00:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/10/arduino-joystick-kontrol/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bugünkü yazımda Arduino ile Joystick Kontrol projemden bahsetmek istiyorum. Bu projede, 2 eksenli bir joystick ile 2 eksenli bir gimbalı kontrol ettim. Kontrolcü olarak Arduino Nano kullandım. Bütün Arduino çeşitleri kullanılabilir Nanoyu küçük olduğu ve usb üzerinden kolay programlanabildiği için tercih ettim.
Breadboard üzerine basit bir devre kurdum. Arduinonun standart servo kütüphanesini kullanarak kodu yazdım. Joystickten veri almak için Arduinonun analaog giriş pinlerini kullandım. Analog girişler 1 veya 0 dan farklı değerler okumak için kullanılır.</description></item><item><title>[TR] Bilgisayardan Gimbal Kontrolü</title><link>https://mozanunal.com/2014/10/bilgisayardan-gimbal-kontrolu/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2014 02:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/10/bilgisayardan-gimbal-kontrolu/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bugün size bilgisayardan gimbal kontrolü projemden bahsedeceğim. Bu projedeki amacım C# ile yazdığım bir arayüzde gimbali kontrol etmek. Gimbal ve bilgisayar arasında haberleşmeyi sağlaması ve servoları kontrol etmesi için bir arduino yerleştirdim. C# arayüzünün görevi, tıkladığım butonlara göre arduinoya &amp;ldquo;serial port&amp;rdquo; üzerinden gönderilecek karakteri değiştirmesidir.
Arduino da serial porttan aldığı karaktere göre servoları yönetir.
Bilgisayardan Gimbal Kontrolü
Arayüz programını C# kodlarının bu proje için örnek kısımlar aşağıdaki gibidir.</description></item><item><title>[TR] IMU ile Kamera Gimbalı Kontrolü</title><link>https://mozanunal.com/2014/10/imu-ile-kamera-gimbal-kontrolu/</link><pubDate>Sat, 18 Oct 2014 18:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/10/imu-ile-kamera-gimbal-kontrolu/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bu projemin amacı MPU6050 ile hesaplanan pitch ve roll açıları ile 2 eksenli bir gimbalı kontrol etmek. MPU6050 açılarını hesaplamak için FreeIMU kütüphanesini kullandım. Buradan indirebilirsiniz. Aldığım açılar belli bir değerden büyükse servoların açılarını kademeli olarak azalttım veya artırdım.Bu sayede gimbal, MPU6050yi eğdiğim yönde dönmüş oldu. Projemin tanıtım videosunu aşağıdan izleyebilirsiniz.
Arkadaşlar projemin Arduino kodunu da paylaşıyorum.
#include &amp;lt;I2Cdev.h&amp;gt; #include &amp;lt;MPU60X0.h&amp;gt; #include &amp;lt;EEPROM.h&amp;gt; //#define DEBUG #include “DebugUtils.h” #include “CommunicationUtils.</description></item><item><title>[TR] Yüz Tanıma ile Güvenlik (Passface)</title><link>https://mozanunal.com/2014/10/yuz-tanma-ile-guvenlik-passface/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2014 17:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/10/yuz-tanma-ile-guvenlik-passface/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bugünkü yazımda kendi ürettiğim bir güvenlik yazılımından bahsetmek istiyorum. Projenin amacı bir yüzü kilit olarak tanımlamak daha sonra güvenlik gerektiren yerlere sadece bu yüz algılandığında izin vermektir. Üretilen programın ismi Passface&amp;rsquo;dir(pass-word) kelimesinden esinlenilerek yapılmıştır( kelimeyle değil yüzle şifrele!). Proje yine bir görüntü işleme projesidir, şifreleyecek yüzün tespitini otomatik yapar ve daha sonra tanımlanan yüzü aramaya başlar. İlk baştaki yüz tespitini yapmak için Haar Cascade algortması kullanılmıştır. Daha sonraki eşleştirme için ise &amp;ldquo;SURF Feature Detector&amp;rdquo; algoritması kullanılmıştır.</description></item><item><title>[TR] Kamera ile Fare Kontrolü</title><link>https://mozanunal.com/2014/10/kamera-ile-fare-kontrolu/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2014 01:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/10/kamera-ile-fare-kontrolu/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bu yazımda Kamera ile Fare Kontrolü projemden bahsetmek istiyorum. Bu proje aslında bir görüntü işleme projesidir. Eli filtrelerle tespit edip fare gibi kullanmak amaçlanmıştır. El açılınca tıklama sağlanır, tıklama olayı çok hassas değil maalesef arka arkaya çok tıklama yapabiliyor. Biraz daha uzaktan kontrol edilirse gezinme olayı da daha hassas olabilir.
Program C# dilinde Emgucv kütüphanesiyle yazılmıştır. Algoritmasına gelecek olursak, Hsv ve Ycbcr renk uzaylarında &amp;ldquo;skin detection&amp;rdquo; algoritmaları uygulanmıştır. Bu sayede el &amp;ldquo;counter&amp;rdquo; olarak tespit edilmiştir.</description></item><item><title>[TR] Karanlıkta Yanan Gece Lambası</title><link>https://mozanunal.com/2014/10/karanlkta-yanan-gece-lambas/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2014 19:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/10/karanlkta-yanan-gece-lambas/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Projemin ismi karanlıkta çalışan gece lambası, transistörü teorik olarak öğrendikten sonra bunu uygulamaya geçirmek istedim ve bu devreyi tasarladım. 1 adet transistör, 1 adet ldr, 1 adet led ve bir kaç tane direnç kullandım. LDR ışığa göre direnci değiskenlik gösteren bir devre elemanıdır. Karanlıkta direnci artarken, aydınlıkta direnci azalmaktadır. Aydınlıktan karanlığa geçişte direnci artar ve uçları arasındaki gerilim artar bu sayede transistör aktif olur ve ledin yanmasını sağlar. Devre şeması ve tanıtım videosu aşağıdadır.</description></item><item><title>[TR] 555 Entegresi Tanıtım</title><link>https://mozanunal.com/2014/10/555-entegresi-tantm/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2014 02:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/10/555-entegresi-tantm/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bu yazımda size 555 entegresini tanıtmak istiyorum. Başlamadan önce şunu da belirtmek isterim 555 entegresi benim en çok sempati duyduğum entegrelerden biridir. Bunun nedeni ise 8 bacaklı, çok basit ve küçük bir entegre olmasına rağmen çok yararlı ve kullanım alanı çok geniş bir entegre olmasıdır. İnternette 555 entegresi ile yapılan bir çok proje
bulabilirsiniz.(örneğin ==&amp;gt; https://www.instructables.com/id/47-projects-to-do-with-a-555/ ). Bu video da benim 555 entegresi hakkında tanıtım videom.
Teknik detaylarına gelirsek, 555 entegresi aslında tek işlevi kare dalga üretmek olan bir timer devresidir.</description></item><item><title>[TR] Alkış ile Lamba Kontrolü</title><link>https://mozanunal.com/2014/10/alks-ile-lamba-kontrolu/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2014 01:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/10/alks-ile-lamba-kontrolu/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bu yazımda size, daha önceden yapıp (lise yıllarımda), bloğa koymak icin tekrar tamir ettiğim bir projemden bahsetmek istiyorum. Projenin ismi &amp;ldquo;Alkış ile lamba kontrolü&amp;rdquo; amacı ise alkış gibi yüksek bir sesle bir röle kontrol etmek. Bu projede, röleye toplam 12 led bağlayıp aydınlatma sağlanmıştır. Devrenin teknik detaylarına gelirsek temel mantığı şöyle;
mikrofondan ses sinyali alınır. alınan ses opamp devrelerle yükseltilir. yükseltilen sinyaller 4011 entegresinde işlenerek yüksek ses geldiğinde çıkış sağlanır.</description></item><item><title>[TR] Gerçek Zamanlı Obje Takibi(EmguCv ile)</title><link>https://mozanunal.com/2014/09/gercek-zamanl-obje-takibiemgucv-ile/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2014 15:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/09/gercek-zamanl-obje-takibiemgucv-ile/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Bu yazımda sizlere EmguCv kütüphanesi ile yazdığım görüntü işleme uygulaması hakkında bilgi vermek istiyorum. Uygulamada ortamdan farklı bir renkte olan nesneyi rengine göre filtre edip onu gerçek zamanlı olarak takip etme amaçlanmıştır. Geliştirme ortamı olarak Microsoft Visual Studio, dil olarak C# programlama dili kullanılmıştır.
Programın genel algoritmasına gelirsek, şöyle özetleyebiliriz;
Görüntü kameradan RGB formatında alınıp başka bir renkli resim görüntüleme yöntemi olan HSV formatına dönüştürülmüştür. HSV filtresi için uygun değerler test edilip bulunmuştur ve renk filtesi uygunlanmıştır.</description></item><item><title>[TR] Ses Kontrollü Robotik El</title><link>https://mozanunal.com/2014/09/ses-kontrollu-robotik-el/</link><pubDate>Sun, 21 Sep 2014 03:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/09/ses-kontrollu-robotik-el/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Uzun bir aradan sonra bu yazımda &amp;ldquo;Ses Kontrollü Robotik El&amp;rdquo; projemden bahsetmek istiyorum. Bu proje tamamen hobi amaçlı bir projedir. Mekanik parçaları, çevreden bulduğum malzemelerden, elektronik kısmı ise çinden aldığım Arduino, HC-06 Bluetooth modulü ve 5 adet servo ile yapmaya çalıştım. Sesle kontrol işini sağlamak için ise android tabanlı bir telefon gerekmektedir. Ses kontrolü için ayrı bir modül eklemememin sebebi ise herkesin akıllı telefona sahip olduğu şu zamanda ekstra maliyetten kaçmaktır.</description></item><item><title>[TR] Oyun (First Flight)</title><link>https://mozanunal.com/2014/05/oyunfirst-flight/</link><pubDate>Tue, 27 May 2014 06:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/05/oyunfirst-flight/</guid><description>İlk oyun denememi görsel programlayla çalışan Game Maker ile yaptım. Android oyunu olarak başladım fakat lisans satın almak gerektiğini öğrenince bilgisayar oyunu olarak kaldı. Bu benim ilk oyunumdur. İsmi &amp;ldquo;First Flight&amp;rdquo; ilk defa uçan bir kuşun başına gelenlerden oluşuyor (uçaklar, füzeler, kartallar). Ona yardım edenler de var tabi ki Angry Birds :D. Umarım beğenirsiniz. Tekrar görüşmek üzere&amp;hellip;
Oyunumu buradan indirebilirsiniz</description></item><item><title>[TR] C# Gerçek Zamanlı Grafik Çizme Programı</title><link>https://mozanunal.com/2014/05/c-gercek-zamanl-grafik-cizme-program/</link><pubDate>Tue, 27 May 2014 05:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/05/c-gercek-zamanl-grafik-cizme-program/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Programın kaynak koduna buradan ulaşabilirsiniz.
İkinci yazımda C# ile gerçek zamanlı grafik çizdirme uygulamasından bahsedeceğim. Bu uygulamada C# programlama dili ve Microsoft Visual Studio 2010 kullanılmıştır. C# ile grafik çizmemize olanak sağlayan zed graph kütüphanesinden yararlanılmıştır.Bu kütüphaneyi buradan indirebilirsiniz. Sistemin genel algoritmasına bakarsak şöyle çalışır; seri porttan veri okunur, veri aralardaki virgüllere göre parse edilip labellera aktarılır, Eklenen &amp;ldquo;Timer&amp;rdquo; öğesi ile timerın her periyodunda zaman belirten labela geçen zaman kadar eklenir böylece kaçıncı saniye olduğu tutulur, aynı zamanda timerın her bir periyodunda x değerleri zaman, y değerleri data noktaları olmak üzere grafiğe bir nokta eklenir.</description></item><item><title>[TR] İlk Yayın</title><link>https://mozanunal.com/2014/05/ilk-yayn/</link><pubDate>Sun, 25 May 2014 03:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2014/05/ilk-yayn/</guid><description>Herkese Merhabalar!
Yaptığım projeleri arşivleyebilmek ve bunlardan herkesin yararlanabilmesi için blog açmaya karar verdim. Blogumda size C# üzerinden arayüz yapımı, bilgisayar mikroişlemci iletişimi, arduino uygulamaları, pic uygulamaları ve basit sensörlü elektronik alanında projeleri fotoğraflarıyla ve işin teorisini de anlatarak paylaşmayı planlıyorum. Aynı zamanda az da olsa Android programlamadan(robotik uygulamalar için gerekli olan kısımdan) ve hobi olarak yaptığım oyunları da buradan sizinle paylaşmayı planlıyorum. Elektroniğe merak salmış arkadaşlarımın elimden geldiğince(ben de yolun çok başındayım) en iyi şekilde bilgilendirmek dileğim :).</description></item></channel></rss>