<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Analog on mozanunal.com</title><link>https://mozanunal.com/categories/analog/</link><description>Recent content in Analog on mozanunal.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</managingEditor><webMaster>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</webMaster><copyright>© 2025 M.Ozan Unal</copyright><lastBuildDate>Tue, 27 Dec 2016 00:59:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/categories/analog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[TR] Eski Bilgisayar Güç Kaynağını Masaüstü Güç Kaynağına Çevirme</title><link>https://mozanunal.com/posts/2016/eski-bilgisayar-guc-kaynagn-masaustu/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2016 00:59:00 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2016/eski-bilgisayar-guc-kaynagn-masaustu/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>&lt;br>
       Bugünkü yazımda nasıl eski bilgisayarınızdan kalan güç kaynağınızı
elektronik projelerinizde kullanabileceğiniz güç kaynağına dönüştürebileceğinizi
anlatacağım. Özellikle yüksek güç gerektiren projelerde farklı voltajlarda
yüksek güç sağlayabilen bu güç kaynaklarının oldukça yararlı olabileceğini
düşünüyorum. Hemen hemen herkesin de bir şekilde ıskartaya çıkmış bir
bilgisayarı vardır. Eğer güç kaynağı sağlamsa sıfır maliyetle kendinize bir güç
kaynağı edinmiş olursunuz.&lt;/p></description></item><item><title>[TR] DIY Bluetooth Speaker</title><link>https://mozanunal.com/posts/2016/diy-bluetooth-speaker/</link><pubDate>Mon, 05 Dec 2016 21:23:00 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2016/diy-bluetooth-speaker/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Merhaba Arkadaşlar,&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bu projemde nasıl elimizde kalan fazla hoparlörleri bluetooth speakera
dönüştürebileceğinizden bahsedeceğim. Geçen yaz bir arkadaşımın 5 +1 ses
sisteminin kuvvetlendirici kutusu yanmış böyle olunca da hoparlörler boşa çıkmış
ben de bir projede kullanırım diyerek kenara ayırdım. Aklıma sonradan bunları
bluetooth hoparlöre dönüştürmek geldi. Direk ses cihazı olarak görünen bluetooth
ses alıcılarını araştırmaya başladım. Bir kaç model bulsam da yaklaşık 10 W olan
bu hoparlörleri sürecek kadar güç çıkışı vermiyorlardı. Bu nedenle projeye bir
de kuvvetlendirici ekledim. Kuvvetlendirici  olarak PAM8610 seçtim. Kendisi bir
class D güç kuvvetlendiricisi yani en verimli olanlarından. Yüksek verini
sayesinde çok az enerji ısıya dönüşüyor ve soğutucu metal parçaya vb ihtiyaç
duymuyor. Yaptığım proje ile bu hoparlörleri, bluetooth üzerinden ya da doğrudan
kablo ile ses çıkışlarına bağlanabilecek duruma getirmiş oluyorum.&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Ayarlanabilir Taşınabilir Güç Kaynağı Yapımı</title><link>https://mozanunal.com/posts/2016/ayarlanabilir-tasnabilir-guc-kaynag-yapm/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2016 01:24:00 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2016/ayarlanabilir-tasnabilir-guc-kaynag-yapm/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bugünkü yazımda nasıl basit bir şekilde bir powerbank&amp;rsquo;i ayarlanabilir güç
kaynağına dönüştürebileceğimizden bahsedeceğim. Gerekli olan malzemeler sadece
bir adet power bank ve bir adet MT3608 boost converter. Projeye başlamadan önce
boost converter nedir ondan bahsetmek istiyorum. Boost converterlar voltaj
yükseltmek için kullanılır. Kondansatör ve bobin ve diyot kullanarak bir switch
yapısı kurarlar ve bu yapı ile hem voltajı yükseltirler hem de verimleri çok
yüksek olur. Benim kulladığım modül MT3608 powerbankin pilinin çalışma voltaji
olan 3.6 volt ile beslenebiliyor. 0 28 Volt arası 2 amper çıkış alınabiliyor.
Verimi de yüzde 93 civarı. Projemize çok uygun yapıyor bu özellikler de onu. Hem
de kısa devre koruması da var. Bu da güvenlik açısından da uygun hale getiriyor.&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Bataryalar için Sabit Akım Deşarj Devresi Yapımı</title><link>https://mozanunal.com/posts/2015/bataryalar-icin-sabit-akm-desarj/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2015 15:08:00 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2015/bataryalar-icin-sabit-akm-desarj/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Batarya kapasite testi için çeşitli yöntemler geliştirilmiştir. Bunlardan ilk
akıla geleni bataryanın uçlarına sabit direnç bağlayıp çekilen akım ve zaman
üzerinden kapasite hesabı yapmaktır. Fakat bataryaların zamanla deşarj oldukça
voltajı azalır bu da akımın değişmesine yol açacaktır. Bu sorunu çözmek için ise
deşarj esnasında mümkün olduğunca çok voltaj örneklenerek anlık akım hesaplanıp
interpolasyon yöntemleriyle kapasiteye ulaşılabilir. Fakat bu sıkıntıları aşmak
için ikinci bir ölçüm yöntemi vardır; Sabit akım deşarj devresi.&lt;/p></description></item><item><title>[TR] LM78XX Voltaj Regülatörü Entegrelerini Kullanma</title><link>https://mozanunal.com/posts/2015/lm78xx-voltaj-regulatoru-entegrelerini/</link><pubDate>Sun, 11 Jan 2015 23:30:00 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2015/lm78xx-voltaj-regulatoru-entegrelerini/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Tekrardan Merhabalar,&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Voltaj regülatörleri elektronik devrelerde büyük önem taşır. Çoğu mikroişlemci,
entegre belli bir voltajda çalışır. Aynı zamanda bir devrede farklı voltajlarda
çalışan bölümler olabilir. Bu gibi durumlarda regülatör kullanırız.Yazıda
konumuz LM78XX entegreleri. LM78XX entegreleri, voltaj regülatörü
entegreleridir. Geniş voltaj aralığında voltajı regüle edebilirler. Entegrelerin
ismindeki son 2 rakam hangi voltaja regüle ettiğini gösterirler. Örneğin; LM7805
5 volta, LM7812 12 volta regüle eder. Kullanımı oldukça kolay olduğu için
sıklıkla kullanılırlar. Kullanımını 7805 üzerinden aşağıda anlattım.&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Karanlıkta Yanan Gece Lambası</title><link>https://mozanunal.com/posts/2014/karanlkta-yanan-gece-lambas/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2014 19:52:00 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2014/karanlkta-yanan-gece-lambas/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Projemin ismi karanlıkta çalışan gece lambası, transistörü teorik olarak
öğrendikten sonra bunu uygulamaya geçirmek istedim ve bu devreyi tasarladım. 1
adet transistör, 1 adet ldr, 1 adet led ve bir kaç tane direnç kullandım. LDR
ışığa göre direnci değiskenlik gösteren bir devre elemanıdır. Karanlıkta direnci
artarken, aydınlıkta direnci azalmaktadır. Aydınlıktan karanlığa geçişte direnci
artar ve uçları arasındaki gerilim artar bu sayede transistör aktif olur ve
ledin yanmasını sağlar. Devre şeması ve tanıtım videosu aşağıdadır. Tekrar
görüşmek üzere&amp;hellip;\&lt;/p></description></item><item><title>[TR] 555 Entegresi Tanıtım</title><link>https://mozanunal.com/posts/2014/555-entegresi-tantm/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2014 02:49:00 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2014/555-entegresi-tantm/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar!&lt;/strong>&lt;br>
Bu yazımda size 555 entegresini tanıtmak istiyorum. Başlamadan önce şunu da
belirtmek isterim 555 entegresi benim en çok sempati duyduğum entegrelerden
biridir. Bunun nedeni ise 8 bacaklı, çok basit ve küçük bir entegre olmasına
rağmen çok yararlı ve kullanım alanı çok geniş bir entegre olmasıdır. İnternette
555 entegresi ile yapılan bir çok proje&lt;br>
bulabilirsiniz.(örneğin ==&amp;gt;
&lt;a
href="https://www.instructables.com/id/47-projects-to-do-with-a-555/"
target="_blank"
>https://www.instructables.com/id/47-projects-to-do-with-a-555/&lt;/a>
). Bu video da benim 555 entegresi hakkında tanıtım videom.&lt;/p></description></item><item><title>[TR] Alkış ile Lamba Kontrolü</title><link>https://mozanunal.com/posts/2014/alks-ile-lamba-kontrolu/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2014 01:28:00 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2014/alks-ile-lamba-kontrolu/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar!&lt;/strong>&lt;br>
Bu yazımda size, daha önceden yapıp (lise yıllarımda), bloğa koymak icin tekrar
tamir ettiğim bir projemden bahsetmek istiyorum. Projenin ismi &amp;ldquo;Alkış ile lamba
kontrolü&amp;rdquo; amacı ise alkış gibi yüksek bir sesle bir röle kontrol etmek. Bu
projede, röleye toplam 12 led bağlayıp aydınlatma sağlanmıştır. Devrenin teknik
detaylarına gelirsek temel mantığı şöyle;&lt;/p></description></item></channel></rss>