<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2 Eksenli Servo Gimbal on M.Ozan Unal</title><link>https://mozanunal.com/tags/2-eksenli-servo-gimbal/</link><description>Recent content in 2 Eksenli Servo Gimbal on M.Ozan Unal</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2024</copyright><lastBuildDate>Sat, 06 Jun 2015 04:36:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/2-eksenli-servo-gimbal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[TR] 2 Eksenli Servo Gimbal Yapımı</title><link>https://mozanunal.com/2015/06/2-eksenli-servo-gimbal-yapm/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2015 04:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2015/06/2-eksenli-servo-gimbal-yapm/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>&lt;br>
Bu yazımda her yerde temin edilebilecek ve maliyetsiz malzemelerle nasıl mini servo gimbal yapılacağını anlatacağım. Bu arada en baştan belirteyim kontrol kartı ve açı stabilizasyonu için daha sonra bir yazı hazırlayacağım.&lt;/p>
&lt;p>Proje içi kullandığım malzemeler 2 adet servo, Arduino Nano, mini kamera, yoğurt kabı, ve ataç. Gimbalin yapım aşamaları resimlerde sırasıyla anlatılmıştır. Özetlemek gerekirse;&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Yoğurt kabından bir köşe 2 kenarıyla beraber çıkarılır.&lt;/li>
&lt;li>Servolardan bir tanesi için oyuk açılır ve servo oraya vidalanır.&lt;/li>
&lt;li>Bu servonun koluna ataç vidalanır.&lt;/li>
&lt;li>Ataç 90 derece büküldükten sonra diğer servo biraz da bant yardımıyla sabitlenir.&lt;/li>
&lt;li>Burada dikkat etmemiz gereken servoların dönme eksenlerinin kameranın ağırlık merkezinden geçmesidir. Bu sayede servolara binen yükük minimuma düşer.&lt;/li>
&lt;li>Kamera için yapılan kap vida yardımıyla 2. servonun koluna sabitlenir.&lt;/li>
&lt;li>Ve son neredeyse hiç maliyetli 2 eksen gimbal yapmış olduk. Biraz titreşim problemi olacaktır diye tahmin ediyorum. Daha az esnek malzemeler kullanılarak bu sorun aşılabilir. &lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>&lt;img src="https://3.bp.blogspot.com/-7reOfYet5uw/VXIBX-SRikI/AAAAAAAALK4/q6v1h2KQXWw/s320/IMG_20150605_163841.jpg" alt="">](&lt;a href="https://3.bp.blogspot.com/-7reOfYet5uw/VXIBX-SRikI/AAAAAAAALK4/q6v1h2KQXWw/s1600/IMG_20150605_163841.jpg">https://3.bp.blogspot.com/-7reOfYet5uw/VXIBX-SRikI/AAAAAAAALK4/q6v1h2KQXWw/s1600/IMG_20150605_163841.jpg&lt;/a>)&lt;/p></description></item></channel></rss>