<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Micropython on mozanunal.com</title><link>https://mozanunal.com/tags/micropython/</link><description>Recent content in Micropython on mozanunal.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</managingEditor><webMaster>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</webMaster><copyright>© 2025 M.Ozan Unal</copyright><lastBuildDate>Wed, 14 Mar 2018 21:29:02 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/micropython/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[TR] Micropython Nedir?</title><link>https://mozanunal.com/posts/2018/micropython-1516117222475/</link><pubDate>Wed, 14 Mar 2018 21:29:02 +0000</pubDate><author>mehmetozanunal@gmail.com (M.Ozan Unal)</author><guid>https://mozanunal.com/posts/2018/micropython-1516117222475/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Herkese Merhabalar,&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bildiğiniz üzere gömülü sistemlerde programlama C ile yapılır. Bunun sebebi
makine diline en yakın dil olması bu nedenle sistem kaynaklarını az kullanarak
programlar geliştirilebilmesi ve gömülü sistemdeki donanımları kolay
programlanabilmesidir. Fakat buna rağmen işlemcilerin de güçlenmesiyle ve
ihtiyaçların da değişmesiyle farklı diller ile programlama yapabilmek için
farklı denemeler yapılmaktadır. Daha önce ESP8266 için scripting dili kullanma
denemeleri olmuştu. Bir ara Lua dili ile programlanabiliyordu. Hatta bir ara
beklediğimden çok daha popüler hale gelmişti. Lua dili bilmediğim için o
firmware test etme şansım olmadı. Fakat yakın zamanda benzer bir projenin favori
programlama dilim olan python ile de yapıldığını gördüm. ESP8266&amp;rsquo;nın python ile
programlanabildiğini görünce dayanamadım. Bu projenin ismi &lt;strong>micropython&lt;/strong> ve
denediğimde micropython firmware oldukça hoşuma gitti o yüzden hakkında bir
şeyler yazmak istedim.
&lt;figure>
&lt;img class="my-0 rounded-md" loading="lazy" alt="upython" src="https://mozanunal.com/images/1516117467411.jpg">
&lt;/figure>
Micropython bir
&lt;strong>kickstarter&lt;/strong> projesi olarak çıkmış ortaya. İlk olarak Stm32f4 boardları için
yapılmış. &lt;strong>Amacı mikroişlemciler üzerinde python çalıştırmak ve python shell
mantığıyla prototipleme yapabilmek.&lt;/strong> Bildiğiniz üzere python en büyük
eksilerinden biri yüksek ram harcaması. Bu sorunu çözmek için bütün standart
python kütüphanleri micropython diye yeni bir yapıya portlanmış ve flashda ve
ramda kapladığı alan sorunları çözülmeye çalışılınmış.&lt;/p></description></item></channel></rss>