<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Sdr Ile Uçak Takibi on mozanunal.com</title>
    <link>https://mozanunal.com/tags/sdr-ile-u%C3%A7ak-takibi/</link>
    <description>Recent content in Sdr Ile Uçak Takibi on mozanunal.com</description>
    <image>
      <title>mozanunal.com</title>
      <url>https://mozanunal.com/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://mozanunal.com/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.8</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>mozanunal</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2015 23:35:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mozanunal.com/tags/sdr-ile-u%C3%A7ak-takibi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[TR] SDR ile Uçakların Yayınlarından Yerlerini Tespit Etmek</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-ucaklarn-yaynlarndan-yerlerini/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 23:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/01/sdr-ile-ucaklarn-yaynlarndan-yerlerini/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bugünkü yazımda SDR ile uçaklardan veri alıp onları haritada takip etmeyi
anlatacağım. Bunun için gerekli olan yazılımlar ADSBsharp ve ADSBScope
yazılımlarıdır. Ben donanım olarak 10 $ Çin&amp;rsquo;den aldığım SDR&amp;rsquo;yi kullandım. Anten
olarak ise 5 TL&amp;rsquo;lik TV anteni kullandık. Bu anten tabi ki bu iş için uygun anten
değil. Çalışacağımız frekans 1090 Mhz benim antenimle sadece yakın çevredeki
uçaklardan veri almak mümkün. En kısa zamanda antenlerle ilgili bir yazı
yayınlayacağım o zamana kadar
&lt;a href=&#34;https://www.rtl-sdr.com/adsb-aircraft-radar-with-rtl-sdr/&#34;&gt;şurayı inceleyebilirsiniz&lt;/a&gt;.
Yapacağımız iş temel olarak söyle: Uçaklar uçarken koordinantları, rotaları vb
şeklinde ADSB diye kısaltılan bir bilgilendirme dataları yollayarak uçarlar.
Bizim SDR ile yaptığımız şey 1090 Mhz sinyalleri alıp onları decode etmek.
Decode işlemi için ADSBSharp (RTL 1090 alternatifidir.) yazılımını
kullanabilirsiniz. Daha sonra decode edilen data port üzerinden başka bir
programa aktarılır. Bu program ile elde edilen veriler bir arayüze aktarılır ve
uçak harita üzerinde gösterilir. Haritada gösterme işi için ADSBScope
yazılıımını kullandım. Aşağıda yazılımların nasıl kullanıldığını anlatığım
videoyu paylaşıyorum 2 adet fotoğrafla beraber. Görüşmek üzere&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
