<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Microcontrollers on mozanunal.com</title>
    <link>https://mozanunal.com/categories/microcontrollers/</link>
    <description>Recent content in Microcontrollers on mozanunal.com</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Nov 2016 15:53:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mozanunal.com/categories/microcontrollers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[TR] STM32 Mikroişlemci Dünyasına Giriş</title>
      <link>https://mozanunal.com/2016/11/stm32-mikroislemci-dunyasna-giris/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 15:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2016/11/stm32-mikroislemci-dunyasna-giris/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Bu yazımda yeni bir alana hızlıca bir giriş yapıyorum. Zaman zaman&#xA;projelerimizde 8 bitlik atmel veya pic işlemcilerin beklentiyi karşılamadığı&#xA;oluyor. Böyle durumlar için ST Microelectronics firmasının STM32 isimli 32&#xA;bitlik işlemcilerini önerebilirim. 32 Bit işlemciler için en çok kaynak&#xA;bulanabilecek işlemci takip ettiğim kadarıyla. ST firması çoğu gelişitme aracını&#xA;da ücretsiz olarak sağlıyor. Bu yazıda tanıtacağım kartlar Arm Cortex M3&#xA;mimarisi tabanlı geliştirme kartlarıdır. Peki bu çekirdeği neden seçtim? Bir&#xA;cümleyle özetlemek gerekirse 8 bitlik islemcilere bariz üstünlük sağlayan ve&#xA;projelerin pek çoğu için yeterli özelliklere sahip olan en uygun fiyatlı&#xA;işlemci. Geliştirme kartı olmadan sadece işlemci 1 - 2 dolar gibi çok iyi bir&#xA;fiyata sahip. Özelliklerine aşağıdan ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] 5$ Logic Analyzer</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/12/5-logic-analyzer/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2015 04:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/12/5-logic-analyzer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar&lt;/strong&gt;,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bu yazımda 5 $ dolara aldığım Saleae marka logic analyzerın (aslında orjinal&#xA;ürün değil aldığım, o ürünün klonu) incelemesini paylaşmak istiyorum. Bu ürünü&#xA;seçmemin nedeni fiyat performans oranını çok beğenmem ve dijital elektronikle&#xA;uğraşan herkesin vazgeçilmezlerinden biri olacağını düşünmem.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Öncelikle logic analzer nedir ile başlayalım. Logic analyzer, belli süre&#xA;aralıklarında bir sinyali örnekleyerek oradaki sinyal seviyesinin binary olarak&#xA;kaydedilmesini ve incelenebilmesini sağlayan alettir. Aynı zamanda bazılarında&#xA;gelen bu binary verileri işleyip farklı protokoller kullanarak çözebilme&#xA;özelliği vardır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] 8051 Entegresi İle Assembly Programlamaya Giriş</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/11/8051-entegresi-ile-assembly/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 05:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/11/8051-entegresi-ile-assembly/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;       Bu yazdımda ilk mikroişlemcilerden biri olan 8051 mikrokontrolcüsü&#xA;üzerinden assembly dili ve mikroişlemci nedir nasıl çalışır bu konulara giriş&#xA;yapmak istiyorum. Başlamadan önce benim de kullanacağım 8051 entegresi&#xA;simülasyon programını önermek istiyorum. Programın ismi EdSim51. İlkönce&#xA;mikroişlemcilerle alakalı temel bir kaç kavramla başlayalım.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ROM(Read Only Memory):&lt;/strong&gt; Temel olarak, belli bir miktarda bilginin kalıcı&#xA;olarak yazıldığı bellektir**.** Bilgi saklamak için&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;EEPROM:&lt;/strong&gt; ROM&amp;rsquo;un yeniden yazılabilir halidir.&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;RAM(Random Access Memory):&lt;/strong&gt; Bilgi saklamak için elektriğe ihtiyaç duyar. CPU&#xA;veri işlemek için kullandığı bellek tipi RAM&amp;rsquo;dir.&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Registers:&lt;/strong&gt; CPU registerları verileri geçici olarak saklamak için kullanılır.&#xA;8051 entegresinde bir tane data çeşidi vardır. O da 8 bittir. Eğer 8 bitten&#xA;büyük datalarla işlem yapılmak istenirse data 8 bitlik parçalara ayrılmalıdır.&#xA;8051&amp;rsquo;de en çok kullanılar registerlar aşağıdaki gibidir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] PIC İçin In Circuit Serial Programming (ICSP)</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/01/pic-icin-in-circuit-serial/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2015 20:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/01/pic-icin-in-circuit-serial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bugünkü yazımda ICSP olarak kısaltıllan &amp;ldquo;In Circuit Serial Programing&amp;quot;ten&#xA;bahsedeceğim. Türkçeye devre içerisinde programlama olarak çevrilebilir. Oldukça&#xA;avantajlı bir programlama şeklidir. Özellikle Pic programlarken sıkça&#xA;kullanılır. Devresi hazır hale getirilmiş lehimlenmiş Picleri bu yöntem ile&#xA;devreden sökmeden programlayabiliriz.PIC KIT 2, ICSP programlama için en  çok&#xA;kullanılan modullerden biridir. Ben de onu kullandım, kullandığım Pic ise&#xA;PIC16f877a&amp;rsquo;dır. Bağlantılar ise okla işaretletli yönden diğer tarafa doğru şu&#xA;şekildedir;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;MCRL(VPP)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;VDD&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;GND&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;ICSPDAT/PGD&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;ICSPCLK/PGK&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Auxiliary&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Programınızı pic için geliştirilmiş bir dilde yazmanız gerekiyor.&#xA;Seçeneklerinizden bazıları, Pic C, Pic Basic Pro, Assembly, Mikro C. Bu&#xA;yazdığımız programı derleyip .hex formatına çeviriyoruz. Başka bir program&#xA;kullanarak da derlediğimiz .hex formatındaki dosyaları Pic&amp;rsquo;e aktarıyoruz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
