<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Otopilot on M.Ozan Unal</title><link>https://mozanunal.com/tags/otopilot/</link><description>Recent content in Otopilot on M.Ozan Unal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2014–2024</copyright><lastBuildDate>Tue, 07 Feb 2017 23:55:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mozanunal.com/tags/otopilot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[TR] Multikopterler için otopilot yapmak</title><link>https://mozanunal.com/2017/02/multikopterler-icin-otopilot-yapmak/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 23:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2017/02/multikopterler-icin-otopilot-yapmak/</guid><description>Merhaba arkadaşlar,
Bugünkü yazımda geçen senelerde üzerinde uzun zaman harcadığım fakat tamamlayamadığım bir konu olan otopilot yapmak üzerine edindiğim tecrübeleri anlatmak istiyorum. Yazıya başlamadan önce bu çalışmaların tamamını beraber yaptığım Bahadır Gökçeaslan teşekkür etmeyi bir borç bilirim.
Evet otopilot aslında benim anlatacağım bölüme kıyasla biraz fazla geniş bir kavram oldu. Zira malesef proje uçuş kontrolcüsü aşamalarında kaldı. Bir soru ile başlayalım. Bir uçuş kontrolcüsü nedir? Bir uçuş kontrolcüsü temel olarak havada uçan bir aracın yere göre açılarının istenilen şekilde olmasını sağlayan sensör ve hareketli mekanizmalar bütünüdür.</description></item><item><title>[TR] Pixhawk Otopilot ve Özellikleri</title><link>https://mozanunal.com/2016/09/pixhawk-otopilot-ve-ozellikleri/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2016 14:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mozanunal.com/2016/09/pixhawk-otopilot-ve-ozellikleri/</guid><description>Herkese Merhabalar,
Uzun bir aradan sonra tekrar bir yazı hazırladım. Aslında bu yazıya çok önceden başlamıştım fakat devamını getirmemiştim şimdi tamamlayabildim ancak :). Evet bu yazımda Pixhawk isimli otopilottan bahsetmek istiyorum. Pixhawk açık kaynak kodlu Stm32 tabanlı yazılım tabanı olarak da ArduPilota dayanan bir otopilot modülü. Burada bir yorumda bulunmam gerekirse, açık kaynaklı otopilotlar arasında en başarılısı bana göre. Bu teorimi kanıtlamak için de hemen özelliklerine geçmek istiyorum.
Ana işlemcisi 32 bit Arm Cortex M4 tabanlı ST Microelectronic&amp;rsquo;in bir ürünü( STM32F427 Cortex M4 core with FPU).</description></item></channel></rss>