<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Android Programlama Ve Oyun on mozanunal.com</title>
    <link>https://mozanunal.com/tags/android-programlama-ve-oyun/</link>
    <description>Recent content in Android Programlama Ve Oyun on mozanunal.com</description>
    <image>
      <title>mozanunal.com</title>
      <url>https://mozanunal.com/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://mozanunal.com/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.5</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>mozanunal</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Aug 2015 10:15:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mozanunal.com/tags/android-programlama-ve-oyun/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[TR] Droid Script</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/08/droid-script/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 10:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/08/droid-script/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar,&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
      Bugün size bir android uygulaması olan Droid Script uygulamasından bahsetmek istiyorum. &lt;a href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.smartphoneremote.androidscriptfree&#34;&gt;Programa burayı tıklayarak ulaşabilirsiniz&lt;/a&gt;. Bu uygulama bana göre en iyi android uygulamasıdır. Droid Script java script tabanlı Android uygulama geliştirme uygulamasıdır. Bu program sayesinde android üzerinde android için kolayca uygulama geliştirebilirsiniz. Bunu yapabileceğiniz farklı uygulamalar bulabilmeniz mümkün. Droid Script ayıran özellikler ise şöyle sıralayabiliriz:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Çok gelişmiş program içi dokümantasyon (Programdan hiç çıkmadan dokümantasyon bölümünden bakarak uygulamalarınızı geliştirebilirsiniz )&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Telefon donanımına kolay ulaşım (Gps, kamera, sensörler, bluetooth)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Çok geniş örnek uygulama havuzu (Aklınıza gelebilecek her şeyin örneği var ve yine program içinden ulaşabiliyorsunuz.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jqplot Canvgauge gibi Java Script kütüphanelerini uygulamalarınızda gömülü olarak kullanabilirsiniz.( Gerçek zamanlı sensör grafikleri çizdirebilir, çeşitli Gauge ekleyebilirsiniz.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Google Speech Recognition ve Google Text to Speech desteği&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;WebGL sayesinde yüksek performanslı yüksek görsellikte oyun tasarımı&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Veri tabanı oluşturabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Web browser ve TCP UDP gibi network programlama desteği.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eğer telefon üzerinden geliştirmek istemiyorsanız Wifi aracılığıyla bilgisayarınızdaki browser üzerinden doğrudan bilgisayarınızda programınızı geliştirip tek tuş ile telefonunuzda deneyebilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Kısacası, Android programlama asıl odaklandığınız nokta değilse fakat projelerinizde Android kullanmak istiyorsanız Droid Script tam aradığınız program. Fazla zaman ayırmadan istediğiniz uygulamayı geliştirmeniz mümkün.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Youtube Arka Plan Müzik Dinleyici</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/06/youtube-arka-plan-muzik-dinleyici/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 03:09:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/06/youtube-arka-plan-muzik-dinleyici/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merhaba Arkadaşlar,&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Bu yazımda kendi yazdığım bir Android uygulamasından bahsedeceğim. Telefonda youtube kullanmanın en sıkıntılı yanlarından biri video açıkken başka uygulamalara geçtiğimiz zaman videonun durdurulmasıdır. Bu uygulama sayesinde program arka plana alınsa bile video oynamaya devam eder ve sesini duyabilirsiniz.&lt;a href=&#34;https://drive.google.com/file/d/0B5j__Lyt9ozbQXExRTRnX1pSTW8/view?usp=sharing&#34;&gt;Programı burdan indirebilirsiniz.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Not: Programı sadece 3 telefonda deneme şansı bulabildim. Belki başka telefonlarda çalışmayabilir şimdiden uyarmak isterim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For foreign visitors:&lt;br&gt;
One of the biggest problem about Youtube is that stopping videos when youtube at back ground or screen off. Therefore i decided to develop an app for solving this problem.
&lt;a href=&#34;https://drive.google.com/file/d/0B5j__Lyt9ozbQXExRTRnX1pSTW8/view&#34;&gt;You can download the app from here. &lt;/a&gt;&lt;br&gt;
Note: I can try the app only 3 android phone may be it does not work another android phones.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Android Phone IMU Visualizer</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/05/android-phone-imu-visualizer/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2015 06:23:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/05/android-phone-imu-visualizer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hi,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I usually write my blog in Turkish but at this project i decided to write it in English. Because I cannot find any successful tutorial about this issue. I took e-mails or contacts from different countries about my projects if they are unusual so i am going to write some of my article in English.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At this project, visualization of android device with IMU sensors will be explained.The orientation of an android device will be shown at PC. Android camera and PC communicate with each other with a WI- FI connection. I wrote 2 program for this project. First one is android app (&lt;a href=&#34;https://drive.google.com/file/d/0B5j__Lyt9ozbNG9SdVBOOVowTjg/view?usp=sharing&#34;&gt;can download from here&lt;/a&gt;). Second one is visualizer program for PC. At android app IMU angles of the&lt;br&gt;
Android phone are sent to PC by using UDP network protocol. After you install the app write your PC&amp;rsquo;s IP to this program. Also you can change the using port.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Yeni Android Programım: Adres Defteri</title>
      <link>https://mozanunal.com/2015/01/yeni-android-programm-adres-defteri/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 02:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2015/01/yeni-android-programm-adres-defteri/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu yazımda yaptığım Android programı sizlerle paylaşmak istiyorum. Programımın adı Adres Defteri, Size gerekli olan adresleri kolayca kaydetmenize daha sonra navigasyon için kullanmanızı veya başkalarıyla paylaşmanızı sağlayan ve bunu çok kolaylaştıran bir program. &lt;a href=&#34;https://drive.google.com/file/d/0B5j__Lyt9ozbdElDaVBKWmlKY1k/view?usp=sharing&#34;&gt;Adres Defteri Programımını buradan indirebilirsiniz.&lt;/a&gt;H
Programın kullanımını aşağıdan öğrenebilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gps bağlanınca GPS: yazan yerde bulunduğunuz yerin koordinantları çıkar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://2.bp.blogspot.com/-QXEe-6LkU14/VK29Nfmx__I/AAAAAAAAGak/xogtu16x_og/s720/Screenshot_2015-01-07-14-06-02.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daha sonra adresin ismi yazılır ve kaydet butonuna basılır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://1.bp.blogspot.com/-P4DNz4UUnUU/VK29NYQk5pI/AAAAAAAAGag/TgviIDhFYZ0/s720/Screenshot_2015-01-07-14-06-30.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaydınız başarılı ise böyle bir mesaj alırsınız.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Processing ile Android Telefonda Uygulama Geliştirme</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/11/processing-ile-android-telefonda/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 06:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/11/processing-ile-android-telefonda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://4.bp.blogspot.com/-mWaFbWIHvPk/VF7g4rYgSxI/AAAAAAAAFHw/vbMO-hISTB4/s720/primitives3D.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Processing dili son yıllarda Arduino ile popülerleşmeye başlayan görsel programlama dilidir. Hızlı prototipleme için geliştirilmiştir Arduinoya görsel arayüz hazırlama için sıklıkla kullanılmaktadır. Processing Windows, Linux, Android, Mac her platformda çalışmaktadır. Kendi program geliştirme arayüzü bulunmaktadır. Bu programlama diliyle kolay bir şekilde 2D, 3D görsel uygulamalar yapılabilir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ben bugünkü yazımda nasıl Android telefonda Android için nasıl Processing diliyle görsel uygulama yapılacağını anlatacağım. Öncelikle Google Playden uygulama geliştirmek için gerekli IDE&amp;rsquo;yi(geliştirme ortamını) indiriyoruz. Bir çok çeşit geliştirme ortamı var fakat ben APDE uygulamasını tercih ettim. Bu uygulama ile processing kodu yazıp onu derleyip telefon üzerinde deneyebiliyoruz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Ses Kontrollü Robotik El</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/09/ses-kontrollu-robotik-el/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2014 03:57:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/09/ses-kontrollu-robotik-el/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Uzun bir aradan sonra bu yazımda &amp;ldquo;Ses Kontrollü Robotik El&amp;rdquo; projemden bahsetmek istiyorum. Bu proje tamamen hobi amaçlı bir projedir. Mekanik parçaları, çevreden bulduğum malzemelerden, elektronik kısmı ise çinden aldığım Arduino, HC-06 Bluetooth modulü ve 5 adet servo ile yapmaya çalıştım. Sesle kontrol işini sağlamak için ise android tabanlı bir telefon gerekmektedir. Ses kontrolü için ayrı bir modül eklemememin sebebi ise herkesin akıllı telefona sahip olduğu şu zamanda ekstra maliyetten kaçmaktır. Buradan projenin tanıtım videosunu seyredebilirsiniz. Projelerin teknik detayları yazının devamındadır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] Oyun (First Flight)</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/05/oyunfirst-flight/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2014 06:42:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/05/oyunfirst-flight/</guid>
      <description>&lt;p&gt;İlk oyun denememi görsel programlayla çalışan Game Maker ile yaptım. Android oyunu olarak başladım fakat lisans satın almak gerektiğini öğrenince bilgisayar oyunu olarak kaldı. Bu benim ilk oyunumdur. İsmi &amp;ldquo;First Flight&amp;rdquo; ilk defa uçan bir kuşun başına gelenlerden oluşuyor (uçaklar, füzeler, kartallar). Ona yardım edenler de var tabi ki Angry Birds :D. Umarım beğenirsiniz. Tekrar görüşmek üzere&amp;hellip;&lt;br&gt;
 &lt;a href=&#34;https://docs.google.com/file/d/0B5j__Lyt9ozbOFBqa0JEQjI4NjA/edit&#34;&gt;Oyunumu buradan indirebilirsiniz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube-nocookie.com/embed/PL8fSl5TgSU?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
    &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[TR] İlk Yayın</title>
      <link>https://mozanunal.com/2014/05/ilk-yayn/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2014 03:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mozanunal.com/2014/05/ilk-yayn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkese Merhabalar!&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
    Yaptığım projeleri arşivleyebilmek ve bunlardan herkesin yararlanabilmesi için blog açmaya karar verdim. Blogumda size C# üzerinden arayüz yapımı, bilgisayar mikroişlemci iletişimi, arduino uygulamaları, pic uygulamaları ve basit sensörlü elektronik alanında projeleri fotoğraflarıyla ve işin teorisini de anlatarak paylaşmayı planlıyorum. Aynı zamanda az da olsa Android programlamadan(robotik uygulamalar için gerekli olan kısımdan) ve hobi olarak yaptığım oyunları da buradan sizinle paylaşmayı planlıyorum. Elektroniğe merak salmış arkadaşlarımın elimden geldiğince(ben de yolun çok başındayım) en iyi şekilde bilgilendirmek dileğim :).  Daha önce üniversitemde uzun mesafe takip sistemleri üzerine çalışmalar yaptım. Gps, IMU, ve daha bir sürü sensörden aldığımız verileri, yer istasyonuna iletmek ve arayüz programıyla bunların görsellenmesiydi görevim. Şimdi ise insansız hava araçları ve görüntü işleme üzerine çalışmaktayım. Aynı zamanda hobi olarak pic ve arduino devreleri, çeşitli devreler üretmeye, yapmaya devam ediyorum. Tekrar görüşmek üzere&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
